【港產超級英雄】有個睇相佬同我講：「香港首富一家，居然唔係人類......」

五行師

簡介：呢個故事，係由我謝夫同埋丁柳兩個人聯手建立。

通過第一作 — 《奇俠》，故事中嘅香港人開始意識到，紛擾已經降臨；當權者嘅無理，星斗市民嘅無奈，令到香港走入亂世。奇俠呢個後生仔選擇「俠以武犯禁」，挺身而出當面對抗不義，但與此同時，係呢個城市嘅另一角，到底發生緊啲咩事呢？我地成日話香港充斥住一堆「牛鬼蛇神」，如果呢啲妖物係真實存在，除咗奇俠之外，又有邊個去保護香港人呢？

另外，我地年青日成日講嘅「廢中廢老」，到底佢地又有幾廢呢？

呢個故事想講嘅，除咗係一個中年人想以一己之力保護市民之外，仲係想講一個厭世因循苟且嘅「廢中」，如何去改變對下一代，甚至係世道嘅諗法。

廢話唔多講，拿拿臨拎起電話，點起香煙，進入香港光怪陸離嘅另一面！

上一作 《奇俠》：

Facebook Page (請多多like&share):

夜幕低垂。

香港，這個曾有「東方之珠」美號之城市，各座高樓大廈外牆發出的光線五光十色縱橫交錯，耀目非常。但黑夜終歸是黑夜，在平常人看不見的的地方，仍舊是漆黑一片。而在這片漆黑之中，有著各種骯髒事情時刻繼續著。其中，更有些凡人所意想不到的事情，正在發生......

----

深夜，酒店之內。

「我愛你。」

有一美女全身赤裸躺在床上，擁抱著身旁一肥漢。

「等我同我老婆正式搞埋啲手續，我就可以同你名正言順係埋一齊。」

肥漢一手搭在美女香肩之上，另一隻手卻點起煙，吹出滿口憂愁。

「嗯。」

美女把肥漢抱得更緊，親熱非常。突然！

「呯！」

大門被踢開，一彪形大漢和一相貌奇醜的中年女人衝進了房間。肥漢見此，馬上推開美女，急速地想把衣服穿回。可惜為時已晚，大漢和中年女人已看見二人赤裸的身體，並道：

「你個仆街！你對得我住啦？！搞埋啲咁嘅女人，乜我仲唔夠好咩！？屌你老母！！」

中年女人對著肥漢破口大罵。轉過頭來，便罵起美女來。

「你呢隻『狐狸精』，竟然勾我老公?！枉我仲當你好姊妹！一年比幾多生意你地公司，你唔會再......」

中年女人的「再」字語音還未落，美女竟露出猙獰的雙眼，一個飛撲便把中年女人撲倒。過程之中，美女竟然漸漸變身成一狐型妖獸！她雙爪不停爪破中年女人的身體，瞬間中年女人便倒在血泊之中，一動也不動。

肥漢及彪形大漢有見及此，想轉身就跑。但無奈狐型妖獸雙眼已對二人虎視眈眈，一跳也便把二人撲了下來。

----

「喂，爸爸，我今日有三個。嗯，我帶佢地翻黎呀。好。」

狐型妖獸已變回美女，她對著電話中的人說著。她邊講電話，邊回過頭來，望著三具躺臥在血泊之中的屍體，露出滿意一笑。

--------

一夜。

「你額有朝天骨，雙眼仲有靈光射出，睇你個樣都知你係神仙托世喎！」

「睇相佬，係真唔係呀？」

一名心口紋有毒蛇紋身的大漢坐在九龍城一街角之睇相檔口，對睇相先生說。

「係！其實好多人都係神仙托世架，淨在你察覺唔察覺架啫！」

「屌你，吹水吹到咁，你唔好話一街都係神仙？」

「你點知架！？真係一街都係神仙喎！你睇下，街口掃地個阿叔又係，你又係，連對面泰國鋪隻tommy都係神仙黎架！」

睇相先生周圍亂指著，意圖解釋。

「邊Q個tommy呀？」

「呢！咪同泰國佬玩緊果隻狗囉。」

「屌你真係吹水唔抹嘴，費撚事理你。嗱呢道50蚊，唔好再嘥我時間。」

「喂我收開100蚊架喎！」

「喂大佬呀！你鳩嗡到咁，唔係想我比足呀話？比50當益你啦！」

「咪睇呀笨...」

「咩話？」

「我話咪撚睇呀笨！」

「屌！」

大漢揚袖而去。

霓虹光管下，有一個睇相先生，他就是司徒生。他大約五十來歲，有著一頭濃密的卷頭髮，兩鬢已有點斑白；又滿面鬍渣，甚是頹喪；他身穿一淺卡其色大袍，白式底衫外加黑色長褲，頸上有一木獅子公仔頸繩，盡顯出麻甩的感覺。司徒生指著大漢，控訴著為何看完面相後不付全費。

睇相先生叫罵完過後，便開始收拾物品，預備收檔。

「阿生！」

一名嬸嬸從遠處走來。

「三嬸？咩事！？」

司徒生回頭一望。

「你條神棍，上次碗細䈶仲未找數呀仆街仔！」

三嬸地說。

「呀......係喎！」

司徒生雖不情願，但也從褲袋裏拿出100蚊，但除了拿了100蚊出來外，一張綠紙也從褲袋口中掉了出來。綠紙上，以金色朱砂畫上了一些字，但字體實在太撩草，正常上根本無法看清楚寫了甚麼字。

「找埋之前果幾筆啦！」

司徒生將100蚊交給三嬸。正當三嬸伸手拿錢時，司徒生與她角力。

「唔好啦......」

他小聲說。

「比我啦！比我啦嘛！」

司徒生終於放手。正當他想轉身離開時，三嬸對他說了句：

「喂阿生，你跌嘢喎。」

司徒生望望地下，發現了他從褲袋中掉出來的綠紙，便拾了起來，馬上放回袋子。

「唔該哂喎三嬸，好彩你提一提我。」

「咁大張紙跌出黎都睇唔到，都知你係咪盲架！」

三嬸開了個玩笑，說罷便離去了。司徒生嘆了口氣，拿出綠紙，看了看，最終也向前方離去。途中，司徒生徐徐點起煙。

忽然，遠處後巷有怪聲傳出，路人都不敢行近，皆爭相走避。只有司徒生不以為然，上前察看。

「香港就黎大亂架啦！」

有一老乞丐跌坐在垃圾雜物之中，精神錯亂地大叫。此老乞丐，便是講古佬。

城市傳聞，九龍城有一講古佬；外區人士或未熟知詳細，但區內人卻無所不知。他打扮的像個乞丐，正常根本無人會過問。「講古佬」之稱號則來自他時常會胡言亂語，時作「世界末日啦！」，或作「本來無一物」。區內人士深知講古佬精神失常，亦不願與他多作交談。

「喂！做乜你間屋又爛哂架？」

「八方神靈，速速歸位！」

講古佬完全精神失常，胡亂回應。司徒生回頭望望後方，附近一個人影也沒有，便道：

「唉，又要我幫你整翻......」

他從口袋中拿出綠色紙條，以口中香煙將其焚化。霎時間，地上爆出無數樹枝，樹枝互纏交錯，竟搭建出一小木屋來！

「屋呢，我就幫你整好嘞，你自己執生啦！」

司徒生扶起講古佬後，便緩緩地步出了後巷去。

誰知在遠處，卻有一身影靜靜地觀察著他們二人....

----

lm再睇

上次個poat 臨尾拜主角老豆個法術佬

推
覺得好睇請正評，係我地創作嘅原動力

嗱
加油呀

冇事嘅我放低個正皮先

btw 個簡介嘅粤語入文好好 申 個人感覺

你地其實有幾多人？

代答：兩個

推多下
今日會再出

司徒生回到家中，屋內漆黑一片。

「唉！」

他十分疲倦，跌坐在梳化中，順手打開收音機。

「一節新聞提要，發展商和實地產宣佈，將會與政府合作發展九龍城城寨公園地皮。據消息人士透露，和實地產將會於該地皮上發展高級住宅項目，並提供五千個單位發售。至於位於公園內嘅古物同建築，和實承諾會另外撥出地皮遷址，並同政府合作發展成為九龍區最大嘅主題公園。一節新聞報導完。」

司徒生越聽，神色越凝重，心中有千言萬語但又未及說作出反應。突然！

「嗙嗙嗙嗙嗙！」

有人大力拍門。

他嚇了嚇，馬上走到門前，從防盜眼中望出外。

「仆街！又係包租婆！」

司徒生心想。

「嗙嗙嗙嗙嗙！」

「死就死啦！」

司徒生奮力一開！包租婆就在門外。

「阿生哥仔！又到月頭啦喎！」

包租婆大聲笑說，明顯是要施壓給司徒生。

「喂包租婆！點敢又拖你數呀！？」

司徒生馬上從褲袋裏拿出鈔票，準備交給包租婆。

「咦？差100蚊喎......」

包租婆說。

司徒生心知不妙，那100蚊正正就是方才收檔時還了給三嬸。怎料！

「嗱生哥仔，我都唔係好等錢洗嘅......」

包租婆聲線一轉，馬上變得嫵媚。她面上露出淫笑，右手輕扶著司徒生的手。

「阿阿包租婆呀，唔好啦，數還數路還路好啲嘅......」

司徒生苦笑。

「你請我入屋飲杯咖啡咪得囉。」

「妖，都話唔呀！！」

司徒生一手將鈔票推到她的頭上，順勢推她出門。

「嗙！」

司徒生閉上門。回過神後，從桌上拿起報紙想看。

「嗙嗙嗙嗙嗙！」

他火上心頭，衝到門邊，大力開門！

「八婆！我都話咗我屋企無咖啡！！！」

門外並沒有包租婆，反而有一黑衣少年在門口守候著。

「阿叔。」

黑衣少年除下連衣帽，說。

「細路，搵邊位呀？」

「搵你。」

lm

仲想唔想再出

「搵我？但係我唔識你喎！」

少年不顧司徒生，便進了屋。

「喂，細路！」

司徒生跟著少年入屋，試圖追問。

「阿叔，你頭先係後巷到做咩？」

「嗡乜鳩呀？我同你三九唔識七，唔該你離開我間屋！」

黑衣少年走出電話，播出一條片段。

就是方才司徒生幫講古佬建屋，施出奇怪法術的一幕。

「你呢啲係咩法術黎？係咪......」

少年指著電話螢幕，雙目發光般，急不及待地向司徒生問：

「係咪『五行法術』？」

司徒生一手將電話搶走，頭也不回地便把電話掉出窗口去。

「喂！！！」

少年飛撲到窗邊，欲接回電話。可惜太遲了，電話早已掉到街中。

「你到底係咩人？點解，你會知道五行法術？！」

「我自細就對呢啲神神怪怪，超自然嘢好有興趣。係我嘅鑽研之下，我發現除咗茅山，丹鼎，符籙呢啲咁出名嘅道統之外，仲有一種鮮為人知嘅法術.......」

他向著司徒生，自豪地說：

「就係『五行法術』！」

聽罷少年一言兩語，少年所知之多令司徒生非常驚訝。但他強作鎮定，說：

「頭先嘅一切，我當從來都無發生過。夜啦，你走啦，」

司徒生行到門前開門，邊說：

「你唔走，唔好怪我唔客氣！」

「我尋覓咗咁耐嘅嘢，而家終於比我親眼見到，你叫我走？我啋你都有味！」

「走啦，」

司徒生行到門前開門，一手想把少年推出門口。少年堅決不離開，兩手扯著門框，大叫著：

「我唔走！」

「咁你想點？！」

司徒生滿臉不耐煩，問道。

「我......」

「我想跟你學嘢！」

他主意已決，誓要向司徒生拜師學藝！

「『五行法術』唔係話你想學，就要我教你！仲有我唔收徒弟架，你慳啲啦！」

司徒生趕客之心亦與少年之決心不惶多讓，大聲道。他拿出綠色字條，用火機燒光。頓時，無數蔓藤自屋內的盆栽中長出，把少年纏繞著！

「喂！你想點呀？！」

少年焦急起上來，不斷掙扎，但殊不知他越使力，蔓藤便纏的越緊！

「我死都唔走！！！！」

「好！」

司徒生拿出綠色字條再度運法，憑空變出一把桃木劍，劍身印有龍紋，紋內有陽氣滲出，氣勢逼人。他以劍直指少年頸部，說：

「既然敬酒唔飲，咁你唔好怪我......」

他手起劍落，意圖對少年作出攻擊之際！少年用盡九牛二虎之力從褲袋中拿出一黃色字條，貼到蔓藤上，蔓藤隨即變成黃金，繼而溶化流到地上！

「『溶金術』？？！！」

司徒生再也掩蓋不住心中的愕然，後退了兩步。

「你，點會識用術？！」

他向少年問。

「吓......吓......吓......我都唔知......吓......我今次......吓......都係第一次用到......」

他從袋中拿出一經卷，只知卷上寫著《五行法術大要》，和「余小峯」幾字。看來，「余小峯」就是少年的名字。

留名

收購寨城公園嗰到係咪同奇俠嗰故係同一件事嚟

聰明

各位看官，今日差唔多啦

除非......

如果過20正皮，都可以再出一篇嘅......

差唔多啦
仲有半個鐘

其實做咩咁多人負評你，上個又係咁

樓主s得罪咩人 明明個故好正路

最憎呢啲作故唔寫喺標題引人入去睇嘅垃圾文

你現在聚腳在.....

吹水台全部post都有

文

未睇文
畀你個標題吸左入黎
正評加油

個標題已經好故架啦喎
咁都分唔到會唔會係你問題

正評支持

已經開係講故台 ...

「我明查暗訪之下......吓......先至比我搵到呢本嘢......」

余小峯站起來，理順呼吸，再道：

「我跟住佢黎學，但一直都出唔到術，今次係我第一次......」

「我真係好有誠意架，求下你收我為徒！！！」

「你講完未？講完可以扯架啦。」

誰知司徒生一句冷語將余小峯打進谷低。

「你知唔知『五行法術』嘅關鍵係咩？唔知嘅話你根本唔配使用佢。」

司徒生從頸上的木公仔扯下，變成一等身大的木老虎！木獅子雖以木造，但仍如狼似虎地將余小峯逐出門口。

「嗙！」

門口緊緊閉上。

「你唔收我，我就係你門口等到你收我為止！」

余小峯坐在門前，決意等候司徒生收他為徒。

----

外面街中，驟雨在司徒生與余小峯的爭執間，早已悄悄地下著。剛剛被司徒生掉到街中的電話，露出稍微裂痕。

兩名身穿黑西裝的男子一言也不發，連雨傘也不開，就這樣受盡雨打。他們靜靜地望著二樓，司徒生的家，無視雨聲孱孱，專心地傾聽著屋內二人的嘈吵爭執聲。

雨根本沒意思想停。忽然，閃電劃破長空，雷聲接踵而至。

「嘭隆！」

第三名黑西裝男從對面街走過來，把地上的電話拾起，按下播放鍵，播放起方才司徒生施法的片段來。

又一次的閃電，又一次的雷聲。

「嘭隆！」

黑西裝男抬起頭，只見其眼睛全黑，詭異非常。他說：

「行啦，我地將部電話交比大小姐。」

三人變成烏鴉，便在雨中飛走了。

--------

推

和實地產。

大樓內職員人來人住，各自也忙著不同事務。一女子從人群中走出來。

「白小姐。」 「白小姐。」

白小姐身材不算高，但襯起高爭鞋來算是剛好。一頭烏黑的長髮，大大的眼晴，高挺的鼻樑，雖已三十中，熟女之餘卻也是個美人胚。如此冰山美人卻散發出一種令人難以言喻的感覺，一種令人窒息的妖豔。

每個職員見到白小姐，也會主動讓路及稱呼她尊稱。

她一路走到大堂盡頭的升降機處，按下「66樓」，等待升降機往上爬升。

然後，

「叮。」

升降機門打開。

----

「㗎嚓！」

司徒生從住所中出來，已經是翌日早上。只見余小峯依舊在門前等待，期望他能回心轉意，收他為徒。但始終體力有限，加上整晚的等待，余小峯在門前睡著了。

「細路。」

司徒生試圖拍醒余小峯。

「唔......」

余小峯漸睡醒過來，掙開眼便見到司徒生。

「師父，你終於肯收我啦！？」

「閘住！師咩傅呀？我叫醒你走咋！」

司徒生依舊決絕。他轉身落樓，說：

「不過你鐘意嘅都可以繼續係到訓嘅！」

余小峯見此，便馬上起身，跟隨著。

「等埋呀！」

----

白小姐離開升降機後，沿着66樓的走廊走到盡頭，有一會議室。

「白小姐，老闆已經黎咗啦，佢......」

「我知。」

白小姐並沒有理會秘書向她講話，便進入了會議室。

一打開門，只見會議室內有一長枱，旁邊坐了三名男士。而枱的盡頭，有一白髮老翁，像是在主持會議。

「露，你遲到呀。」

老翁向白小姐說。

「對唔住，頭先塞車。」

「坐底。」

老翁示意白露坐在他身旁，明顯二人關係不錯。

秘書關上會議室大門。

「好啦，人齊啦。Johnny你可以開始。」

老翁示意坐在最外的男士開始講話。Johnny站起來，開始匯報。

「老闆，各位，今日開呢個會，最重要就係講下寨城公園呢個發展項目。我地已經同政府達成咗協議，我地最快可以係半個月內開始動工清拆，」

「越快越好！」

席上一名較年輕的男士嘩嘩嘈，他明顯比在坐各人的年紀要輕，大概接近三十歲；一身緊身西裝，帶點MK的漂金頭髮就是他的象徵；相比各人，他也較為幼稚。不滿為何要半個月才可開始動工的他，便鼓嘈起上來。

「照，收聲！」

老翁一聲令下，年輕的照便閉上了嘴。

「Johnny你繼續。」

「而風險評估都指出，如果我地要動工嘅話，係而家香港社會呢個狀態之下，必然會有一批保育人士出黎『捍衛』寨城公園文物同埋歷史意義等等。」

另一名比較成熟的男子站起身。他身高六尺有餘，一身肌肉不太過份；西裝穿起來貼身，更顯出他健碩的身型；如此完美的男士，卻不是四肢發達頭腦簡單。正因如此，他才能散發出無限自信。他信心滿滿地說：

「呢一方面唔需要擔心，以我同警察部嘅關係，可以安排好到動工當日嘅部署。」

老翁閉上眼，點一點頭。

「唔......華，做得好。」

聽畢，華便坐下。

「但我依舊唔明白點解老闆同幾位先生都咁執意要發展寨城公園嘅地皮。我地和實近呢幾年嘅風評已經唔係咁好，再多一單破壞文物嘅惡評，恐怕會開始對公司嘅股價有影響。」

「關唔關你事呀？你幫我地打工架咋！」

照又再次激動起上來，但華一手抓在照的手臂上。

「坐底。」

「唔該你Johnny，你你可以出翻去啦。」

老翁示意Johnny離開會議室。

「...... 咁好啦。各位，我出翻去先。」

Johnny說。他收拾好文件資料，便離開了會議室。

「露，你點睇呀？」

老翁想問白露的意見。

「最好盡快可以動工，無謂要爸爸你再等。」

白露冷靜地分析。

「反而係......」

白露神色突然凝重起來續說。老翁接問：

「咩事？」

「尋晚我嘅手下係九龍城，搵到一樣嘢。」

「講黎聽吓。」

老翁批准白露再度發言。她深呼吸一口，便道：

「大家睇下呢一條片。」

白露拿出手提電腦展示給在場眾人，並按下鍵盤上的空白鍵。螢幕中，只見昨夜後巷中之司徒生及講古佬。

「喂！做乜你間屋又爛哂架？」

「八方神靈，速速歸位！」

「唉，又要我幫你整翻......」

「屋呢，我就幫你整好嘞，你自己執生啦！」

眾人看見司徒生使出「五行法術」，無不展現出驚恐之情緒。此時，老翁站了起來，走到窗前，遠眺鬧市中的繁華景象。

「我地白家等咗呢日好耐。我白嘉昇一生人所追尋嘅『龍脈』，今日終於可以得到手！我唔可以比任何人阻礙到我！」

白嘉昇提起左手，緊握拳頭，甚是激動。

白華，白露，白照三人共同望著白嘉昇，期待著寨城公園動工之日。

----

「阿生，你今日咁早嘅？」

「無呀三叔，尋晚無覺好訓呀嘛，咪早啲落黎食早餐囉。」

司徒生坐在茶餐廳一卡位內，余小峯徐徐進入坐在他對面。

「唉你尋晚屋企鬼剎咁嘈，搞到我同老婆本身訓咗都比你嘈醒！」

負責收銀的是昨夜的三嬸，她向司徒生說。

「對唔住啦三嬸，嘈到你同三叔訓教。係呢，阿Jeff呢排點呀，唔見佢嘅？」

司徒生向三嬸問著其兒子的狀況。

「唔好提個衰仔啦，入咗大學之後都無翻過黎屋企咁濟，佢呢排仲話學人搞埋啲咩政治嘢！政治嘢關我地啲星斗市民撚事咩！」

三叔放下司徒生的麵，邊罵。

「又唔係咁講嘅......」

余小峯想出聲回應。

「大人講嘢關你咩事！？」

司徒生馬上駁斥他。

「唉又唔好咁鬧啲細嘅！咦，呢個係？阿生你唔聲唔聲，原來有個仔架！」

三嬸試圖調停，笑說。

「我係佢徒弟！」

余小峯不等司徒生回應便搶答。

「徒咩呀？我有話收你咩！？」

司徒生大聲說。

「唉，時代變啦......連你呢條神棍都學人收徒弟......」

三叔慨嘆。

「遲下仲話想拆埋個寨城公園黎起樓，連個公園都唔留比我地行下......睇黎我地呢啲老嘢，老麵檔都擺唔得耐架啦......」

司徒生見三叔慨嘆，便說：

「放心啦，有我係到一日都唔會比佢地拆到個公園。」

「哈！就憑你？你係咩新鮮蘿蔔皮呀？人地財雄勢大你點搞？你係啲咩呀？你係條神棍黎架咋！」

余小峯見狀，即時又插口：

「唔理點都好，就算要比埋條命佢地，我都會同師父一齊守護住九龍城同埋你地一班街坊！」

三叔被余小峯逗得高興，說：

「好啦！咁我地就旨意哂你架啦！老婆呀，佢地兩個呢餐我地請！」

「多謝三叔三嬸！」

余小峯感謝二人。

「你徒弟有前途呀阿生！」

三嬸說。

「喂，我幾時有話收你......」

司徒生一臉無奈，細聲地說。

----

晚上，司徒生用過宵夜後回家，余小峯仍然跟在其後。

「喂好啦喎！跟咗成日，你跟夠未呀？」

不耐煩的司徒生問。

「總之你一日唔收我做你徒弟，我就一日都會跟住你！」

余小峯說。

回家路上，司徒生經過賈丙達道公園，剛巧遇見講古佬。除了三人，公園內半個人影都沒有，顯得份外冷清。

「呀！！！！！」

講古佬突然大叫，他的叫聲劃破了公園外的寧靜。

司徒生望著講古佬，一臉疑惑。突然，公園內的燈一個一個熄滅起來。

「咩事呀！？」

余小峯問司徒生。

「細路，執生。」

司徒生答。

今日出到咁多先

老規矩，如果今晚12點前過到45正皮的話，就會出多篇

歡迎留言討論

上一套奇俠
個理念有啲似匿名者

奇俠會唔會出嚟打鳩班怪物

推多嘢

我都係覺得唔洗每更都爆文

依樣唔答你住
但想比讀者知道，依加個故事係同奇俠個故事同一時期發生 ...

在黑暗之中，突然衝出了三個西裝黑衣人來，手持著日本武士刀的西裝黑衣人，猛力向三人斬下去！

司徒生拿出綠色符咒貼到手臂上，手臂隨即幻化成木頭；而余小峯則以黃色符咒，將其背包溶成液態黃金，黏到手臂上，二人同時檔下劍斬！

西裝黑衣人展開包圍之勢，勢要拿下他們三人！而司徒生則與余小峯前後並立，背對著要保護的講古佬。

「天下大亂啦！天下大亂啦！」

司徒生變出桃木劍，奮勇向前面前的兩名西裝人斬擊！同時，他問：

「你地係咩人，點解要攻擊我地？！」

西裝人並無回答，只用武士刀擋著桃木劍。

另一邊廂，剩餘的一名西裝人試圖向講古佬斬下，但被余小峯以擋下鎖著，西裝人向余小峯說了句：

「峯......」

話也未開，余小峯便用手上的液態黃金封掉黑衣人的嘴巴。

兩名西裝人與司徒生對陣，武士刀與桃木劍互相斬擊之聲如雷貫耳，余小峯趁西裝人全神貫注與司徒生戰鬥，以「纏木術」把一名西裝人拿下；司徒生也用木手臂拍到西裝人上，長出樹根以捆綁著最後一個西裝人。

「我再問多次，你地係咩人！？」

司徒生大聲叫，以桃木劍指著已倒地的三名黑衣西裝人，劍身白氣滲出，霸氣非常。

「唔講呀嘛？好！」

他想以劍斬下，怎料三名西裝人竟然幻化成烏鴉，掙脫二人的法術，飛離開此地。面對突如其來的西裝黑衣人，司徒生似是若有所思，眉頭也深深緊皺著。

----

Posh

第二日早上，司徒生點起枝煙，像是昨晚的事件完全沒有發生過一樣，繼續悠閑地在街上行走。而余小峯則緊隨其後。

一名男子走出來。經過昨晚事件後，余小峯敏感了不少。他伸手拿出符咒來正想開始施法時，發現男子原來是泰國鋪的泰國佬！

「阿生呀，%《$～］+*！」

泰國佬以一連串泰文句司徒生說話。司徒生邊聽邊點頭，彷彿十分認同他一樣。

「喂阿細路，泰國佬話想你去幫佢手喎！」

泰國佬走過來，以淫褻的眼神望著余小峯。他雙手搭在余小峯的膊頭上，四圍游走，好像在玩玩具一樣。余小峯不斷撥走他的手，望著司徒生，眼神中不禁流露出「救我」的神態。

「好啦好啦，走啦。」

司徒生打發掉泰國佬離開。

「其實你點解要同班街坊咁Friend呢？佢地只不過係凡人，根本都唔會明白你......」

余小峯問司徒生。

「細路，做人呢就唔係咁做嘅。無錯，我係識用『五行法術』，但咁又如何？我同佢地，就好似係一陰一陽咁，梗生生拆開唔會係件好事。如果平衡到嘅話，先至算得上係配得上『五行法術』呀......」

司徒生意識到某件事，本身講得興起的他立即住口。但只見余小峯聽得痴迷。

「屌，你又唔係我邊個，我同你講咁多把撚呀！諗下尋晚件事好過啦！」

說罷，司徒生便望也不望余小峯，繼續行走。前方，只見一群街坊聚集，似是在等著司徒生。他走到前方處，與眾街坊談笑甚歡，似乎司徒生是他們的「街坊保長」。

「屌，阿生呀，我檔飛髮舖呢個月又少咗生意啦......」

「阿生呀，我間屋又滲水啦......」

「阿生呀，我老婆個細佬個八姨婆個姪孫女入咗香港大學呀......」

「阿生呀......！」

「阿生呀......！」

一眾街坊皆圍著司徒生，令他動彈不得。

余小峯見狀，便笑了出來。心想：

「明明佢就係一個身懷絕技嘅人。而家就比班街坊舞黎舞去，走都走唔甩。」

「咦，呢個邊個黎架？」

其中一個街坊指著余小峯問。

「呢個細路話要跟我學睇相喎。」

司徒生不屑地說。

「嘩你條神棍都有人想學師！」

「咁咪收佢囉！」

「睇個細路青靚白淨，唔做得都睇得架嘛！當吸客囉！」

街坊們又七嘴八舌地談論起來。

「唉好啦好啦！余小峯，唔好話我唔比機會你，如果你可以解到我尋晚比你嘅謎題嘅話，我就收你！如果你連呢個題你都解唔開，你無資格跟我學嘢！」

-

『你知唔知「五行法術」嘅關鍵係咩？唔知嘅話你根本唔配使用佢。』

-

余小峯回想起司徒生向他說過的話，苦苦思索答案。明知司徒生此舉是試圖令他知難而退，但怎料余小峯竟大聲說：

「好！」

余小峯自己一個行開，欲自己一個想清謎底。

唔通係白家嘅人？

深夜pish

有文自然有人幫你pish

一路上，余小峯都不時回頭觀望著寨城公園，似乎對它有非常大的興趣。突然！

「嗙！」

他與一路人迎頭相撞了一起。

被撞中鼻子的余小峯，痛入心脾，以手掩著鼻。

「搞錯呀......」

他說。但回頭一望，與他相撞之人原來是講古佬。

「講古佬？你無事呀嘛？」

余小峯問。

「萬物之理，有陰有陽，調和二者，逐生五行；唯明此者，方通法門......」

講古佬再次胡言胡語。但此次余小峯聽罷，突然靈機一觸，便跑走了。

「多謝你呀講古佬！」

----

余小峯跑回人群之中，不理會眾街坊，對司徒生說。

「我明啦！我明點解你唔會立亂使用法術！我明點解你比一大班你唔想理嘅街坊纏住你都唔走！我終於明白五行法術嘅關鍵！就好似你頭先咁講，你同佢地係『就好似係一陰一陽咁，梗生生拆開唔會係件好事』，關鍵就係......」

「『陰陽調和』！」

司徒生露出滿意一笑，向眾街坊宣佈：

「好！各位街坊！我司徒生今日正式宣佈！我會收呢個細路，余小峯做我第一個徒弟仔！」

眾人皆向司徒生拍手道賀。

「恭喜你呀，你條神棍都收徒弟！」

司徒生與余小峯相望而笑。

--------

我真係恭喜曬呀小峯

「『五行法術』，」

「『陰陽相交，逐生五行；唯明此者，方通法門』，五行術最主要係使用陰陽之力注入萬物，令萬物變成幫助你嘅工具...」

「陰陽之力嘅比例分配得好嘅話，你就可以使出更加高深嘅法術。呢種法術大致上分咗五個類別 一 金、木、水、火、土。」

深夜。

九龍仔運動場中，司徒生向余小峯解釋五行法術的原理。

「『金者無堅不摧，木者生機盎然，水者滋潤萬物，火者照耀世人，土者鞏固天下』。」

司徒生從口袋中拿出一道綠色符咒，貼到地上。一棵大樹隆隆地從足球場中長出，此大樹聳立，似是直指天際。

「『金剋木，木剋水，水剋火，火剋土，土剋金」，五行相生相剋。除此之外，五行都會對剋，例如係「金剋火，水剋金」咁。」

司徒生續說，余小峯拿出《五行法術大要》，將之當作筆記，把他說的種種抄下。

「記住，係五行法術選擇使用者，當其中一系法術選擇咗你，你自然就會出到果一系嘅法術。」

「咁你最擅長邊一種？」

余小峯問。

「我呢，最擅長嘅係使用『木系法術』，雖然其他都識少少，但係都唔算好熟。」

司徒生邊解釋著，邊把地上的符撕開，大樹霎眼間就化灰消失。

「最後記住一樣好重要嘅嘢，千祈唔可以亂用五行法術。由其你純陰，或者係純陽之術。當你仲未完全掌控如何處理呢樣嘢嘅時候，好容易會比陰陽力量駕馭翻你轉頭，到時你就會走火入魔。一切無論如何點都好，『陰陽調和』係最重要！」

「明白......」

余小峯似懂非懂，點頭答應師父。

Live左

奇俠第二彩蛋即將推出

到底邊個係紅領駄人呢
Super army project又係乜嘢

支那佬

「以防班西裝佬再黎，你袋住呢支筆，只要呢支筆跟身我就會感應到你有無危險。」

司徒生拿出綠色「木系符咒」變了一支鉛筆出來，交給余小峯。

「佢地黎得一次就會有第二次，唔撚好再嘥時間，即刻開始練習！」

司徒生認真地一口氣講完所有理論，變回了平時的市井之徒，對余小峯說。

----

一輛黑色轎車停泊在警察總部外。兩個黑衣男迅速下車。

二人正是白華與及白照。

兩人急步入內，生怕被路人發現。總部內的警察見是二人，馬上放行給他們。

「曾處長。」

二人轉眼間已到警務處長房間，白華伸出手與曾處長握手。

「我諗你都知我地今日黎係為咩架啦，曾卓宏處長！」

白照又再次對人咄咄相逼。

「大少爺，照少爺，我梗係知啦！」

「你叫我白生啦。」

白華不喜歡別人叫他少爺，說。

「知你仲唔講個Plan出黎？你當我地好得閒呀？」

白照向曾處長得寸進尺。而奇怪的是，白華似乎默許他這樣做。

「照少爺，我地已經部署好哂。寨城公園好快就會開始圍版；而出面嘅賈丙達道公園，一共有十二個出入口，我地會係賈丙達道同埋樂善道嘅大出入口到落重兵。到時，裏裏外外加埋，應該可以抽調到大概七百心個警員維持秩序，如果有大型衝突，以我地嘅人手一定足夠應付到。」

曾處長拿出公園地圖，示意給白華白照二人看。

此時，門外有人敲門。

Pish

推多下

有58正皮今晚出多篇

最後一推

「唃唃唃！」

「Come in。」

一名身材肥胖的白衣警司入到辦公室內，向曾處長報到。

「Sir，有咩事搵我呢？」

「呢位就係我安排，負責當日指揮嘅警司，......」

「嘩你咁肥，得唔得架？」

白照打斷曾處長，回頭開口譏笑胖警司的身型。

「我嘅身型係唔會影響我執行職務果陣嘅判斷嘅。」

「但係未知和實同政府方面傾好幾時可以動工未呢？」

曾處長沒有理會白照與胖警司二人，直接詢問白華。

「已經決定咗架啦，就係一個月之後。」

「好，咁大致上差唔多，有啲咩我地再聯絡。」

「唔該哂你，曾處長。」

白華伸頭到曾處長耳邊，說：

「你會得到你應得嘅嘢，我安排一下。」

他說罷便縮回頭。曾處長向白華伸手握手，便送了二人離開。

「曾sir。」

胖警司叫喚曾處長。

「上次同你提過嘅果個計劃，科研部果面嘅堅持想即刻進行。如果撞正今次要出行動嘅，應該可以一齊推行啦係咪？」

「我都話過，」

曾處長雙手放枱，進入沉思。

「仲未係時候。」

黑警又要出場

如果大家細心留意，一d奇俠出過既角色將會／已經係五行師出場

一個月後。

「喂！你識唔撚識架？！」

司徒生向運動場的中央大叫著。只見余小峯施法，變出一隻金色小麻雀出來。

「而家叫你變隻麻鷹出黎呀，你變隻麻雀出黎把撚呀？！」

司徒生跑到場中，變出一大木棒，便一下一下的打到余小峯的頭上。

「喂！痛架喂！！！」

面對司徒生的追打，他只能邊走邊喊。

「師父！夠啦！！！」

「我本身諗住你有啲天份，無師都可以自通到『溶金術』，先至收你做徒弟。而家你啫係玩鳩我啫？！」

司徒生邊打邊罵，表面上對余小峯狠下毒手，其實上他只是恨鐵不成鋼罷了。

「妖！」

余小峯不斷被打，終於按捺不住了！他轉身施法，竟然變出一巨型金身羅漢；羅漢之巨型，足足有一層樓高。余小峯命金身羅漢對司徒生作出還擊，只見司徒輕輕一跳，跳到羅漢的肩膊上。羅漢雖大，但本無智慧；它使拳用力一打，想把司徒生從肩膊上打下。司徒生徐徐落地，羅漢巨拳打到自己的頭上，便化灰消失。

「你變得到咁大個羅漢像，反而變唔到隻鷹出黎？」

司徒生望向余小峯，露出失望之神情。余小峯終於明白自己之不足，想向司徒生道歉。

「師父，對.......」

「你自己練啦。」

話也未講完，司徒生說著，便轉身離去。

屌

「師父！！！」

司徒生一路走回九龍城，余小峯便在旁道歉，但他對余小峯仍是不瞅不睬。終於走著走著，二人來到講古佬所住之後巷。只見一群小混混，在強行拆除司徒生為他所建之新家。

「喂，停手！」

余小峯跑過去，右手插進口袋，想施法趕走小混混。但殊不知司徒生竟然出手阻止。

「師父，點解你......」

「唔好理佢。」

只見瑟縮在一角的講古佬，沒有了平時的胡言亂語，反而展露出令人心寒的氣場。

突然，巷頭巷尾的街燈全部熄滅，講古佬突然大叫：

「呀！！！！！！！！！！！」

從講古佬身上，忽然彈出一鼓純陰能量，將小混混們轟飛！司徒生拿出「木系符咒」，變出木盾保護自己及余小峯，免被暗能量傷害。

小混混被轟出後巷，驚魂未定，便立即落荒而逃。司徒生走向講古佬，用力一記耳光，打到他的臉上。

「啪！」

講古佬被打耳光後，似是回復正常，又再度叫嚷著：

「世界就黎大亂架啦！」

余小峯衝進來，推開司徒生，問道：

「做乜你要打佢？！」

「因為佢擾亂陰陽！」

講故佬好得意

司徒生一句，當堂令他不懂反應。

「你，幫佢起翻間屋佢。」

司徒生走到巷頭，拿出香煙便點起來。

「但係師父，我仲未學點樣整喎！」

「你連羅漢像都變到個出黎，屋你會起唔到？你練咗咁耐，如果你真係起唔到嘅，以後都唔洗再跟我學嘢。」

司徒生呼一口煙，便走離開了。

余小峯聽此一句，硬着頭皮也要上了。他運陽氣上手，拿出「金系符咒」，清空腦海，只想像著一間小屋。余小峯拿出火柴，將符咒焚掉。

只見後巷的地磚與地磚之間，不斷滲出液化金屬。金屬匯聚到他身旁，慢慢變成小屋之基座。

「嘶.......嘶！」

不斷運陽氣入體，本身就是一件非常艱難之事。對余小峯這個五行法術「初哥」來說，其實已經遠遠超越他身體所能承受之負荷。但余小峯仍未死心，堅決要完成師父，司徒生對他下的挑戰。

只見小屋基座慢慢建成，余小峯卻不敢怠慢，繼續運功。

----

司徒生站在街道暗處，靜俏俏地望著後巷內的余小峯。

「個死仔都幾有恆心喎。」

他心想。其實由此至終，司徒生都沒有想過要將余小峯逐出師門；只是方才在運動場，余小峯突然變出金身羅漢，令他明白其實余小峯之本性，其實是那種要逼才會發發潛能的類型。因此，才向他狠下痛手。

與余小峯相識才不出一個月，不知為何會對他如斯信任。可能，因為他太像自己吧。司徒生看見著他努力運功的背影，彷彿看見自己後生初學法時，那個未經時間摧殘的黃毛小子一樣。司徒生心想：

「就睇你今次搞唔搞得掂。如果成功嘅話，『龍脈』就可以放心交比佢......」

他想得入神，想大吸一口煙時，才發現嘴上香煙早已熄滅。司徒生再點起煙，繼續靜靜觀察著余小峯......

----

龍脈一詞又出現了～～～～

講故佬應該有啲料
係咪以前走火入魔?

新毒留名

「呀！」

余小峯大叫，希望消散一下體內過剩的陽氣。忽然！

「屌！半夜三更嘈完未？！」

從樓上的住宅窗戶中淋下了水來！余小峯未能及時走避，全身上下以至內褲也濕透了。

余小峯被逼停止施法，小屋的建設便暫時停止。他轉過頭想休息一下，只見瑟縮一角的講古佬一動也不動，只凝視着余小峯。

「講古佬，你無事呀嘛？」

他好心慰問，想扶起講古佬。

「阿生好快就會帶你入去『龍脈』。」

講古佬無故變正常地道出一句不明所以的話。余小峯奇怪，便問：

「『龍脈』？你講咩呀？」

余小峯正視著他，問。

「你跟咗阿生差唔多成個月，佢居然無講比你聽『龍脈』嘅事？」

講古佬站起來，詭異的雙眼直視余小峯。附近的陽氣都被余小峯的運法而聚集起來，但他隱隱然察覺到，余小峯體內暗中隱藏的那一點氣，那一點陰氣。

「無喎，講古佬你又黎亂講啦......」

余小峯突然毛管直戙，面對著突然正常起來的講古佬，其陰沈的雙眼，令他感到不寒而慄。

「細路，你記住。入到去，千祈唔好拎本《法典》出黎。如果唔係，你，甚至整個人界，都會毀於一旦......」

講古佬言猶未盡，一倒就倒在地上，不停抽搐。

「你無嘢呀嘛？！」

余小峯見狀，便上前察看講古佬的狀況。但他一上前，講古佬就站了起來，說：

「三界之大，千奇百怪......」

他又變回平常的講古佬。

「你點呀......」

余小峯忍著內心的好奇，向他問道。此時，一把熟悉的聲音從後傳來。

「細路。」

原來是司徒生。

「師父，佢......頭先......」

「做乜嘢呀？掛住同佢鳩嗡唔記得我叫你做咩嗱？」

司徒生不讓余小峯出聲，說。余小峯頭上的現起一個又一個問號，但此刻，也按耐不表，道：

「係，師父。」

司徒生將講古佬扶起，講古佬的視線沒有一刻有離開過余小峯。而余小峯則再度回頭，運氣入體，建起屋來。

「到底咩係『龍脈』？《法典》又係乜？」

一個又一個的問題，在余小峯的腦海中揮之不去。他知道，只要將這屋建好，所有問題也會得到解答，此刻，他也只能繼續下去。

--------

多謝捧場

歡迎加入

深夜，白宅。

白氏一家作為城中至富，其宅坻有如皇宮一樣。當中，有一不為人知的地庫。地庫有紅酒無數，各式玩意應有盡有。

最吊詭的是，梳化群中央有一金鼎；此鼎巨大無比，比人還要高。鼎身刻有狐狸圖案。而此狐狸，正在噬人。

此刻，白氏三姊弟就坐在地庫之內。

「家姐，今日啲貨呢？」

白照向身旁的白露說。

「爸爸佢用緊。」

「屌！點解次次啲貨翻到黎都要比Daddy試先，我地就要執佢口水尾？」

白照暴躁的說。白露看厭了弟弟的脾性，轉身便走向旁邊。

在巨型酒窖旁，有無數可供娛樂的玩意。最顯眼的，就是其中的英式桌球枱。

而白華就正正就在打桌球。

白露走到白華身後，輕椅在他背上。左手輕抱著他的腰，右手沿着他右手臂像蛇一般纏繞至他手背。她頭伸向白華耳邊，舔一舔他耳背，說：

「今日好多嘢煩？」

「唔係呀，做咩？」

白華回過頭，零距離面對面望著白露。

白露柔情一吻下去，白華接過白露輕輕一吻，就縮過頭。

「唔好咁，阿照係到。」

「咁又點啫？佢地睇唔到。」

白露兩眼望著白華，問。

「始終唔係咁好。」

而在此刻，地庫的門徐徐打開。白嘉昇慢慢走下來，他的右手拖著一巨大黑袋，在樓梯上拖行而下。

「Daddy，你終於黎啦？好餓呀我！！！」

白照大叫。白華及白露對望一下，走回酒窖中。白嘉昇走至巨鼎旁，放下大袋，他一手拉開黑袋拉鍊。

在裏面的，是一具死屍。

狐妖！！！！

上左熱門

「照，同我放佢入鼎。」

白嘉昇說。照衝出來，不知那來的怪力一手便把死屍掉進鼎內。

白露撻撻手指，鼎底頓時燃起了巨火。霎時間，地庫煙霧瀰漫。

「爸爸，我啲手下翻咗黎回報比我聽：上次我講過果個司徒生，的而且確就係『五行法術』嘅使用者，佢身邊......仲有一個人，」

白露向白嘉昇說：

「係『余小峯』。」

白嘉昇睜大雙眼，望著白露。

「屌！洗鬼搞咁多嘢咩！我走入去，殺咗佢兩條友佢咪得囉！」

白照不知就裏，還嬉皮笑臉地說。

突然，白嘉昇轉身一拳打到白照臉上，白照整個飛到遠處。白華白露二人見罷，馬上半膝跪下。

「爸爸，阿照今次講得岩。我地貿貿然入主九龍城，個司徒生一定會阻頭阻勢。不如......我地將『龍脈』搶翻黎，同時又可以捉『余小峯』翻黎。」

白華向震怒的父親獻計。

「華，我有叫你出聲咩？」

白嘉昇大怒，一句便嗆回白華。父親的痛罵令白華深深不忿。他，雖是白嘉昇的長子，但白嘉昇從來沒有正視過白華。從小到大，白華也渴望創一番偉業，令極度痛愛弟妹的父親直視他一眼。但此刻他只能低下頭，緊握拳頭，咬牙切齒起來。

「露，聽晚嘅事，就交比你同照......」

白嘉昇回頭，向白露說。

「記住，帶『余小峯』翻黎見我！」

----

天色漸亮。後巷滲出的光芒，竟然比初起的太陽有過之而無不及。

一間金屬制的小屋就此建成。

「吓......吓......吓......」

小屋前的余小峯不斷喘氣，似乎昨夜整晚的建屋，他經已筋疲力盡。

「𡃁仔！」

司徒生回家梳洗過後，也回到了後巷，察看其建屋成果。余小峯再也無力多講一句話，雙腳一軟，身體不支倒地。司徒生一手將他接住，緊抱了他一下，輕輕一笑，說：

「做得好。」

----

休息一輪後，日色已暮。

師徒二人到麵舖進餐，三嬸趁他們不留神，拿出即影即有相機偷影了起來，她拿著相，說：

「幾好呀呢張，好襯你兩條友！」

她把相片遞給司徒生，只見相片中的司徒生單手遮著臉；而坐在對面的余小峯則一本正經地飲著奶茶。

「做乜無啦啦好呢味嘢呀三嬸？」

司徒生苦笑著，邊把相片放入大褸口袋，說。

「阿Jeff囉，佢早兩日翻過黎呀，佢見我就生日，咪送部相機比我囉！呀又幾過癮喎真係！」

三嬸笑說。

「係呢話時話，阿生呀，呢排做咩成日唔見你開檔嘅？你檔嘢終於摺埋啦？」

「唉呀三嬸，你都知啦呢輪我收咗呢條細路做我徒弟架啦，咁咪唔得閒開檔喎！得啦得啦過多排會開翻檔架啦！」

司徒生向她說。

歡笑過後，司徒生回頭望著余小峯，認定了眼前人就是其接班之人。但是，余小峯卻攪拌著枱上的奶茶，似乎若有所思。

「細路，諗緊咩咁入神呀？」

司徒生見狀，便問。

「師父，尋晚講古佬同我講咗啲嘢......」

「佢成日都鳩嗡架啦，做乜咁都咁認真？」

司徒生非常高興，似乎忽略了眼前余小峯之深思。

「佢問我，你帶咗我去『龍脈』未，仲有，佢講咗關於《法典》嘅嘢......」

「到底，佢講緊啲乜？你可唔可以一五一十話哂比我聽？」

「.......」

一輪沉默。徒弟突然問起，司徒生不知可從何說起。

「師父，如果你唔想講嘅就由佢啦，我唔會逼你。」

余小峯明白事理，知道師傅或有難言之隱。

「呢個係一個......好長嘅故事，一個你聽完之後，未必會接受到嘅故事。就算係咁，你係咪依然想知？」

司徒生明白此秘密總有一日要交棒到余小峯手中，便義正辭嚴地向他說。

余小峯看見師父之態度，明白此是並非兒戲。他心中主意而決，便答：

「係！」

不安，警己報

巴打，你真幽默

有啲覺得司徒生好似好快就認定左余小峯咁

點解個故咁特別 又幾好睇 但係咁少正評

屌 太早見到個故

算啦 有人識欣賞就可以

巴打，咩意思

姐係叫你出快啲 唔想等

見今日咁高興，出多少少比大家品嚐一下

「呢個故事，唔單止係關於『龍脈』；仲係個關於一個無能嘅師弟，同埋一個走火入魔嘅師兄嘅故事......」

司徒生逐一娓娓道來。

-

八十年代中。

司徒生此時才剛二十出頭，單薄的身形、天真的目光都顯得他稚氣還未全脫。當時，他與他師父在九龍城寨一小公寓內，修練著五行法術。

「師父，究竟咩係『龍脈』？」

當時才比余小峯大少許的司徒生，拿起一卷寫著《龍脈記事》的經書，對著他的師父大膽一問。

「阿生，你知唔知點解我地住嘅地方，叫做『九龍』？」

老師父捋掃著他的長白鬚，問道。

「唔知喎！」

年輕的司徒生答。

「係因為『九龍』呢個地方，有九個『龍脈』係呢道。陽氣一旺，萬物漸生；呢九個『龍脈』，將香港天然嘅陽氣儲存住，先至有今日咁繁華嘅景況呀！」

「哦！」

司徒生恍然大悟，驚嘆起來。老師父續說：

「到你同你師兄學滿師，我自然就會係你地兩個之中揀一個邊個繼承我嘅衣缽，到時就會帶你地之中嘅一個入去架啦。」

係咪同宋帝炳&第十條龍有關？？？？

唔知呢

啱睇既比個like先啦！

你地就係我地既動力

Lm

好好睇 一路做開cd rom 但有留正皮架

講古佬就係走火入魔既師兄？

講古佬令我諗起某本土派國師

「咁『狐仙』呢？」

司徒生拿著另一本經卷《萬妖誌》，再問。

「『狐仙者，夜擊尾火出，將為怪，必戴髑髏拜北斗，髑髏不墜，則化為人矣。』，」

「阿生，你記住，『人妖殊途』。呢個世間上好多妖物縱橫人間，想擾亂陰陽，我地學法之人嘅天職除咗要守護『龍脈』之外，就係要收拾佢地，防止佢地接近『龍脈』，搗亂世界。」

老師父逐一解答問題多多的司徒生，也並沒有一點的不耐煩。此時的司徒生，把老師父所教之一切通通都記進腦海深處。「陰陽調和」的金科玉律，成為了往後司徒生一直堅信，無可動搖的教條。

「呀師父呀，咁.......」

就在年輕的司徒生想再度詢問之際，公寓門口傳來鎖匙聲。

「㗎嚓！」

門口打開，一名比司徒生年紀大少許的男子步入公寓，說：

「師父，我翻黎啦。」

「阿龍，你收工啦？」

師父望著男子，他就是司徒生的師兄，方日龍。他身才魁梧，一身古桐色的肌膚、橫練的肌肉，最重要，是他的眼神，堅定無比。相較於當時的司徒生，似乎方日龍才是師父所選定，將會接班的新星。

「師兄。」

司徒生正眼也不敢望方日龍，似是怕了他一樣。

「阿生，你練成點呀？」

方日龍察覺到他的虛怯，便對他說。

「阿生同你唔同架呀阿龍，佢練習要耐啲架。」

師父當著司徒生面前對方日龍說著，似是不對他留有半點情面一樣。

「咁我入房先啦。」

方日龍望也不望司徒生，便走入房間。

當晚。

方日龍與司徒生二人到大排擋食晚飯。司徒生大杯大杯地喝著啤酒，而略有醉意的他大叫著：

「屌！我都唔撚明師父架......點解佢咁偏心去你到？我係練的慢啲啫，咁我都唔想架......如果我第日收個徒弟，我一定唔會咁對佢！」

半醉的他說罷，便伏在枱中。

方日龍拿著啤酒，若有所思地看著那玻璃杯，說：

「我知道咗『龍脈』個位置。阿生，想唔想入去睇下？」

《五行師》係我地個page出咗啦
請多多like&share

「去！」

方日龍把錢放在枱面上，便與司徒生返回九龍城寨。他們二人在城寨的九曲十三彎不斷串來走去，最後，來到一個不見天日，充滿垃圾的天井。

「呢道。」

方日龍單手按在垃圾堆中一石柱上。突然四周的地面開始移動，一條通往地底地樓梯便現身於二人眼前。

方日龍頭也不回，便走落地下。半醉的司徒生也不閑著，緊隨於他身後。

「呢道，就係『龍脈』！」

映入二人眼簾的，是一個巨大的藏經閣。內裏書籍琳琅滿目，但大多已經封塵。

「點解你會識黎呢道？」

司徒生問他。

「師父佢咁信我，一早就講咗比我聽『龍脈』嘅位置。下任『守護者』一定係我！」

「『守護者』？」

「每一個『龍脈』都會有一個『守護者』，一代傳一代。而呢個『守護者』一定要精通各種『五行法術』......係邊呢？」

方日龍走到最深處的書架上，把一本書拿下來。

「就係呢本啦......！」

他拿著的一本經卷，雙眼睜大地望著。

這本經卷，叫《極陰法典》。

本故事純屬虛構...

擊殺！！！！

「師兄，唔好再練啦！你咁樣，好快會走火入魔！」

一段時間過後，司徒生在藏經閣中對著方日龍說。

「收聲呀！你件垃圾，唔抵得我可以練成最高階嘅『五行法術』呀？」

只見方日龍本身已經黝黑的膚色，漸漸變漆黑起上來；他本身炯炯有神的雙眼，也慢慢變得空洞。

「我雖然唔係練五行法術嘅天才，但我都明白師父所講嘅『陰陽調和』！如果師兄你再唔收手嘅話，我......我就......」

司徒生欲言又止，方日龍見此，冷笑一聲，說：

「你就點呀？想砌低我？你未夠班呀。」

陰陽之間的平衡此刻馬上就要被師兄打破；即使力有不逮，但也要遵從老師父的教導。司徒生拿出綠色「木系符咒」，正式與方日龍展開決戰！

-

「最後呢？」

余小峯緊張地問。

「因為佢練呢啲『邪法』，係打嘅過程中佢走火入魔。最後，佢法力逆行，完全精神失常之餘，仲失去哂法力。」

「佢......死咗？」

余小峯問。

「佢無死到，今時今日都仲係九龍城，終日無所事事，仲成日亂鳩咁講嘢添。」

「講古佬？！」

余小峯如夢初醒，發現了這個秘密。司徒生點點頭，便低下頭來飲奶茶。

「就係呢次之後，我先發覺，我連師兄都勸服唔到，仲點收個徒弟翻黎教佢......」

「你想知嘅嘢我已經同你講哂，你想留就留，走就走啦！一切，我都唔會再強求。」

但都未講龍脈有咩咁重要

有啲嘢，唔洗一晚做哂嘅

今日追返樓主奇俠個故
好好睇
期待你之後嘅作品

多謝支持

咁就要追追喇

歡迎

[url][港產英雄] 試問點估得到一個中學生，竟然可以拯救香港？！ - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

睇完第一作再睇第二作，個世界觀更加完整。

push

司徒生明白一時三刻跟徒弟道出『守護者』、『龍脈』等沈重責任後，余小峯未必會再留下學藝。但是，余小峯回頭望望電視，遂大叫：

「師父，你睇下！」

他指著舖內的電視機叫司徒生看。司徒生聽罷便回個頭看。

「政府今日晏晝開記者會，宣佈同和實地產一同發展嘅高級住宅項研目『觀月 · 豪庭』於下月正式動工，而位於原址嘅九龍寨城公園將會於今日正式動工遷址。立法會議員諸海迪於今晨稍早時間強烈譴責政府當局與大財團合作，破壞古蹟文物。」

「我同埋我地組織『土地正義新世界』強烈譴責政府罔顧民意，強行要破壞其中一個代表香港文化嘅地方寨城公園，我地要求原址保留古蹟，如果唔係唔排除我地同其他團體今日會有行動......」

司徒生大感不安，他馬上放下鈔票，向余小峯說：

「無論如何，我身為『守護者』，點都要去保衛『龍脈』！」

誰料眼前的余小峯此刻也站了起來，向司徒生道：

「一日師父，一世都係師父。說算以前發生咗咩事都好，而家有我呢個徒弟係到，我唔會比你，同埋『龍脈』有事！」

語畢，師徒二人便一同跑離開了麵舖。

「喂你地碗麵呀！」

三嬸拿著兩碗麵大叫。

跟住落黎嘅呢部分故事，將會同《奇俠》故事有一個crossover。至於係呢咩，就要等各位自行參詳一下嘞

《奇俠》：

三嬸

幫推

三嬸其實係最終boss

有可能

通常都係深藏不露的！！！！

三嬸咁受歡迎，睇嚟都要開返個重甜故：
《三嬸話我打低d壞人，就比我中出....》

好有腐人啲鳩故feel
btw 正式講左三嬸係咩樣未？
申我懶得重睇/接受改文

未

加油

諗起神軒個故

白露及白照像往常般，坐在大宅地庫的梳化上，將鼎內飄出來的白煙一吸而下。二人像騰雲駕霧般，雙眼反白，癱在各自的一方。

「阿照，你準備成點？」

白照一彈，從梳化彈上半空轉體，才落地。他望著白露說：

「家姐，你定啦！我辦事你都唔放心？」

「爸爸將今次任務交咗比我地負責，我地一定唔可以失敗。」

「得啦！」

白照不耐煩，再大吸一口白煙，便再癱回梳化上。

白露站起來，走向桌球枱。白華坐在一旁，在擦著球棍。

「你知唔知你抹桌球棍嘅果個樣真係，好Charm。」

白露坐在白華的膝頭上，撥弄著頭髮。

「露，你要小心。」

白華說，但沒有望過她一眼。

「爸爸都相信我得，你反而唔信？」

白露有點不悅，正想走開之際，白華一手掉下心愛的桌球棍，一手將她一擁入懷。

「我怕......」

白華擁著白露，深深地吻下去。

「......你會有危險。」

他吻過白露後，說。

白露被他的深情觸動，竟像個初次戀愛的小女孩一樣，臉上泛起了紅暈來。

「我唔會比自己有事，你放心。」

語畢，便深深地擁抱著白華。此時，坐在外頭的白照忽熱站了起來，叫嚷著：

「家姐！行啦！」

白華望著向白露，低聲一說：

「除咗你之外，睇住細佬。」

「嗯。」

亂倫狐妖

司徒生，余小峯兩師徒在九龍城市中心不斷跑不斷跑，只見往日的人流都消失不見；剩下的，只有前方賈炳達道公園前，示威者的叫喊。二人正想上前施法進入寨城公園時，一名巡警上前截停二人，說：

「喂！前面唔入得喎！」

「阿Sir呀，我同個仔想翻屋企呀！班示威者又係嘅，搞搞陣，想搗亂香港繁榮安定！」

司徒生藉機扮著市民，對示威者作出控訴。

「係囉，班仆街搞搞陣，都唔知係咪收咗錢做嘢！嗱你地啲良好市民唔好去前面啦，一陣佢地搞起事上黎盞搞到你地架咋！」

巡警以為司徒生是「自己友」，道。

「阿sir我地想翻屋企呀，可以點行呀？」

司徒生指指公園後方，問道。

「前面封哂路架啦，唔行得架。」

余小峯聽過巡警此番話，開始按捺不住。他竟伸手插口袋，想拿出符咒將其解決！怎料此時！

「見你兩仔爺正正經經，都似係良好市民，嗱我帶你地行啦！」

巡警呆頭呆腦，二話不說就帶二人走過封鎖線。

屌 一日最衰都係占中九龍城啦

啊sir我想睇文啊

「師傅，點解我地唔出手打低佢地，咁咪又可以保護『龍脈』，又可以救到示威者囉？」

巡警身後的余小峯靜悄悄地問著司徒生。

「我地嘅首要任務係保護住『龍脈』，令佢唔好曝光係人前。小峯，只要保得住『龍脈』，我地先上黎救翻班示威者！」

司徒生明白小峯想為在場示威者抱不平，但保護「龍脈」仍「守護者」之天職，因此忍痛也要先將救人之事放下。

余小峯也明白師傅的苦衷，因此也再不發一言，專心向前走去。

二人跟蹤巡警帶領，走到寨城公園後的東頭邨道。巡警轉身，說：

「好啦！我帶到你地黎呢到啦！我都要翻去盡翻我做警察嘅責任，去打走班人！」

巡警面上流露出一個扭曲的微笑。司徒生四圍觀望，發現公園後警察的佈防不算多，附近只有巡警一個警察在場。司徒生回頭，說：

「阿sir呀，我想入一入公園呀！」

「唔得喎，上頭落過order唔比人入架。」

巡警仍不知就裏，答。

「唔係呢！我有啲好緊要嘅嘢一定要入一入去架！」

司徒生故作從容地說。

「係咩呀？不如我幫你問下in charge嘅黃sir，睇下佢比唔比你入啦！」

巡察將手放到「小露寶」處，想呼喚指揮官。

「我地要守住『龍脈』呀！」

「咩話？」

巡警不明就裏，再問。

「守住『龍脈』呀！」

司徒生拿出「木系符咒」，變出一木頭把巡警撞暈過去。

「屌，講極你都唔明！」

司徒生說罷，便上前到公園圍籬。他轉過頭，向余小峯道：

「『溶金術』。」

余小峯拿出「金系符咒」，施出「溶金術」把圍籬溶化掉。二人正式進入賈炳達道公園戰場！

出咗

條街好多金

「師傅。」

「咩事？」

二人在公園中潛行，為求不被公園內駐守之警察發現。余小峯問道：

「我想問你一樣嘢？」

「好呀。」

二人彎下腰，慢慢走到一棵大樹下。

「可唔可以......改咗『守護者』個名？」

余小峯忍不著，笑了出來。

「『守護者』個名好老套......師傅每一次講果陣我都忍得好辛苦......」

余小峯笑到上氣不接下氣，說。司徒生一手打到余小峯頭上，道：

「死仔，危急關頭你同我講呢啲嘢？！」

司徒生見前方無人，便繼續向前行。

二人潛行到寨城公園內博物館「衙府」旁位置，寨城公園範圍已被圍上了重重圍版；圍版之高完全檔著了視線，望不了外面的九龍城街道。他仔細觀察，只見博物館旁之「南門懷古」遺址，有兩台大型起重機已準備就緒，似乎清拆行動蓄勢待發。司徒生向前一望，驚覺有一群警察在此集結！

仲有冇文

二人閃身躲在樹下，此刻細聽警察們的說話：

「果班冚家剷，搞咁多事啦嗱，一陣就打死佢地！」

「你仲新，未見過一年前初一暴動咋！班仆街好撚狼死架！唔洗留手架打死佢地啦！」

白衣胖警司走出警察群中，以大聲公向眾警說：

「聽住！工程隊會先拆咗個城寨牌坊位先；為咗唔好比班撚屌有機會衝入黎，A Team已經係公園出面同佢地對峙緊。你地B Team，係呢到Stand by，隨時預備出去外面支援！上頭好睇重今次呢個寨城公園嘅清拆行動，一定唔可以比班仆街入到黎呢到！我地只許勝，不許敗！清唔清楚！？」

「Yes sir！！！」

余小峯怒髮衝冠，終於按奈不住了！他拿出符咒想衝上前方打倒一眾警察。怎料！

「啪！」

他一腳踩斷了散落在地上的樹枝！

好撚正

多謝支持，黎緊會越來越正

奇俠雖然劇情公式化左d 但都算睇得幾爽
希望其他系列快d出埋 有完整世界觀

其他系列都會陸續推出
但首先，一定要比奇俠同司徒生正式見咗面先......

要等爸爸死

會唔會太小文

「有人入咗黎？！」

肥佬警司聽見斷樹枝聲，便轉身望向師徒二人的一方。眾警察一擁而上，勢要捉住二人！

「走！」

司徒生拉著余小峯，跑回「南門懷古」牌坊位置。

「咪走！」

二人一跑，馬上便曝露於人前。眾警像發了瘋一樣，起勢地追趕著二人。二人跑落牌坊旁的草地，司徒生立馬拿出綠色「木系符咒」出來，貼到自己和徒弟身上，向余小峯說：

「唔好郁！」

警察尾隨著二人，落到了草地。在他們眼中，並沒有看司徒生余小峯二人；只見草地上除了牌坊及遺址建築物外，就只有二棵大樹。眾警仔細檢查整塊草地，也沒有二人的痕跡。

「喂！好似去咗呢邊呀！」

外面的警察向草地內的伙記們說。說畢，他們便離開草地，繼續搜索。

「點解會咁架？」

余小峯見眾警遠去，轉身問師傅。

「死仔，你估『守護者』咁易做呀？你仲有大把嘢要學呀！」

「......呢個名好難聽。」

余小峯抱怨道。他突然靈機一觸，臨急臨忙拿出筆記寫字，邊說：

「呀！我諗到啦！呢個名唔錯！」

司徒生望見他此一舉動，向著余小峯說：

「死仔，你仲寫咩呀？！我地要行啦！」

司徒生心急如焚，只求趕快進入「龍脈」。

Sorry 會盡快出
做嘢忙

有冇文

「『龍脈』到底係邊？」

余小峯問著。只見司徒生雙手按在古蹟，整個遺址建築物隨即移動位置。剎那間，一條通往地底的樓梯便現身於二人眼前。

余小峯示意司徒生先行帶路。二人走落一條又長而又漆黑一片的樓梯。期間，余小峯訝異「龍脈」之深，樓梯久久還未到底。

最後，終於都著了地。

余小峯伸手不見五指說。就罷，突然出現了光芒，原來是司徒生向火把使出了「點火術」，藏經閣便出現在余小峯眼前。

司徒生繼續向前走，來到眾書架之中的一道殘舊的木門前。他一手將之打開，原來是一迷宮。

「當年老師傅傳比講古佬嘅，其實只係藏經閣。但佢無話比講古佬聽，要通過面前呢個迷宮，先至去到我地要去嘅地方。」

「迷宮？咁咪要行好耐？」

「唔需要。」

司徒生蹲下，以右手姆指、食指、無名指掂地，意圖施法打開迷宮。忽然，周遭的火把閃爍不停，陰氣匯聚，一鼓未曾感受到的寒氣從司徒生背後直冒出來，他望望余小峯，說：

「有人入咗黎。」

睇黎要大戰了！今次感覺比上套緊湊

有

文呢

文啊

咁快大戰？

無

Live咗屌

未咁快「大戰」

超級英雄條線應該只係成個世界觀嘅intro黎

賈丙達道公園外的一唐樓天台上，兩個穿黑服的可疑人士靜靜觀望著下面的示威者群。

「龍脈就係呢道嘅地底，家姐，不如我一個火球掉落去轟開地面，直接落去好過啦！」

白照自誇地道。

「爸爸交得呢個任務比我地，就係唔想有咩差池。如果你殺哂下面啲人類，我地白家嘅真正身份就好容易比人揭露！」

白露不屑地望了一下面前這個不長進的弟弟，再道：

「等多一陣啦，司徒生一定會黎！」

白露顯得有點激動，她彷彿一隻野獸，對寨城公園虎視眈眈。現在，她潛心靜氣，搜索著「龍脈」之入口。

忽然，下面群眾開始起哄。白照伸出頭，八卦地看著示威者一舉一動。

只見一少女對眾人大叫著，似乎想打動在場的眾抗爭者。

「各位，我只係想講少少嘢。大家仲記唔記得2014年嘅時候，我地『和平理性非暴力』咁坐咗79日！我地輸得好慘，最後我地乜都得唔到......」

少女如是說，天台上的白照似乎對少女頗有興趣，說：

「家姐，你睇下。下面啲星斗市民，係到搞風搞雨；可惜呀，佢地對住嘅係我地。如果呢條女唔係想搞鳩我地嘅話，我一定啅梗佢！」

白照垂涎少女的美色，對著白露說。但只見白露全神貫注，金睛火眼地等候著獵物出現。

好想睇抗爭者用拳頭同狐妖打返場 ，不過應該冇咩機會

「而家官商勾結，政府無理協助地產商拆除寨城公園，如果我地連小小嘅地方都守唔住，我地仲點守護香港......」

少女繼續她的演說，但身旁的抗爭者逐漸被她的激情所打動。漸漸，開始有人站起來，傾聽她的剖白。

「呢條女，真係好正......又白白淨，幾咁脫俗...」

白照竟半點淫相來。但他還未說完，白露便打斷他說話。

「佢地黎啦！」

白露望見司徒生及余小峯潛入公園內，立馬對白照說。

他們二人竟開始運氣上身！霎時間，二人的長相開始出現變化。二人的頭髮漸漸變長，白照的一頭金髮逐漸變成黑色，而白露的則變成白色；二人手掌腳掌慢慢變成狐爪，身體也變得駝背起來；二人身體上竟長出尾巴來；同時，臉頰的顴骨開始移動，最終成一狐嘴；眼內的瞳孔由人類的圓形也化成野獸的長型！

二人幻化成狐型妖獸後，皆望著天上的滿月，大叫一聲！

「㗅！！！！！」

二人，或此時可稱為二獸奮力一跳，同時跳入寨城公園內！其速度之快，肉眼皆不能及，示威者中亦無人看見此幕。只見群眾之中，少女為她的演說作結，說：

「如果最後只有得我孤單作戰，我並無所謂，但我相信...... 我唔會孤單一個！」

加速 最近真係出得太慢

做嘢忙 會慢慢快翻

變身前變身後有冇示意圖？

變身前：

變身後：

其實咁多位睇到呢part
如果連埋奇俠寨城果部分一齊睇 肯定別有一番風味

喂差好遠下喎

條女

「有人入咗黎。」

司徒生眉頭緊皺，站回起身，在藏經閣中慢慢行走，同時亦四圍張望。

「細路，你慢慢行過去迷宮入口，一有咩依郁就即刻入去。」

他輕聲在余小峯耳邊說，余小峯聽罷，便與司徒生分開。余小峯心知不妙，亦從褲袋中拿出黃色符咒，以防萬一。

二人慢慢移動，閣內鴉雀無聲，靜得似能聽見二人自己的心跳聲。突然！

「㗅！！！！！」

只見二隻怪物從書架群中飛撲出來，把司徒生擒倒在地！

「『龍脈』係屬於我地！邊個阻我白家邊個死！」

白露把司徒生大力按在地上，大叫著。

司徒生拿出綠色符咒，貼在地上；頓時地面升起一木柱，頂在司徒生背上，他奮力一踢，把擒著他的白露白照二人踢開。

「『狐仙』？！」

司徒生仔細打量二獸，回想起過去與講古佬為徒時所學之經卷中，有「狐仙」之經載；二獸揭露出正其是城中富商白嘉昇之子女—白露與白照。就在此刻，司徒生終於意識到，其敵人白氏一家之真正面目！

「小峯！你即刻入去，用盡你全力守住『龍脈』！呢到，等我黎頂！！！」

司徒生向余小峯大叫著，他馬上蹲下，施法打開迷宮。他站回起來，正面迎戰白露與白照。

地上，寨城公園前，勇武抗爭如箭在弦；地下，「龍脈」內外，人妖大戰一觸即發！

冇事既

一樣就唔叫變身啦

余小峯聽狀，拔足狂奔到「龍脈」內。白照回過頭，眼看見余小峯有意入內，便飛撲過去，說：

「咪撚走！」

他外型已經幻化成真身「狐仙」，想不到連動作也從人類搖身一變，變得像隻原始野獸一樣。只見白照四足狂奔， 逐步迫近余小峯。

余小峯見狀也不大意，他背對著迷宮，拿出黃色「金系符咒」出來，從掌心變了一長槍出來，與白照決一勝負。

白照飛身撲向他，勢不可擋。白照右手向余小峯頭上一爪，被他長槍檔下。余小峯見勢，拿著長槍一拉，並對白照刺擊，不斷攻入白照下盤之位置，但都被他反過來側身踢開。二人爪來槍往，攻守越來越快。

「Daddy講到明要捉你翻去！跟我走！！！」

余小峯見他開聲，看準機會，長槍一刺，為求把白照刺下來。但白照速度之快卻是他意想不到，白照向左一閃身，避開了長槍之刺擊，並以爪抓實長槍！

「我唔去！」

白照聽罷，怒上心頭，右腳以一記側踢踢到余小峯之肚皮。余小峯來不及反應，硬生生吃下了白照力大無窮之一腳，竟被他一踢踢到五丈以外！余小峯摸摸肚皮，強裝鎮定，竟笑說：

「係咁多咋？仲有無新招？！」

「係咁多咋？仲有無文？！」

余小峯係白家養子？定同白照本身係朋友

小峯係祭品 要黎放入個鼎到煲大還丹？

小峯同佢地有咩交情？
拭目以待

見大家高興
今晚出多少少

此刻白照張開血盤大口，運陰上身，周遭之陰氣立即湧入他身體；從腳，上到身體，再到口內。他谷起嘴巴，一開！竟射出高壓水柱來！水柱之快，直向余小峯頭顱射去。意會到有此一著的余小峯，拿出「金系符咒」，展開金盾將其擋下！

二人一攻一防，余小峯見金盾有破損之狀，突然心生一計！他再次拿出「金系符咒」，大叫：

「『纏金術』！」

符咒中忽然出現一條粗金鎖鏈，把正運法射出水柱的白照雙腳捆綁著，用力一拉！白照不以為然，整個向前跌了一跤。

余小峯見白照倒下，馬上打開迷宮，頭也不回就衝入內。誰料「纏金術」馬上就被白照之狐爪爪破，但正當白照想尾隨著余小峯進入「龍脈」之時，迷宮已經緊緊閉上。

「屌你老母！」

白照咒罵一聲，但亦無補於已不能進入「龍脈」之事。眼看著迷宮，他二話不說便走入內，勢要將「龍脈」連同余小峯拿下！

樓主加油，推

只見余小峯憤力跑到迷宮盡頭，看見一座古廟。古廟不算大，就和上環的文武廟差不多，但與其相比之下，此廟卻算是十分殘舊。奇怪的是此廟雖則殘舊，但又未至失修，反而一陣陽氣散發出來，令人倍感正氣。廟在有一牌匾寫著：「天罡古廟」。

他直走進廟，此和其他廟宇不同，「天罡古廟」內並沒有任何神像，反而整座廟之內壁上全部刻有經文。看來古廟內有鼓神奇力量，余小峯入廟後竟反而倍感精神。

余小峯盤膝而坐。他拿出「金系符咒」出來，運法變出四條巨大金柱，以力頂著廟頂。但余小峯並沒有察覺到，正當他坐下之際，他的筆記從口袋中滑了出來，掉在地上。只見余小峯臉上汗珠滿佈。

突然，天頂上傳來巨響！

「碰！碰！碰！」

天罡古廟不斷震動，碎石也如雨一樣從天頂上落下，直擊古廟。看來，地面上的兩部起重機經已啟動！

余小峯以陽氣灌注在掌心，大叫著：

「我答應過師傅，唔會比『龍脈』— 『天罡古廟』消失！」

他的陽氣從掌心流入「金系符咒」，只見四條金柱，越發堅固！

唔可以帶xx入龍脈

Facebook Page出咗《五行師》整合版啦
想追翻之前章節更方便 仲可以睇翻《奇俠》添
追Live嘅就睇實呢面嘞

《序章》：

第一回《神棍五行現真身 少年拜師竟未得》：

第二回《白氏意圖取龍脈 神棍少年成師徒》：

第三回《五行之法且未通 少年竟另生疑團》：

第四回《寨城勢將遭遷拆 九龍之脈秘密傳》：

第五回《人妖皆為龍脈鬥 地上地下戰意揚》：

你地嘅每一個Like同Share都係我地嘅創作動力
老實講 我本身都無諗過會有咁多人睇
真係多謝你地
老套嘢唔多講啦 黎緊會勤力翻出文 敬請留意（名）

話分兩頭。司徒生看見面前的白露，驚覺白氏一族之真身。但只見他雙手下垂，全神貫注地望著對方。白露見司徒生久久未發一言，卻未出一招，竟一動也不敢動，慎防對方有詐。

「我好記得經書上有經載關於你地一族嘅事，『狐仙』應該係好耐以前已經絕咗跡，」

司徒生終於開聲，向白露說：

「估唔到去到今時今日，你地居然仲存在係呢個世上。」

白露望著司徒生，說：

「有好多嘢你都估唔到。你都估唔到，我地經過多方查探之下，終於搵到『龍脈』嘅下落。」

司徒生眉頭緊皺，未能相信他眼前所見。

「『龍脈』所盛載嘅陽氣，足以令你地一族長生不死。但係......我唔會比你地啲妖物將佢得到手！」

司徒生變出桃木劍，擺出架勢，似是要對白露作出攻擊！

「『妖物』？究竟係邊個決定我地係咪『妖物』？就憑你區區一個人類，可以斷定我地就係『妖物』？」

白露續說：

「人類先至係最大嘅『妖物』！至少我地唔會自相殘殺，危害同族嘅生命！『物競天擇，適者生存』，呢個先至係大自然嘅法則。人類嘅時代過去啦，我地『狐』，先至係帶領未來嘅族群！」

白露飛身向前，以狐尾向下一鞭，欲鞭向司徒生之身軀！司徒生見狀，便揮劍斬到狐尾。怎料狐尾堅硬無比，注滿陽氣的桃木劍竟也未能將其斬開！二人應聲彈開。司徒生說：

「自古人妖不兩立。今日，我就要係到將你地呢班妖物全部消滅！」

他拿出綠色「木系符咒」，貼到地上。突然，地上長出了無數樹根來！樹根縱橫交錯，直指白露！

唔係喎 露姐今次啱喎

Sad but true

啲負皮好似停左

白露也不是省油的燈，連忙從聚陰上口，口中吹出了火焰來，把樹根燒清。

「『火剋木』，你唔會夠我鬥！」

白露再次從口中吹出火焰。但今次，火焰並沒有直接攻向司徒生，反而逐漸纏繞著她的兩爪。司徒生見此一著，運陽入劍，希望能抵擋白露之攻擊。

白露一躍而上，以速度壓制著司徒生。她閃來閃去，打亂了司徒生攻擊之節奏；而司徒生則四周留神，以防白露之突然攻擊。

一瞬間，白露從司徒生背後閃過來，把握機會欲要致他於死地！她一爪爪向司徒生之背部，怎料他背部被水包圍，原來司徒生早已將一「水系符咒」貼到背上！白露之火爪未能造成傷害，反被司徒生轉身一掌打至遠處，碰跌了藏經閣內無數書架。

「呀......」

白露撞到了腰，頓時受傷。只見司徒生攻勢還未完，他飛身一跳，扯下了頸上的木公仔，從空中變出了一木獅子！它一躍而下，便咬著白露雙爪。此時，司徒生飛身，揮劍向她斬去！

露姐唔好死 死都要留全屍

皮革有價有市

我估佢無咁快死掛

你點係估姐 你操控露姐姐生死架喎

白露反露出從容的神色，先以雙爪之火焰把木獅子燒清，馬上站起，運陰入爪。霎時間，她雙爪的火焰由明亮的火紅變成陰暗的漆黑，她向上一擋，一爪把桃木劍給擋下，進料爪中的極陰之力與劍上的極陽之氣中和，化解了司徒生之招式。

「無用架，『狐』嘅陰氣對『人』嘅陽氣相生相剋，而我嘅『火技』偏偏剋住你嘅『木技』，你根本唔會係我嘅對手。」

白露對著正在喘氣的司徒生說。他抬起頭，向著白露，滿懷希望地說：

「就算我拚咗我條老命，我都唔會比你攞到呢躂地方！」

more today??

星期六日無人睇

好賤

但我鐘意

迷宮深處，白照四足奔走著，他不斷來回，但也始終未能找出通往「龍脈」之通路。原來滿有信心，勢要找出余小峯的他開始有些動搖。

「唔通，我會成世困住係呢到出唔翻去？」

白照心想。

他一路跑，慢慢開始回慢下來，最終，他只能站在原地，細心找回他進來之通路。

「係咪呢面呢？屌唔係，係呢面！」

他開始放棄，試圖返回迷宮之入口。

他一直走一直走，迷宮沿路也有機關，攻擊擅闖「天罡古廟」之人。但機關只為對付凡人，對身為「狐仙」的白照，只是隔靴搔癢。

白照沿途走到一分岔口，他站在此前，仔細回想著他到底是從左邊，還是右邊入來此處。

「屌！點解我會咁戇鳩，唔記低我點入黎架！」

他決定往左面走去，只見白照走到最後也不能歸回原點。

「仆街！」

白照放棄，他運陰入口，向迷宮天花射出高壓水柱。但迷宮本身注滿五行力量，水柱碰到天花的那刻馬上便被化解。

「屌！」

他咒罵著。但心知抱怨也是無補於事，於是繼續慢慢前進。

突然，他走到了一個地方。周遭依舊和迷宮別無二致，但有牆壁之上，有一灘早已乾涸的血跡。而血跡旁，寫有數隻字。

「極陰之力，打破五行。」

而字下，有一本滲著血跡的書。

白照大感興趣，把書拿起，打量著封面。封面上只寫著四字：

《極陰法典》

講古佬留左係度

只有血跡
人走左好耐

陰妖睇極陰法典
lm睇走火入魔

余小峯以他的陽氣頂著設置「天罡古廟」之天頂，只聽到天頂之上不斷傳來沉重的響聲

「轟！轟！轟！」

每一下「轟」聲彷彿都像一鼓無形的壓力一樣，對余小峯的全身不停壓去。

他冷汗直冒，先前設置金柱時的陽氣還沒有恢復，此刻又要肩負起抵擋重機聚焦攻擊之重任，他開始有些暈眩，連時間感也失去。

「到底......過咗幾耐？點解仲未完？」

余小峯心想。他已經筋疲力盡，但司徒生還未趕退露照二人，入內幫忙。

忽然，天頂上傳來一下巨震，把古廟震得天搖地動。

「碰！」

小碎石不停地從天頂上跌下，直擊古廟。他醒了一醒，心想：

「呢下，同頭先啲起重機唔同，上面發生咗咩事......？」

這下巨震，並不像起重機一般帶來無比壓力，反而將它的力度卸去。如果要下一個比喻的話，此一巨震有如一巨人大力踏地一般；帶點溫柔之餘，卻不是機械式的攻擊。

余小峯放鬆了少許，但起重機之聲卻再次襲來！

「轟！轟！轟！」

他再次專注，把陽氣注入「金系符咒」之內。突然，還處傳來一人聲！

「仆你個街！終於入到黎！」

有冇人估到上面咩事？

啲差佬同班示威者混戰

奇俠

千斤頂

文呀

余小峯看著廟外，驚覺白照已突破迷宮，成功進入古廟範圍！他逼不得已，起身面對白照。

「你條仆街！我唔會放過你！Daddy話要捉你翻去，無講過要你一啲傷都無！你食屎啦！」

白照一躍而上，直逼余小峯！

余小峯有見及此，雖不情願，但無奈也要迎戰。他站起來，拿出「金系符咒」，意圖變出長槍。但他一變，竟用盡了所有陽氣！他全身乏力，跌坐廟中。但白照勢不可擋，正當余小峯此次死定時，他口袋中竟發出強光來！

原來是早前司徒生交給余小峯，為他防身的鉛筆起了作用。樹木從筆中生長出來，居然就像鎧甲一樣把余小峯整個人包圍著！白照一爪爪下，無奈只爪到司徒生的法術當中。

----

司徒生感應到鉛筆法術被啟動，大感不妙！他一閃身，便跑到木門前，以手掂地，打開了前往古廟的路。

白露也不閒著，見他一走，便向前緊隨著他。

司徒生尾眼看見白露行動，便拿出「木系符咒」，變出重重樹木阻止白露前進。他一打開道路，便奔足狂奔，同時亦開始關閉道路，變回迷宮。

白露運陰入口，吹出大火，把擋路之樹木皆燃燒殆盡。她四足奔走，以其極速追趕著司徒生。只見道路開始閉上，她一跳，剛好趕及閉上一刻，成功進入古廟範圍。

gg

「呢道，係邊道？」

白露打量著周遭，只見廟上牌匾寫上「天罡古廟」四字，就察覺到此處乃真正「龍脈」之所在。

「呢座廟先至係『龍脈』？！」

她發覺到廟內的白照正向一樹木攻擊，便飛躍入內。白照察覺白露也進入廟中，便說：

「家姐，『余小峯』係道！」

她聽著，再次運陰，欲吹出大火燒掉樹木鎧甲。但司徒生比她更快一步，拿出「木系符咒」貼地，樹木鎧甲便伸出兩條木枝把露照二人捆綁著。

「小峯，你無事呀嘛？」

司徒生立馬入廟，詢問余小峯。只見余小峯十分虛弱，兩眼合上，不支倒地。

白露再次吹出火焰，把捆綁著二人的木枝燒掉，並說：

「交出『余小峯』同埋『龍脈』，我就考慮放你一條生路！」

司徒生安置好余小峯，心景異常平和，說：

「你死咗條心啦。」

他放下緊握在右手手中的桃木劍，從大褸口袋中拿出一符咒。此符和其餘的符咒一樣，也寫有潦草符文。但最大分別，此符咒並不像五系法術符咒一樣呈「黃綠藍紅啡」。反而，和白紙一樣，另無二致。

「『陽身術』。」

他說出此三字後，「天罡古廟」中巨大的一鼓陽氣注入司徒生的身體，令他全身被陽氣所包圍。他直視著二人，雙目非常堅定。

露照二人看著司徒生，竟流露出一絲恐懼來。

陰身術個張仲唔係黑紙黎

完整版第六回係Facebook Page出咗啦

第六回《狐仙神棍互鬥法 絕處當中見陽身》

「『陽身術』。」

他說出此三字後，「天罡古廟」中巨大的一鼓陽氣注入司徒生的身體，令他的全身被陽氣所包圍。「陽身術」實為司徒生之最後絕技，以打破陰陽平衡的極陽之身為身體能力以及其「五行法術」作出強化；但此術以不斷吸收陽氣發動，過度使用也會為施術者帶來生命危險。此刻，司徒生施法不顧後果，都只為斬妖除魔！他直視著二人，雙目非常堅定。

露照二人看著司徒生，竟流露出一絲恐懼來。白露強裝鎮定，說：

「你以為......你仲有得同我地鬥咩？即刻......交出『龍脈』......同埋『余小峯』！」

只見司徒生迅雷不及掩耳地閃到白露面前，一記右掌打到她的臉頰上。頓時，白露整個人扭曲，飛到十丈之外！而她雙手的黑焰，也隨之熄滅。

白照見狀，便從口噴出高壓水柱，向司徒生攻去。只見司徒生向左一閃，立馬便避開了水柱，直向白照襲去！

白照意識到此情況，從地上一躍而起，跳至廟頂上。他再次運陰入口，但此次居然吐出一黑色凝固液體來，並一射射到地上！

霎時間，廟外地面變得黏滑無比，被陽氣包圍的司徒生雖然已能高速移動，但當他一踏出步伐，便被黏液所停頓，身體露出了巨大空隙！

「司徒生，我攞你命！」

白照把握機會，飛躍向司徒生，只見司徒生面色從容，陽氣一運，黑液當堂蒸發殆盡！

好正

輕輕推一推

他一跳，直向白照飛去！二人在空中相遇，展開激戰！

白照一記左踢，想把司徒生踢回地面，怎料被司徒生兩手一抓，過頭一摔，白照便應聲倒地！司徒生落回地面，面對著受傷的白照，右手從後一舉，剛被他放在廟內的桃木劍「啾」的一聲飛出，飛到他手中！

他以劍指著白照，圍繞他的陽氣令他給人一種威武而不能屈的感覺，司徒生卻平靜地說：

「你同你家姐，都唔會有命離開呢道。」

他以劍直刺向白照心臟！突然！

他身上的陽氣突然開始消散，纏繞在劍身上的陽氣也被龍紋所完全吸收。已上年紀的司徒生，本身就難以控制強大的「陽身術」。即使他奮力一刺，桃木劍竟然未對白照造成任何傷害！

龍紋？

夠唔夠 出多篇好唔好

鍾好

lm
點解咁少人睇

係囉 明明個故好有potential

第一次留言 覺得好唔抵 其實個故好唔錯 日日追 但咁少人睇

「屌！」

白照見此，馬上跳起身。以爪向司徒生之劍中抓去！司徒生再度運陽，但他的陽氣已經所剩無幾，唯有注入劍中，把白照之爪給擋下。

白照以爪向右一掃，把司徒生之桃木劍掃下，再以頭一頂，把司徒生頂飛直進廟內。

「你玩撚夠啦嘛？！」

白照見司徒生大勢已去，大叫著。

司徒生慢慢站回起來，以劍支撐身體，但無奈他的陽氣已接近散盡，老命也會漸隨陽氣離體一同消失。他不斷喘氣，班白的兩鬢滴下一點又一點的汗珠。他，即使已無力反抗，也決意作戰到底。

他望一望倒在他身旁的余小峯，露出慈祥的笑容。

「小峯，雖然我識你嘅日子好短，但唔知點解，就同你一見如故；收咗你做徒弟之後，就更加肯定你就係我嘅接班人。我老啦，係呢個妖魔復辟嘅時代，睇黎，已經無我嘅位置，」

司徒生回順氣，拿起桃木劍，擺出架勢，望著廟外即將進行攻擊的白照，對余小峯笑說：

「『天罡古廟』，就靠哂你啦。」

就在此時，本身經已倒下的余小峯忽然撐開雙眼，他心中的那一點陰氣，此刻以倍數之方式增長。本應緊閉雙眼的他蘇醒過來，但與他平常的眼神有些不同，

此次，余小峯的的雙眼，充滿了野獸的氣息。

唔緊要啦 有你地支持就已經好好

睇埋呢度 仲吊癮

哇屌

好刺激

仲有冇啊

快啲啦好緊火呀

白宅。

白嘉昇慢步從大宅後苑走出，向後山方向走去。

他左手插袋，沿著山徑，慢慢上山。沿路漆黑一片，伸手不見五指。最後，他來到了山頂。山頂上的景色優美非常，從上而下，能望到整個城市的每一個角落；加上城市中五光十色的襯托，實在會令人停步欣賞。

但白嘉昇並沒有理會如此一亮麗的景緻，他繼續行，來到人大樹下。

大樹高聳入雲，加上風吹，樹葉飄動之聲成了美景之下的背景音樂。但是，樹下卻有一墓碑。碑上沒有照片，只刻著「余麗芳」三字。

「芳，好耐無見啦......」

白嘉昇坐在墓碑旁的一塊大石上，拿出香煙，便燃點起來。

「露同照去咗九龍城，佢地已經開始咗行動，」

他呼出一口白煙，右手摸著石碑。

「我諗，你一定唔會鐘意我咁做。」

白嘉昇身為城中富豪，坐擁無數資產。但此刻，男子漢也有柔情一面。他摸著石碑，居然有些哽咽來。

白嘉昇身為城中富豪，坐擁無數資產。但此刻，男子漢也有柔情一面。他摸著石碑，居然有些哽咽來。

「你知唔知......我真係好掛住你......」

他右眼流起淚來，但瞬間已被他抹去。

「我知你唔想我得到『龍脈』，但我一定要咁做......」

他再抽一口煙，說：

「因為，我要帶你翻黎！」

他深情地望著石碑，心中泛起一陣痛楚。

「露同埋照會帶埋『余小峯』翻黎，」

白嘉昇掉掉香煙，站起來，背對著無名碑，說了最後一句：

「放心啦。唔洗幾耐，我地就可以團聚。」

他說罷，從左邊口袋內拿出一已泛黃的陳年舊照來。

只見照片為一家庭照，相內有一成年男和成年女，坐在古老的酸枝椅中，成年女抱著一嬰兒，笑得非常燦爛。

混血王子

獸化打佢地

you know too much

陰生陽 陽生陰
人獸妖仲唔贏～～～

白嘉昇將照片放到碑前，轉身便走下山。從風景如畫的山頂慢慢就返回白家大宅之中。

「爸爸。」

大宅內，白華坐在電視機前，看著即時新聞。

「班示威者已經係賈丙達道開始咗推撞，而家睇黎，似乎係想入埋寨城公園嘅地盤到。」

白華站起來，望著白嘉昇，說。

只見電視螢光幕上不斷有示威者與警察之衝突。鏡頭更拍到有一女示威者以膝頭一撞，撞向與其對陣之年輕警員下陰。現場場面非常混亂，播音員也以急速的聲音報導著新聞，彷彿像兵臨城下一樣。

「你覺得係天光之前，啲警察可唔可以趕走佢地？」

白嘉昇望望電視螢光幕，問。

「只要阿露同細佬可以攞到『龍脈』，天光之前搞掂應該唔係大問題。」

白華回答白嘉昇。

「爸爸，你放心啦，我已經同曾處長做好咗安排，加上有阿露同細佬坐陣，『龍脈』我地至在必得。」

「好。」

白嘉昇聽罷，便轉身上樓。大廳之中，只剩下白華孤身一人。

「只要寨城公園落入我手，爸爸就唔會再忽視我！」

他如斯想著。

明日再續

百幾正評但冇乜人留言

得一節就明天再續

仲要減埋負皮都過百

想問下大家暫時對白家有咩感覺

用余小峯換余麗芳條命返黎？
佢地又咩關係

暫時感覺唔到佢哋有幾邪惡，只係覺得父親大人係為咗復活愛人，而去攪壇大龍鳳嘅一己私慾撚。

似母子。

混血王子的背叛

真正既邪惡係...

香港政府

露=唯父命是從
照=單純作惡為樂
華=on9仔，但唔排除以後變態殺屋企人吸功力變做超級大奸鳩

余小峯睜開雙眼，瞳孔逐漸由人類的圓形，幻化為野獸的長形；本來漆黑一片的瞳孔，此刻卻變成了深紅。司徒生望見徒兒站回起來，道：

「細路，你無事.......」

他的「事」字語音還未發，便留意到余小峯雙眼。司徒生大感不惑，皺起起眉來。

「余小峯，你......」

司徒生心中泛起千百個問號，只見余小峯向他說了句：

「師父，呢道等我黎。」

說罷，他一躍而起，飛撲向站在廟外的白照處。余小峯運法上身，但他所使用的，卻不是原來所使用的陽氣；剛好相反，他竟聚陰入體，居然不使用符咒就能使出法術！

只見余小峯陰聚雙手，變出一金造拳套來。他一記下勾拳，從上而下的欲打到白照臉上！

More

今次個節奏緊湊過奇俠好多，有進步！
正評支持！

奇俠去到最後
主角冇帶埋小峯去探奇俠老豆
會唔會係 ...

會唔會出得太慢。。。。。

白照也不是省油的燈，他向後高速閃身一避，避過了余小峯之勾拳。再從嘴裏噴出高壓水柱，直指面前的余小峯！

「放棄啦，你唔係我果皮。」

余小峯向水柱揮出一拳，竟把高壓水柱一拳打碎！水花頓時四淺，他再揮出一拳，但此次卻是擊在地上！廟外地面應他一拳，開始震動，並碎裂起上來。陰氣從拳傳至地上，聚集在白照周遭。地上霎時間鑽出了無數尖頭金柱，從四面八方高速直刺向白照！

此一著超出白照之想像，他未及對此進行防範，他不斷胡亂施爪，但因陰氣不夠，他的速度開始越發變慢。只見尖頭金柱從四面八方來襲，源源不絕的直插而來，其速度之快，令白照之爪再也不能擋。

白照終於抵擋不住，金柱直插入白照體內，插穿了他的雙手雙腳。

「細佬！！！」

從一陣暈眩醒過來的白露大叫，她慢慢站回起來，眼望著面前的余小峯即將對白照進行最後一擊，雖心生不忍，但也無力阻止。她慢慢運陰上身，試圖扳回劣勢。

唔好死

一晚live左，出快d

白照被金柱插穿身體，動彈不得。只余小峯卻未有意欲停手，慢步走向前。他運陰入手，變出長槍來。

「你玩完啦。」

黑色的鮮血從白照慢慢流出來，他呻吟著：

「啊......」

他暈倒了過去。

余小峯走到白照面前，低頭過頭，野獸般的瞳孔只令人覺得無情。他看著白照，舉過長槍，欲要對白照下殺手！

就在此時，白露終於跳起，運陰入爪，施放出黑焰來。她左爪從旁一抓，意圖阻止余小峯！

剎那間，地上長出了兩棵樹來；一面把跳上空中的白露緊抓著將其緊逼在迷宮之出口處；一面纏繞著余小峯，把他從白照面前拉後。

余小峯回頭一望，只見司徒生已走出廟外，雙手把「木系符咒」貼到地上，以僅餘陽氣變出大樹來。

「停手！！！」

司徒生大叫著。余小峯一動也不動，任由司徒生將其捆綁；白露由於已力盡無幾，不論她如何使勁，爪中之黑焰也燒不破司徒生之「木系法術」。

「『余小峯』，你連你哥哥都敢殺？！」

掙不破司徒生法術之白露叫嚷著，矛頭直指余小峯。她法力消退，雙爪之黑焰也隨之散去。

啱啱睇完奇俠
天行同sharon有冇愛情？

易康下話

係呀屌 諗諗下諗錯左

屌，見到你寫天行笑左出聲

天行 Sharon

「從我踏出果個地方一刻開始，就無諗過會同你地再有任何關系。」

余小峯對著白露，面不改容地說。

司徒生眼看二人對話，怒火中燒。他一拐一拐地走向余小峯，問道：

「余小峯，你點解要暪住我......？！」

他走到余小峯面前，直視著他野獸般的雙眼；他的雙眼已失去了而往的清澈，反而露出無窮殺意。司徒生面對此刻情況，忽然對過去個多月來朝晚見面的余小峯，感到無比陌生。

「師父......」

余小峯開口，但瞬間被司徒生打斷，說：

「唔好叫我師父！我無收過『狐仙』做我徒弟！你身為白家嘅人，你黎接近我，就想攞到『天罡古廟』！係咪？！」

「係！我係呃咗你！但係我暪你，都係唔想你對我會存有芥蒂！我從一開始就無諗過要幫佢地攞到呢座古廟！」

余小峯反而大聲道，他續說：

「我好清楚，自古以黎，『妖物』，『狐仙』都係人類嘅天敵，佢地以人類嘅生命為食糧；而人類為求自保，都會用盡方法去誅殺『狐仙』......」

余小峯雙眼正視著司徒生道。

「但係我，就偏偏要係人妖之間，掙扎求存！」

咁兩個年輕人係呢個亂世，咩都有可能發生嘅

岀文啦 唔夠喉

他的雙眼，開始泛起淚光，說：

「我只係想係人妖兩界之間，搵到屬於自己嘅位置啫！」

司徒生看見余小峯野獸般的雙瞳竟流下淚光來，心中竟有一絲不忍，便對他說：

「人就人，妖就係妖，永遠無中間......」

余小峯聽罷，竟冷笑了出來。

「我，就係人類同狐仙嘅結合出黎嘅『人』！」

司徒生大叫：

「你唔係『人』！」

只見余小峯開始激動起上來，說：

「我都唔想係咁！可惜呀......個天要玩我。我只係想......只係想做個好人，係呢個世間上，搵到......屬於我嘅路！」

余小峯飲泣起上來。司徒生見狀，心中有著的，卻是千言萬語。但他想起了老師父的教誨，決定恨下心腸，便拋出一句：

「人妖殊途，念在當日師徒之情，你地即刻走！我唔殺你，但以後唔好比我再見到你地！！！」

他三指掂地，把迷宮的通道打開，只見外面的藏經閣混亂不堪。

司徒生打開通道後，雙掌貼地，兩棵樹便快速地將白露和余小峯送回地面；他再變出另一棵樹來，將白照從金柱中拔出，也一拼送回地上。

余小峯轉過頭，雙瞳已變回漆黑的圓形，他望著司徒生，想作最後道另。只見司徒生別過頭，迴避了他的目光。轉眼間，三人便消失於眼前。

三人離開古廟後，司徒生萬念俱灰，垂下頭來。他雙手一鬆，綠色符咒應聲掉到去上。

司徒生陽氣已盡，他感到一陣暈眩，就跌坐在地上。轉眼間，便暈倒過去。

正皮

朝早去見工都有文睇

祝你好運

加速，咁少文唔夠喉

司徒生緩緩打開雙眼，已不知時間過了多久。

-

『人妖殊途，念在當日師徒之情，你地即刻走！我唔殺你，但以後唔好比我再見到你地！！！』

-

他回想起倒下前，對徒兒所說的最後一句，加上一身傷勢，心中有著一陣痛楚。

「嘔！」

他吐出一口鮮血，將昨夜一戰中打進他身體之陰氣隨瘀血排出。看來，「天罡古廟」內的無限陽氣令其得以僥倖保命。司徒生知道雖已至此，但也不能對「天罡古廟」置之不理。於是他一撐起身，向廟內走去。

古廟因「狐仙」一戰已被擊至破爛不堪，牆壁也出現了數度大裂痕。他坐在廟中央，陽氣已回復了不少，便拿出「木系符咒」，施法把古廟修補好。

「木系符咒」一貼地，古廟的橫樑結構便開始移動，廟內木結構縱橫交錯，自動地把建築修復起上來。不消一會，整個結構也變回大戰前另無二致。

司徒生站起來，欲打道回府。他臨走前，尾眼看見地上有一東西躺著，便將其拿起。

他仔細一望，原來是一本經書，書面上寫有《五行法術大要》。司徒生回想當日初見余小峯的情形，目光變得呆滯起來。

他強忍心中情緒，把經書一卷，收到大褸口袋，便一拐一拐地走出古廟，返回地面。

如果現實都有五行術
你話幾好呢

完整版第七回係Facebook Page出咗啦

第六回《龍脈一戰始告終 人妖殊途不相逢》

「南門懷古」中央的古蹟開始移動，最後露出樓梯來。只見司徒生從中走出來，望望天，一陣耀目陽光進入他的眼簾，清風送爽，原來外面已經是白晝。

「打咗成晚......」

他心想。便慢慢走出外面。

來到「衙府」位置，司徒生發現已再無昨夜之眾警；取而代之的，卻是胖警司口中的「仆街」們。公園外的圍版全部消失不見；「南門懷古」旁的兩台起重機，也經已倒下。

只見他面前的示威者人頭湧湧，似乎是源源不絕，甚至延伸到寨城公園外的賈丙達道公園。人群之中，有的正坐在地上，雙眼緊合；有的倒臥在長櫈之中，接受著「聖約翰救傷隊」的治療；有的圍坐一起，在討論著昨夜之事。看起來，示威者已經佔領了此處。但眾人也卻臉如死灰，似乎面對了一夜之戰，他們經歷的事情也不亞於地下「龍脈」之戰。

「黑警殺人，天理不容；奇俠現身，以武犯禁；港人佔領，勢保寨城；對抗極權，無畏無懼！」

司徒生向前一望，一幅彷彿像血書的白布就掛在寨城公園的入口，控訴著昨夜地面一戰，對抗爭者，以至對「香港人」帶來的種種傷痛。

「叔叔，要唔要水呀？」

一年青人拿著支裝水，對他問。司徒生搖一搖頭，表示不用，年青人便走開，問著身旁的佔領者。

他回過頭來，注視著白布上的大字。

「『奇俠』......」

司徒生心想。只專注保衛古廟，不知地面上戰況的他，心中充滿一個又一個的疑問。

「係邊個呢......？」

手殘

示威者vs警察概念圖

五行術師 VS 警犬仙

無啦 地面都打完

mk?

遠處，忽然傳來一把熟悉的聲音！

「衰仔！你想嚇死我呀？！！」

只見三嬸站在一棵大樹之下，對著一坐在地上的年輕男兒叫嚷著。這個年輕人，就是她的兒子，Jeff。原來一向關心政治的他，也有參與昨晚寨城公園的示威行動。

Jeff抬頭一望著三嬸和她身旁的三叔，雙眼通紅，說：

「阿爸，阿媽。要你地擔心我，對唔住！！！」

他低下頭，流出男兒淚。

三叔默不作聲，向前踏出一步。他右手舉起來，想大力摑向Jeff！

三叔的手掌在Jeff面前停了下來，反而慢慢的，搭在了他的膊頭上，緊緊地捏著他，說：

「仔......做得好。」

三叔一改往日的壞脾氣，反而露出和藹可親的笑容，他明白Jeff保衛家園之心，終於首次認同兒子的行動。

Jeff撲上前擁抱著二人，嚎哭了起來，場面溫馨感人。

司徒生見此，也終於露出了笑容來。他不阻三人，便走回九龍城街道上。

他走出賈丙達道公園南門，正想往家裏方向進法時，欲被一群人撞倒！

「嘭。」

那群人不單沒有扶起他，甚至連一眼也無回望司徒生。只見他們聚集在公園外，似乎在等人一樣。

「喂喂喂......佢黎啦。」

他們蜂擁而上到一少女處，原來他們是一班記者。

「你好呀！」

「想問下你呢......」

記者們爭先恐後地往少女進行訪問，少女清清喉，說：

「各位記者朋友，一個一個黎好嗎？」

「你先。」

她指著一記者，說：

「我係金周刊嘅記者黎，想問下你對昨晚嘅事件，警察開槍擊斃三名示威者，有咩睇法。」

少女不慌不忙，說：

「尋晚嘅事件，本身就係對香港政府聯同和實地產清拆行動嘅一個回應黎。但係至於黑警開槍，打死現場示威者，我要重申，現場唔止三個示威者比黑警開槍打死！我地係唔會容忍政權用致命嘅暴力去對付我地嘅人民。佢地，需要付出代價！」

少女的反應吸引了司徒生的注意，他站到一旁，留心聽著此次訪問。記者們再度舉手，詢問問題。

「我想問下，你對於昨晚事件之中，被你地呢啲示威者稱之為『奇俠』嘅人士，佢打到總共百幾位英勇嘅警察重傷。又有咩睇法？你地係咪一早已經同果個『奇俠』夾埋，想係今次事件入面對警方施行暴力？」

記者露出一副不屑的表情，問著少女。司徒生聽見有關「奇俠」之事，當堂打起精神，留意少女之回應。

「你，係邊間報館架？」

少女聽罷問題，面不改容地反問著記者。

「我係文公報嘅。」

文公報記者露出一副不可一世的臉容，令人作嘔。

「尋晚，我本人比一個『速龍隊』嘅警察制伏。但係，佢唔係將拉我上囚車，帶我翻差館，我係有心理準備會比人拉，比人告，以上嘅一切我都唔會介意。相反，果個黑警無咁做到，佢逼我跪低，攞起支槍就指住我個頭，連保險掣都禁埋，只要手指再禁多下，我話唔定唔可以企到係呢到同大家講嘢。但係尋晚，我無死到。係『奇俠』救咗我，唔止我一個，佢救哂我地所有人。」

少女語氣激昂，令人對昨夜之戰聽得咬牙切齒，她繼續道：

「或者你可能會覺得，『奇俠』打到黑警重傷，係唔應該，甚至係應該得到嚴懲。但係，係我眼中，或者係我地在場嘅所有人眼中，『奇俠』係一個英雄。如果你要將『奇俠』交比呢個極權，將佢拉去坐監，甚至要對佢嘅人生安全造成任何威脅嘅，我想係呢道同香港政府講一句：你想搞佢嘅話，過得到我地香港人呢一關先啦！」

少女說畢，邊轉身返回佔領區，不再接受任何採訪。

「睇黎，呢個『奇俠』，唔係一般人......」

司徒生心想，便轉身回家。

追唔切奇俠會唔會搞到睇唔明咖

唔會嘅 但睇翻奇俠再睇呢部分會更投入到

今朝睇曬奇俠，呢邊條時間線係咪暫時仲未到奇俠完結嗰位？

終於有人問呢個問題
其實兩個故事，係同時進行

回家後，司徒生把大褸放到枱上。累極，就躺臥在梳化上。他望著天花，風扇轉著著，似是他的思緒，也隨之轉動。

司徒生回想起，當天初見余小峯，令自己得以從過去的陰影中蘇醒過來。突然！

「啪！」

一聲突如其來的啪一聲，打斷了司徒生混亂的狀態。他回頭一看，原來是那本《五行法術大要》跌了到地。

司徒生隨之起身，把經卷拾回，坐到枱前。他想了一會，終於鼓起勇氣提起手，揭開卷籍。

-

《五行法術大要》

陸清君筆

-

只見經卷上的第一頁就寫下了筆者名字，從經卷的殘缺程度來看，此本《五行法術大要》應該不是近代著作。

司徒生不斷揭不斷揭，只看見不同的五行法術使法，和符咒的寫法。

最後，他揭到一頁，竟然與經卷上的字跡有所不同。他仔細一望，原來是余小峯之日記！司徒生不作遲疑，便閱讀起上來。

最後小峯幫守護者改左個乜名

我發覺睇咩故都見到你

Btw新讀者留名

Welcome

-

這夜，我從午睡中醒過來。

望著我所住的小木屋內，四周空白一片的牆壁，我不知怎辦好。

「小峯，你個懶訓豬呀，天都黑哂啦。」

媽媽對著我說。她以一臉慈祥的眼神對著我，頓時間，我整個人也安定起來。

「快啲出黎啦，我煮好飯啦。」

媽媽笑說。我便起身，隨她出廳。

--

枱面上，只見餸菜不計其數，我心知每月的那天，要到來了。

「爸爸今日會黎呀？」

當時我雖然只有十歲，但也知道事情大概的來龍去脈。

「......」

媽媽不發一言。此時，屋門打開。

「嘉昇。」

媽媽走過去，向爸爸說。只見他眉頭深鎖，不發一言，就坐到枱前。

「好啦，可以開飯啦！」

我從來也沒有見過媽媽如此高興，她走進廚房，把出白飯，也一同坐下。

你係今日第二個
循例問下係邊見到我

yes

我都成日見到你

近排無追故 之前好似係牛頭馬面？

我記得高登你有一齊追街市仔個魔法師故

佢話呢幾日有更架啦喎

孟婆有冇睇？佢家下對左碗孟婆湯了

完全唔明點解奇俠個故咁多負評

標題冇雞乸咁大隻字寫住故 然後係吹水台俾人負皮上一頁

係咪因爲正經故係講故台冇市場 ...？

唔係
我覺得上個故係post得又多又密 唔洗點推就又文 所以人流同討論都好少咁

一個鐘多少少追到live左
好睇到要考試溫書都唔捨得訓

可能關個標題事

宜家好耐先一更，儲1，2年先再追過

睇左一半
佢更得好慢之後未追後面

「好啦，可以開飯啦！」

我從來也沒有見過媽媽如此高興，她走進廚房，把出白飯，也一同坐下。

「芳，你地唔可以再住係到。」

爸爸突然開口，說。媽媽從開心變得失落，霎時間，便哭起上來。

「點解......呢一日要咁快黎到......」

她的眼淚有如泉湧。我不知怎辦好，便起身拿紙巾給她。她抹去眼淚，拍著我的頭，說：

「小峯乖......」

「芳，我安排好第二度住處比你。你就同小峯，一齊去果到住啦。」

爸爸繼續說。

「爸爸，點解我同媽媽一定要走喎！反而哥哥姐姐就可以住係真正嘅屋企，我唔想你同媽媽分開呀！」

我走過去，向爸爸說。

「小峯，對唔住。」

爸爸低過頭，望著我，語重深長地向我道歉。

「小峯呀，我地執好嘢，而家就走啦。唔好阻住其他人同埋爸爸，知唔知？」

媽媽向我硬擠出一個假笑，示意叫我收拾行裝。

「知道......」

拉

我便回房，收拾好物品預備離開。突然，從窗外傳來一把女聲！

「阿峯！」

「家姐？」

我打開窗，看見露姐姐站在大樹下。

「點解家姐你會上咗黎嘅？！」

「你同芳姨小心呀，我頭先聽到爸同媽媽鬧咗大交呀。」

姐姐通知我。

「爸爸同白太鬧交，關我地咩事......？」

我大感不惑，便問。露姐姐拍一拍我膊頭說：

「阿峯，你同芳姨都係我地白家嘅人，我唔會比你地有事！呢段時間忍耐下，我一定會帶你地兩個翻黎！」

露姐姐展露出認真的眼神，抱了我一下，便一躍而下返回大宅。

白太是咪都係妖 未出場喎

「好啦，小峯，我地走啦。」

她對我說。我和媽媽拿著行裝站在屋前，山頂上的風景非常漂亮，日落時的斜陽直照入我眼。我不捨得此山頂之風景，但也不能不走。

叢林之內，我依稀看見哥哥姐姐們站在樹上，遙距看著我倆。

此時，一個女人從叢林中走出來。她口中一噴，便噴出巨火，把我所住的小木屋給燒掉。

「你個八婆，即刻同我扯！睇在你為我白家添丁嘅分上，我唔殺你已經算係咁！」

那個女人電卷了頭，載著一副白框眼鏡，她長相非常凶惡，對著母親道。

我望望樹上的露姐姐，只見她哭泣著，對我和媽媽深感不捨。

「白峯，身為白家嘅男丁，我命令你......」

爸爸走到我面前，望著我，對我記予厚望。我把眼神從露姐姐處抽回來。

「照顧好你媽媽，你聽唔聽到！」

我回望著他，微微點頭。

「嗯。」

-

司徒生再揭到後面，繼續細閱起余小峯，或原名為「白峯」的他之身世故事。

-

自從離開家後，已經過了十年。這些年來，媽媽也再沒有笑過。

「咳！」

一個月前，媽媽染上傷風。但不知何故，到了今天她的病情也還未有轉好。

「媽，你今日覺得點呀？有無好翻啲？」

我拿著熱粥，在坐床前向媽媽說。

「咳！好翻少少啦，只係啲咳，仲未好翻哂。咳！」

她邊咳邊說，似乎在此刻，即使她身患重病，也一樣像往日一樣般溫柔待我。

「隆！」

我餵著她食粥，只感到內心的痛楚不斷。外面的天色也如我的心情一樣，打著雷，但卻未下起一滴雨來。

「小峯，咳！你學校點呀？啲功課識唔識呀？有咩唔識......？咳！」

她虛弱地問我。我不理解為何她病了，還可以不顧自己關心著我。

「Ok呀......媽，你顧住自己身體呀，我啲嘢你唔洗擔心。」

我不知還可以說甚麼，只能安慰著她。

突然，門口傳來巨響。

加速加速

唔夠喉？
睇住奇俠先

今晚會出多一篇

今晚交唔交待得晒主角啲同屋企人嘅恩怨情仇？

應該唔得

唔緊要，慢工出細貨。

「嗙！」

大門被踢開，兩個穿著黑色西裝的男子走了進來。

「你地咩事？！」

我衝出廳，只見他們皆拿著日本武士刀，殺氣騰騰。

「你老母都就黎死，白太臨終前吩咐落，叫我地黎清理好啲垃圾！」

只見其中帶頭的一個向我大聲道，便一刀斬向我過來！

我向左一閃身，反枱一檔，便檔下他的一斬。其餘一人走到我左面，向前一踢，正中我肚皮，把我踢到房門前。

「呀......」

我被他一踢，痛起不了身。此時，我身後傳來腳步聲。

回頭一望，是媽媽從床起過來。她拿出一張黃色紙條，從右掌變出一金色長槍來！

「媽媽，點解......？」

她沒有理會我，只見她飛躍而上，跳到兩名西裝人身後，以長槍一刺，刺到帶頭的身上。

一程290A追哂

睇得咁快

間接話你兩個短

俾啲顏色佢睇 出多啲姐～～

唔覺意live咗
好睇 支持下先

金: 主角母子，余麗芳、白峯/余小峯
木: 主角師傅，司徒生
水: 主角三哥，白照
火: 主角二家姐同白嘉昇元配，白露、白太

幾時有埋「土」屬性出場?

主角師公 ？屬性
主角師叔/講故佬 ？屬性
主角老豆/白嘉昇 ？屬性
主角大哥/白華 ？屬性

你好有心機
「土」屬性用者即將出招 敬請留意

文呀 上training 好悶

她沒有理會我，只見她飛躍而上，跳到兩名西裝人身後，以長槍一刺，刺到帶頭的身上。

媽媽長槍之快，快得令人閃避不及。帶頭的西裝人中槍，便應聲倒地。

另外一人也沒有停下來，他拿起武士刀，從右而上的想斬向媽媽。我有見及此，想飛身去檔著武士刀，不讓它斬中她。媽媽見我快要被斬中，一掌便把我推開。

「嗙！」

我被推飛至組合櫃，被它壓著。我將組合櫃一推，望望媽媽。怎料！

「滴......滴......」

只見武士刀橫斬斬中了她。血，一滴滴往地上跌下。

媽媽倒下來，我馬上把她接著，她在我懷內，臉色蒼白，一動也不動；而紅色的鮮血，從她純白色的睡衣中，慢慢滲出來。

西裝人幻化成一烏鴉，從窗飛走。我緊抱著媽媽，說：

「無事架媽！我唔會比你有事！」

我像發瘋了一樣大叫，淚如雨下。

「算啦......咳！或者從一開始，我就唔應該同你爸爸一齊......咳！呢一切都係天意黎......」

「床邊果到，我留咗本書比你......小峯，媽媽要先你一步走啦......唔好喊，乖啦......」

她伸出手，把我臉上的淚上珠抹下，說：

「記住......你，白峯......永遠都係一個......『人』......」

她露出了久違了的笑容。說過這句，為我抹去眼淚的手跌到地上，媽媽她便氣絕身亡。

「媽！！！！！！！！！！」

我大叫著。只見窗外的天，終於下起雨來。

-

伯母

-

「小峯，如果你見到呢段字嘅話，我諗我已經比白太派黎嘅人殺死咗，呢本《五行法術大要》，就係我留比你，最後嘅禮物。你爸爸係全香港最有權勢嘅人，而事實上並唔止係咁，佢唔係『人類』；係我所認知當中，白家嘅所有人都係一種叫做『狐仙』嘅生物......」

「我同佢嘅相遇，都係因為你爸爸『狐仙』呢個身份引起......媽媽由從小到大都學習一個好特別嘅技能：『五行法術』。教我五行法術嘅師父曾經同我講過，『狐仙』係妖，我地係人，兩者之間注定唔係佢地死就係我地亡。係我十八歲果年，我遇上咗白嘉昇；從此，我嘅生命就比佢改變咗......」

「師父知道咗白嘉昇同佢全家都係狐仙呢個消息之後，即刻派我去潛入白家，殺死佢地，我諗都無諗過就去咗。我第一眼親眼見到嘉昇嘅時候，有一種好奇怪嘅感覺。我潛咗入去做佢嘅私家看護，雖然佢有老婆，但係無幾耐我同佢都墜入咗愛河，佢......比到我一種我之前從來都未有過嘅感覺，我諗，呢種咁奇怪嘅感覺就係『愛』。我地一齊咗無幾耐就有咗你......」

「你出世嘅時候風雷交加，嘉昇就一直係我身邊捉實我隻手無行開過一步；你一出世，我感動到喊咗出黎。醫生抱起你比我望一望，我見到你對眼，係紅色嘅；連瞳孔都係好似野獸咁。我望住嘉昇，佢一粒聲都無出過，只係更加大力咁，捉住我隻手......」

「之後，佢就同我坦白一切：原來佢從一開始就知我係被派黎殺佢，但係佢無對我下殺手，因為，佢都愛上咗我，而且仲有埋你。本身我諗住係出院嘅時候，就帶你離開白家，從此就遠走高飛。點知嘉昇佢好好人，比我同你住係佢屋企後山嘅小木屋到，我地一家人先可以住埋一齊。但係，而家又要走......我唔會怪佢，始終，人妖殊途......」

「小峯，雖然你係『人』同埋『狐仙』嘅結合，但我唔會當你係妖物。因為無論係人又好，係妖又好，你始終係我係呢個世界上其中一個最愛嘅人。我走咗之後，白太一定唔會放過你，呢本《五行法術大要》，你記住要旁身，有咩事佢都可以保你一命。如果白家有派人追殺你嘅話，你就去九龍城啦。九龍城果道有一個同我一樣，識得用『五行法術』嘅人，佢一定會保護到你......」

「媽媽唔多講啦，我只係想你將你覺得重要嘅事，寫落本經卷到，就當係你同已經死咗嘅媽媽我講啦。記住呀，你有五行法術嘅能力，又係人類同『狐仙』嘅結合，有咁嘅能力就有咁嘅價值。你嘅價值，就係守護好香港呢個地方，呢個媽媽我同你爸爸邂逅嘅地方，知唔知......？」

-

司徒生看到最後白峯母親之絕筆，終於完全了解他之身世。他邊閱讀著，眼淚也從他雙眼的眼角徐徐流了下來。

他揭到經卷最後一頁，便回想起一段與余小峯的往事。

-

『死仔，你估「守護者」咁易做呀？你仲有大把嘢要學呀！』

『......呢個名好難聽。』

余小峯抱怨道。他突然靈機一觸，臨急臨忙拿出筆記寫字，邊說：

『呀！我諗到啦！呢個名唔錯！』

-

經卷上的最後一頁，只寫著三個字：

「五行師」

守護者呢個名真係好難聽 好難聽呀

五行師就好中二

好中二咩

我都覺好中二

警察總部的會議室內，白華在坐長枱之一方。此時，曾處長聯同胖警司進入房內，坐在他倆對面。現場氣氛異常沉重，明顯是要討論寨城公園清拆不果一事。

「處長，你明明應承過我，會搞掂件事？」

白華對著曾處長說。

「唔......唔係呀，果晚本身都好順利架，但自從有個『蒙面人』出左嚟之後......」

胖警司試圖解釋。

「你嘅意思啫係話，全香港三萬個警察，都對付唔到一個所謂嘅『奇俠』？」

白華露出不悅之神色，把報紙掉到枱上。只見印著報章大字標題「魔警開過百槍『白衣奇俠』現身城寨救人」。

「白生你有所不知啦！果個『奇俠』都唔知係咪人嚟，佢一個打百幾個架！」

胖警司補充。

「呯！」

白華大力拍打了枱面一下，叫嚷著：

「我地一年投放幾多錢比你地去幫我地清除障礙？區區兩個人你地都搞唔掂？我對你地好失望！」

處長終於開腔。

「白生，對唔住！我承認今次依件事係我地警方疏忽...我地已經諗到打後既對策，去解決呢件事......」

「唔洗再多講。呢件事你地警方處理唔到嘅話，就由我地親自接手翻。」

白華怒目環視在場二人，續說：

「如果我地黎緊有咩行動嘅話，希望你地盡量配合我地，唔好再插手落九龍城到。」

處長貪得無厭，他望一望白華，問道：

「好！我地警方唔插手都得，但我有一個條件...」

白華以為他只想要金錢，便說：

「你都係想要錢啫？好......」

怎料他語音還未落，說曾處長打斷，說：

「唔係，我想借用你地白家一個地方。」

「我唔明你指嘅係咩。」

白華大感不惑，問。

「我知你阿爸白嘉昇以自己既名義係香港大學有一間醫學研究院......」

「好。但我先此聲明，我唔會過問你想做嘅係啲咩，」

白華不了解到底處長葫蘆內買什麼藥，但他毫不理會，續道：

「但你唔可以派人去九龍城，一個都唔可以！」

「Deal！」

曾處長爽快答應。會議正式結束，白華望也不望在場二人，便一手推開會議室大門揚長而去。他離開大樓，坐上剛駛來的黑色橋車離開此地。車上坐著的，正是白嘉昇。

喂你呢篇照 Copy 奇俠過嚟用，唔岩規矩喎。
呢篇唔算落今日啲出文數到。

咪臭係 咁無誠意

喂 咁同一世界 同一場景

好 出多篇囉

「警方果面點？」

白嘉昇問。

「爸爸，係我對你唔住......我從一開始就唔應該相信呢班人類！」

白華向著白嘉昇低下頭，說。

「嗯。」

白嘉昇心不在此，續問：

「照同露嘅情況點呀？」

白華聽到父親一問，再之怒起上來。

「阿照重傷未醒，」

他一想起白露之傷勢，眼睛睜大，下垂的雙手拳頭緊握。

「阿露佢......唔會有咩大礙。」

「咁就好。」

白嘉昇聽後子女沒大礙後如釋重負，說。

「爸爸，警察無能導致『奇俠』出現，加上司徒生呢個人又阻頭阻勢；不如我地......玩大佢。」

種種突發事情，白華開始失去原來的理性。最重要的是，父親對他的失望之心，令其急於要將「龍脈」馬上拿到手！

「華，我自有打算。」

白嘉昇一句將他的提議打沉。白華不發一言，心中盤算著：

「我一定要親手將『龍脈』搶翻黎！」

生哥同徒弟要打boss啦
峯仔快啲返黎救師父

咁家下小峯去左邊？

中二好過難聽

Pish 玩下啲好耐無玩過嘅嘢
如果12點前有過140正皮就出多篇

未死掛（應該）

已經過咗

正負皮加埋呀

夠了

你班友

橋車駛入白宅之時，已經是黃昏。二人從車上落下來，便進入屋內。

「老爺，大少爺。」

事奉白家多年，穿著黑西裝，年紀老邁的管家向二人鞠躬。

「小姐情況點呀？」

白華二話不說，問著白露之傷勢如何。

「小姐佢已經可以落床郁動，反而係照少爺......」

「照佢點？」

白嘉昇問。

「照少爺仲未醒。我地已經按老爺你吩咐，將二少爺移落地庫，比佢吸住陽氣，但仲未見有起色。」

「好。幫我吩咐所有人，除咗我之外無人可以再落地庫，費事令照嘅傷勢再出問題。」

「明白。」

老管家點頭。

白華聽罷，便快步走向露之房間內。他一推門，就看見白露慢慢起身。

「華，警察果面點呀？」

白露見白華入內，便問。

「班人類完全無用！趕唔走班示威者不特止，連對住個所謂『奇俠』都束手無策！」

白華大叫。

「華，你唔好咁嬲住。呢件事上我都有問題，我本身應該可以殺到司徒生，點知......」

白露欲言又止，想了想，再道：

「小峯阻止咗我殺佢！」

白露徐徐落床，擁抱著白華。

「我以前明明應承過佢，要帶佢同芳姨翻黎！芳姨比媽媽派人殺死咗，我控制唔到；而家小峯要掉轉槍頭對付我地，我都唔可以令佢回心轉意！點解......」

白露飲泣著，說：

「點解我連咁小嘅事都做唔到！」

白露內心充滿歉意，彷彿說像是自己是殺了白峯母親的兇手一樣。她對不能完成對白峯的承諾，感到無比內疚。

「露，唔好諗咁多。始終小峯唔係屬於我地白家嘅人，佢要對付我地，理應就係要殺咗佢；但你果晚最後選擇咗留佢一命。露，你無對佢唔住！」

白華說畢，便扶著白露回床。

「我決定咗，爸爸如果係唔肯將出手嘅，『龍脈』就由我親手攞翻黎！」

白華安頓好她，輕吻一下白露額頭，道。

「華，司徒生唔係簡單，你不如同爸爸講叫佢同你一齊去啦。」

白露擔心白華會亂來，欲想阻止他單獨行動。

「嗯。我會架啦。」

他說罷，便離開了白露之房間。

除咗五行師同奇俠 仲有冇其他英雄

lmlm

快啲寫完呢套先

白華在屋中慢慢走去。最後，來到進入地庫的樓層前。只見有兩西裝黑衣人在守衛著。

「放我入去。」

白華不理二人，想走落樓梯。

「大少爺，對唔住。老爺有令，除咗佢之外無人可以落去。」

白華兩手快速舉起，將二人之喉嚨捏著。

「我聽得唔係好清楚，你可唔可以再講一次？」

白華轉過頭，望著其中一西裝人。

「大少爺，老爺......」

白華雙手變爪，抓下二人喉嚨。二名西裝人當場倒地，變回烏鴉之真身。

他帶著血跡班班的雙爪，說：

「唔好叫我做『大少爺』。」

說畢，便便走落地庫。

白華走落樓梯，只見煙霧離漫；在巨鼎之旁，放著一張床。床上躺着的，就是白照。

他慢慢行至床邊，凝視着維持著狐相之白照。忽然！

「哥......哥.....」

白照睜開雙眼，終於醒過來。

「細路，你無事呀嘛？」

白華見此一情況，便鞠身慰問。

「『余小峯』條仆街......打到我咁......我一定唔撚會放過佢......」

白照顫抖著，但仍慢慢撐起身。

「但係......我唔卸條撚樣呀......有咗呢本嘢之黎......就可以打到佢冚家剷！」

他從衣服中拿出《極陰法典》。白華看見此經卷，雙眼發光。

成家人都一齊練

佢應該練成咗之後又輕鬆走火入魔殺晒全家人

「細佬，呢本嘢係係邊到得到架？！」

白華問著白照。

「我係『龍脈』到執翻黎架......」

白照欲打開經卷一看。忽料此時，白華將經卷一手搶過來！

「人類寫關於『仙技』嘅書......」

「仙技」即為「五行法術」，「狐仙」與人類名命各有不同罷了。白華似乎對於人類揣釋「仙技」的經卷，非常有興趣。

「哥......呢本書係我搵翻黎......應該係屬於我！」

白照欲圖想把經卷搶回來，但無力舉手。

「細路，多謝你幫我搶呢本書翻黎。」

白華沒理過白照，邊揭著經卷，邊步出地庫。

「哥......你信唔信......我將你同家姐嘅事......講比Daddy聽......」

白照發出虛弱的聲線，要脅著白華。白華聽畢，回過頭，雙眼睜大，殺氣湧上心頭。

他慢慢走回床邊，對白照說：

「你想要脅我？」

白華這次未有再鞠下身，站在床邊，低下眼望著白照，來勢洶洶。

「你將本嘢比翻我......我就考慮下......唔爆你大獲......」

白照伸手想把經書拿下。此時，白華把他的手撥開，把掌心輕輕蓋在白照心口。

「細佬，你攰啦，休息啦。」

他運陰到掌，大力一按！本已身受重傷的白照即時灰飛煙滅，當場死亡。

白華手刃親弟，只見他頭也不回，望著手上的《極陰法典》，揭了起來。一鼓陰邪之力從經卷中慢慢飄出，轉接之間進入了白華體內。他慢慢地感覺到身體的變化；陰力也源源不絕地湧起出來。但白華不能察覺的是，雖然他的力量慢慢提升，但其心志，也會伴隨力量變得強大，慢慢扭曲......

姐係極陰法典把炮地方唔係點練 係佢股氣

白嘉昇再次慢步走上山頂。斜陽直照到他身上，加上樹影婆娑，令他的背影，倍感寂寥。

他再度走到樹下墓前。白嘉昇看著墓碑，皺著眉頭，說了句：

「芳，係你嘅同類同埋小峯，佢地阻止咗我。」

白嘉昇繼續望著墓碑，像是石頭會回應著他一樣。

「到底係咪真係『人妖殊途』，我同你注定唔可以一齊？我地一家注定唔可以團圓？」

白嘉昇續問：

「點都好啦，呢一刻我雖然帶唔到你翻黎，但係，我帶到另一個。」

白嘉昇走開，轉身望著身後。在他的身後，就是當日白峯與其母所住的小木屋。小木屋被大火燒過，屋頂已經消失，剩下燒焦了的基座和木門依然存在。

白嘉昇上前，打開門。只見白嘉昇面前有一巨籠，他站在籠前，說：

「我地十年無見啦。」

在巨籠之內，有一人坐在地上。他雙眼有神，怒視著白嘉昇。

這人，就是白峯。

這十年來做過的事 能令你無悔驕傲嗎～

亂入推post
sor

睇睇下文見到呢個廣告姐係代表咩

狐仙必須死

無文啦今日?

白峯怒視著白嘉昇，說：

「即刻放咗我。」

白嘉昇聽罷，伸手於空中一揮，鐵籠竟然隨即化灰，消失於無形！

「小峯，對唔住。」

只見白嘉昇走向白峯前，將他扶起，便緊緊擁抱住白峯。

「放開我！」

白峯將白嘉昇一手推開，就從口袋中拿出「金系符咒」，變出長槍來。

白嘉昇搖頭嘆息，左手一揮，長槍便在白峯手中化成灰燼。

「小峯，我同你終於可以團聚！」

「我唔想再見到你！係你害死媽媽架！點解......」

白峯語氣激動，對著白嘉昇叫嚷：

「點解你要捉我翻黎？！」

白峯回想當日「天罡古廟」一戰黎，負傷的白露帶著白照與他一同回到白宅一事，說著。怎料此時白嘉昇大喝一聲：

「唔通帶你翻黎屋企都有錯？！！」

白峯被無預計他會發惡，一時語塞。

「係司徒生令到你忘記哂我地？！」

他續問。

「小峯，我知道當日係我嘅處理對你，同埋你媽媽都唔公平。但點都好，你地都係我地白家嘅人；你白峯，都係我地『狐仙』嘅一份子！呢道，先至係你嘅歸宿！」

一程火車live左

白嘉昇深信白峯會明白事理。但白峯沒有正視他，低頭冷笑一聲，只說了句：

「媽媽死前最後一句同我講嘅說話，你知唔知係咩？」

「佢話我係『人』！」

白峯再度拿出「金系符咒」，對白嘉昇施下了「纏金術」！白嘉昇被金鏈捆綁著，一動也不動。

「今日，我就要秉承『五行法術』使用者嘅意志，斬妖除魔！」

他再次變出長槍，向白嘉昇刺去。只見白嘉昇面不改色，將「纏金術」金鏈和長槍化灰。從灰燼之中，白嘉昇變出鐵籠，再度把白峯困去！

「小峯，我留你係到反省下。為咗將你媽媽帶翻黎，為咗我地可以一家團聚，『龍脈』我係志在必得！」

他望著白峯雙眼，接著說：

「而你，白峯，永遠都係『狐仙』！」

白嘉昇語罷，便走出小木屋，剩下困在鐵籠內的白峯一人，留在山頂。

推
有狐仙基因就一世都係狐仙，正如毒撚一樣，有毒撚基因就一世都係毒撚

原來白嘉昇就係 「土」屬性使用者。

如果比我落一個定義 我覺得白嘉昇唔係使用緊「五行力量」

極陰之力 打破五行

晚上，司徒生返回像以往一樣，開檔睇相。因為佔領寨城公園的關係，九龍城的人流明顯比往日要得多。途人看見九龍城鬧市中有一睇相檔口，也嘖嘖稱奇，到睇相檔口處以獵奇心態幫趁。雖然客人增多，但司徒生明顯不在狀態，看來白峯一事，對他打擊甚大。

「喂！」

一女顧客只見司徒生發呆，便大叫著。

「喂！」

「呀係......頭先講到邊呀？」

他回過神來，欲解答客人的問題。

「你話我『額有朝天骨，雙眼仲有靈光射出』呀嘛，跟住呢？」

「......」

不像以往一樣，司徒生不知如何反應。女顧客看見司徒生魂遊太虛，便不耐煩地離去。

「你個阿叔都唔係做生意，混吉嘅！！！」

女顧客走後，便上來另一顧客，只見排隊睇相的人像水流一樣，滔滔不絕。

「到我啦！」

另一男顧客心情興奮，上前坐下。此時，司徒生站起來，向排隊的人士說了聲：

「對唔住呀！今日唔睇啦！」

排隊人士聽見，大感失望。他們便如潮水一樣，向四面八方散去。

他收拾好檔攤，便往三嬸的麵舖走去。

「喂，阿生！好耐無見你啦喎！呢排去邊咗到發達呀？」

司徒生一踏進麵舖，三嬸便問。

「無......早排病咗，咪無開檔囉。」

他走到自己坐慣的卡位處坐下，點過餐，但也不發一言。

「咁耐唔見，我同老嘢都以為搬咗去廟街擺檔呀！」

三叔端出司徒生的例牌菜雲吞麵，說。

「唉，不過呢排都多事架啦！又佔領又剩咁。好彩班友餓起上黎識得黎我地到食嘢咋，搞到啲生意不知幾好！」

三叔見此刻舖面內沒太多客人，便坐到卡位之中，對著司徒生。

「咦！唔見你徒弟仔嘅？！」

係時候搵峯仔

三叔問中司徒生痛處。

「佢......無跟我學師啦......」

他答得非常閃縮。

「果排先見你地日日出雙入對架？呢排又唔學啦？」

三叔不知司徒生不想提起往事，竟繼續問。

「可能係......我教得唔好啦......」

司徒生勉強回答著。

「咁呀，咁我搣翻著相落黎啦。」

遠處的三嬸說著，便望著收銀櫃位後的一面牆壁。牆上貼滿了即影即有相片，她仔細望了望，便把其中一張相片摘下。

「咩相......？」

司徒生走上前，拿起相片。相片中正是當日與白峯用餐之時，三嬸突然把二人的無經意的神態所把下。他細望清相片，只見相片中的司徒生單手遮著臉；而坐在對面的余小峯則正經地飲著奶茶。

「如果果時正正經經咁影張相咁咪好囉......」

司徒生看著相片，再次泛見往日的感情，自言自語著。

「吓？你話咩話？」

三嬸問。

「無......係呢三嬸，呢張相你比咗我得唔得呀？」

司徒生拿著相片，問。

「是旦啦，反正搣咗出黎都係掉架啫。」

「唔該。」

呢啲相最好睇
夠自然

完整版第八回係Facebook Page出咗啦

第八回《少年身世藏於經 豈料其母已斷命》

他說畢，便把相片放入大褸口袋之中。此時，一群客人走內舖。

「老豆，老媽子！」

「衰仔！捨得翻黎啦咩！屋企無床你訓呀，你走去訓公園？！」

三叔看見有人入來，便回頭一望，原來在客人當中帶頭的一個就是三叔三嬸之子Jeff。

「點呀？公園果邊無事呀嘛？」

三叔雖然口中不滿兒子留守公園，但又忍不住要關心一句。

「無事呀，我同埋班手足黎食嘢咋。」

Jeff與友人坐到卡位中。席間，眾人談笑風生，與司徒生的心情顯得巨大的對比。

司徒生見此，便回過頭向三嬸付錢，說：

「三嬸，我走先啦。」

「哦......Bye Bye！」

二人道別過後，他便離開麵舖，返回家中。

他一回到家，便看見門外有人女人站著。原來是包租婆在等他回來。

「阿生！又到月頭啦！」

她望著司徒生，說。司徒生見包租婆在此處等他回來，便對她說：

「哦......」

他正想伸手入口裝拿出錢來。怎料包租婆一手執著他的手，淫笑著說：

「我同你又無計嘅！你請我入屋飲杯咖啡，條數咪由佢囉！」

司徒生望也不望她，反道：

「唔啦，我今日無心情同你玩。」

包租婆一臉胡疑，司徒生甩開她的手，拿出錢交了給了包租婆，便開門入屋。

他走到枱邊，揭開放在枱上的《五行法術大要》。他揭到白峯母親自白的一頁，自言自語道：

「你放心，我一定會代你好好地照顧個仔。」

你拿出照片，緊握了下，將其放到頁面之上，便把經卷緊緊掩上。

push 好好睇

包租婆會唔會因愛成恨？？？

感覺之後司徒生會因為救峯仔死

我估奇俠死先

奇俠一代唔係已經......

奇俠2.0應該有排都死唔去嘅

白宅後山的山腰，一直是白家的墓園。此刻，墓園內正舉行著白照的葬禮。出席白照葬禮的人，卻出符意料地少，只有白家剩下來的三人和白嘉昇之助手Johnny。

「細佬......」

白露不捨自己弟弟離開，哭不成聲。

「阿露，阿照佢都唔會想見到你咁......」

白華站在白露身旁，安慰著她說。

「Johnny，你照樣好似我老婆死果陣咁，比錢傳媒叫佢地唔好亂咁報導，寨城公園件事都係一樣。」

站在白照墓碑一旁的白嘉昇，對其身旁的Johnny說。

「我識做架啦老板。」

Johnny點頭回答著白嘉昇。

五名西裝黑衣人扶著白照之棺材走過來。眾人看著白照遺體入土，西裝人便拿起鐵鏟，把泥一下一下地鏟著坑深將，其墓封上。現場氣氛寂寥，白露哭泣之聲縈繞在墓園之中。

白嘉昇向Johnny交代好傳媒安排之後，便著令他先行退下。白嘉昇把目光抽回，注視著白華。

他心知白華就是殺死白照之真兇，但白嘉昇在當下沒有說出口，怪責甚至出手殺死他。因為白嘉昇深信，白華之所以會這樣做必定有其原因。他屏息靜氣，靜待白華接下來的行動。

白嘉昇回過頭，靜靜地獨自一人，凝視著白照之墓碑。

白嘉昇回過頭，靜靜地獨自一人，凝視著白照之墓碑。

白華扶著已成淚人的白露回到屋內，伴隨著她入房。

「唔好咁啦，阿照嘅死已成事實，無謂再係咁樣。」

白照扶她坐上床邊，說。

「華，點解你會一啲反應都無......？死果個係你親細佬黎......」

白露邊哭邊問。

「我只係覺得係呢一刻，我地要專注嘅唔係係沉痛之中。如果我地一早就攞到『龍脈』，就可以長生不死，細佬佢就唔會死得咁冤枉。」

白華並沒有將白照之死放在眼內，反而只顧著「龍脈」之事。他緊抱著白露，想吻她一下。

「華，你好無人性......」

白露推開白華，說。

「我當然唔會有人性，我係『狐仙』黎。」

白華對推開他的白露大感驚訝，再道：

「細佬臨死前，將一本人類嘅經書交咗比我。我已經練得七七八八，只不過係......」

「我估唔到佢地對『仙技』嘅睇法，居然可以比我地『狐仙』......睇得更加深入......」

白華展露出一個扭曲的笑容來。他伸出右手，單手貼地，屋內周遭所有的陰氣同時入體，令他身邊被數之不盡的陰氣纏繞，屋內的電燈也因此變暗。此刻，白華的氣息變得恐怖起來。

今日無人睇

呢個時間冇乜人

睇黎大家都好鐘意余小峯

打撚錯 sor

好睇呀

放工推

留名支持 真心好好睇

快出

Live

食完飯一推

好正，日日追

今晚仲會唔會出多一兩篇？

「人類修練呢種『仙技』，或者佢地稱之謂嘅『五行法術』，一定會不勝負荷。但係我地『狐仙』嘅純陰之體......就岩岩好！」

他續說。似乎經過短短數天的修練，白華對《極陰法典》的法術，已有相當大的了解。

「華，你突然間變得好陌生......你好似......變咗第二個人咁......」

白露望著身旁展露出不尋常氣息之白華，說：

「我唔想同一個咁陌生嘅人......再傾落去......」

白華聽畢，陰氣一收，電燈也變回明亮起來。

「露，咁你抖下啦，我唔阻你。」

白華起身，便往房外走去。他落下樓梯。返回大廳，只見Johnny在準備離開，返回和實地產總部。

「大少爺，你地屋企啲燈好似有啲問題咁喎。」

Johnny笑說。

「Johnny，你可唔可以幫我做一樣嘢？」

白華見Johnny在此，便向他問。

「大少爺叫到，我幫到嘅一定會幫。」

Johnny對白家忠心耿耿，白家任何人有任何要求都一定會盡力辦妥。

「我想你幫我開個Press Conference。」

詢眾要求

白華深知Johnny定會幫他，於是提出要求。

「無問題。你想開個Press Con講咩？」

「我想對翻寨城公園果件事，以和實地產副主席嘅身份作個回應。」

Johnny聽罷有點聽遲，便說：

「但係，老板落咗Order話近排所有嘢都要低調處理喎......」

「你頭先果秒先講完無問題，下一秒就想托我手踭？」

白華露出一副深不可測的臉容，陰氣再次聚體，電燈又再次閃動起來。Johnny只是一介凡人，不能理解陰陽之事，但都可以感受到白宅內陰風陣陣，不禁覺得不寒而慄。他望著白華，道：

「咁......好啦，咁你想個Press Con幾時搞？」

「聽日。」

----

和實地產總部內之大堂，記者人頭湧湧，閃光燈之光令人感到目不暇給，相機快門之聲也不絕於耳。

白華從旁走到長枱中間，鞠了下躬，便坐下來。Johnny站在他身旁，宣佈記者招待會正式開始。

「各位記者朋友大家好。我係和實地產副主席白華。今日開呢個記者招待會，係想對上星期和實地產同埋政府聯合發展嘅九龍城寨城公園豪宅項目『觀月 · 豪廷』工地，所發生嘅所謂抗爭事件作出一個正式嘅回應。」

在場閃光燈的光線足以令人暈眩，但坐在中間得白華卻未有被影響，續說：

「首先，我地對當晚示威者對警方所施展嘅暴力，予以最嚴厲嘅指責。無論係任何時候，任何情況之下，市民都係唔應該施行暴力。而我地和實地產，都對警方未能有效阻止暴徒感到遺憾。亦都係因為警方嘅無力，成個『觀月 · 豪廷』嘅項目，都要被押後。」

白華面不改容，指控著當晚的示威者。

「我係呢到重申一點：我地和實地產係唔會因為暴徒嘅行為而屈服，停止發展一個對香港整體發展都有利嘅計劃。正正因為咁，我地已經同警方達成共識。係黎緊嘅時間，我地和實地產將唔會再單單依靠警察，完成佔領區清場行動。我地將會自己派人，以和平、理性、非暴力嘅方法，完成對佔領區嘅清場。我地已經安排好人手，最希望嘅係可以係今日就開始呢個行動。」

記者們聽此番話，對事態發展感到無比愕然。眾人已經急不及待想舉手發問。

「白少爺，你老父白嘉昇雖然已經淡出和實地產，但佢點睇今次嘅事件？」

「家父同今次發展項目無關，今次係由我一手處理。」

其餘記者爭先恐後地發問問題，但白華並無再回答，道：

「最後，我想藉住傳媒朋友嘅力量向一個人講以下嘅一番說話：」

他望著鏡頭說。眾記者料白華會對「奇俠」作出指責，皆不作聲，生怕會打斷白華。但白華眼神之深，目光之遠似乎能望穿鏡頭後的人一樣。誰料他竟然不提「奇俠」，反而將話鋒一轉，指向另外一人：

「司徒生，你阻止到我地一次，唔會再有下一次。係今晚十二點前，如果你仲唔交出寨城公園嘅話，後果自負！！！」

--------

「11:30 全城熱話：誰是司徒生？」

一條突如其來的新聞通知從司徒生的電話中顯示出來。剛起床梳洗的他從家中洗手間走出來，拿起電話，心中想著：

「點解會咁架？」

他拿起放在椅上的大褸，便急步走到街上。沿途街上眾人都注視著他，議論紛紛。司徒生不理聚人之目光，便走進麵舖內。

「阿生！」

司徒生才剛走入內，三嬸便從收銀處中走出來，衝向他。

「今朝和實個記者會你有無睇？！點解果個白華會話你阻咗佢地做嘢？！」

她把試圖走到卡位坐上的司徒生攔下，說。

「我......你地唔好理咁多，我會搞掂佢。」

他語畢，便一言不發，望向電視機。只見電視機上的節目主持人說著：

「今晨和實地產記者會進一步對寨城公園清拆事件作進一步交待；其中白嘉昇長子白華提到，一個名為『司徒生』嘅人有份阻止工程；而佢地會係今晚，就派人驅逐佔領者。我地經過明查暗訪之下，終於搵到司徒生嘅所在，有請我地嘅特派記者。」

「直播室你好。我地經過調查之後，終於發現呢位司徒生經常係九龍城嘅一間麵舖打躉，我地即刻就去直擊一下！」

只見畫面從九龍城街道中穿梭著，來到麵舖門口。司徒生聽見門口擾攘，回頭一望，原來特派記者及攝制隊就在門口！

一行三人的攝制隊衝進麵舖，向司徒生走來，大聲問：

「阿阿司徒先生呀！你點回應今朝和實地產白華對你嘅指控呀？」

想請問，五行師去到呢個時間點，係咪奇俠嗰邊，都仲未發生 SuperCop 暴走事件？

成個場景幾好笑
打躉

差唔多 其實有諗過出一個短篇令大家更清楚條timeline

再講清少少先：奇俠同五行師嘅故事係同一時段發生 （奇俠嘅後續彩蛋另計）

出文慢左咁喎Ching

推呀

一口氣追完奇俠
再追港產超級英雄

港產超級英雄好睇好多wo

有人造人, 有狐仙, 會唔會有更多驚喜既英雄做型？

例如普通人追求最強武術練到走火入魔變成大奸角(有d 似日本漫畫封神演義入面既聞仲既人物設定, 普通人瘋狂鍛煉變成擁有仙人體格的聞太師)

我覺得普通人追求最強而變成一個大奸角, 體現出物極必反的道理

純粹分享個人意見, 無事既, 我都係返出去先啦

人造人
多謝你鐘意

Super Cop 應該當係iron man 果類先岩

完整版第九回係Facebook Page出咗啦

第九回《一日之內起雲湧 長子作惡方始動》

畫條timeline都得

完埋五行師會出timeline

但反而我想問大家對短篇有無興趣先

有 但出埋呢個先

特派記者把咪遞向司徒生面前，極力希望訪問順利。司徒生一語不發。

「你唔回應係咪啫係默認呀？但白華連『奇俠』都唔提，剩係指名道姓話你一個，你究竟係何方神聖呢？！」

司徒生沒有對鏡頭說過一句話。三叔早已從廚房內走了出來，他見司徒生未發一言，便衝向攝制隊，把他們趕出門口，三叔說：

「仆你地個臭街，人地都唔理你地，好走啦！唔好阻住我地做生意！走走走！」

三叔把攝制隊推出門口，將他們掃地出門。此時司徒生終於站起來，走向門口，說：

「我只係區區一個小市民，無乜嘢好講......」

他回過頭望著鏡頭，續說：

「但如果白氏堅持要對公園下手，我唔會猶豫，必定會力保我嘅家園！」

他便慢慢向前方賈炳達道公園走去。

司徒san

白氏大宅之上烏雲密佈，雖然還只是中午時份，但白宅卻散發出一種幽暗而又肅殺的感覺。仔細一望，原來烏雲為一隻又一隻的烏鴉，在白宅上空盤旋著！烏鴉逐隻批落地，到白宅後方之花園，而白華及老管家就站在花園中間。

「大少爺，你背住老爺咁做似乎唔係咁好......」

老管家語重心長地對白華說。

「唔好再叫我『大少爺』！你唔需要理咁多，我叫你做你就做！」

老管家無奈，只能向上伸手，施法一變，天上之烏鴉眾慢慢落地，竟慢慢變成一個又一個的西裝黑衣人！

「今次我需要所有『鴉眾』幫我去殺死司徒生，搶『龍脈』！你聰明嘅就唔好咁多嘢講，而家，連爸爸都唔係我對手！」

白華自練成《極陰法典》後性情大變，變得囂張跋扈，目中無人，連由小至大照顧白華成人的老管家也不留情面，指指點點。

「華，你係到做乜嘢？」

白華回頭一望，只見白嘉昇從大宅走出，向其問道。

新讀者一口氣追到live

勁

一日得一篇
加速

文啊屌你

「我做乜嘢？爸爸你唔記得咗你同我地講過咩嗱？你話過，我地攞到『龍脈』之後，就可以打破陰陽嘅法則，得到永生！我只係做緊你一直想做嘅事啫！更何況......」

白華大放厥詞，但他還未講完，續說：

「由細到大，爸爸你都忽視我嘅存在！我身為和實副主席，一直幫你打理呢個大企業；『龍脈』嘅事，我幫你都安排好所有嘢！點解，點解你都唔欣賞我？？！！」

「華，唔好再狡辯啦。照係死係你手；『龍脈』嘅事，我講過等我決定，但你而家係到做乜？」

白嘉昇冷淡道出真相，其對兒子之解釋感到失望。

「就算係，咁又點？」

白華見白嘉昇得知真相，便不再掩飾，說：

「阿照本身已經命不久矣，我只係送佢一程。更何況......」

他拿出《法典》，緊緊握著。

「如果細佬唔死，我就唔會了解到，原來『仙技』......係咁博大精深！」

白嘉昇終於忍不住，出口教訓兒子，道：

「我想得到『龍脈』，係想我地一家人可以脫離死亡，永遠係埋一齊！但係你連照，你親細佬都可以狠心殺死，你而家所做嘅事，只係為咗你自己。」

「爸爸，我一直唔明白；你雖然口口聲聲愛錫自己嘅家人，但你從來有無愛過我？」

白華將其抑壓在心中我情緒一次過爆發出來，續說：

「一直以黎，我都係活係你嘅陰影之下，你根本無信過我！到咗今日，我唔想再靠爸爸你！我要自己成就我嘅偉業！」

白華說畢伸出右手，向白嘉昇作捏頸狀。白嘉昇只感到頸上一熱，不能呼吸。

「爸爸你睇下，連你呢隻『老狐狸』，都唔係我對手......」

他繼續捏著，臉上竟露出笑容來！白嘉昇奮力掙扎，想不到堂堂「狐仙」之主，也不能抵擋面前白華之攻擊！

「爸爸，你老啦。呢到就交比我啦，好無？」

白華右手捏頸，左手也不閒著。他撻撻手指，極陰之氣匯聚在地上之泥土中，便化作漿狀粘上白嘉昇身上；泥漿緩緩覆蓋白嘉昇全身。終於，將白嘉昇變成一尊石像！

「我會繼承你嘅意志，得到『龍脈』，長生不老！以後香港，人人都會記住我，唔再係『白家大少爺』，我係『白華』！」

他叫嚷著，面對邪法，白華眼前的白嘉昇動彈不得，只能任由其實行奸計。白華回過頭，望望老管家，說：

「以後白家嘅主人就係我！跪低！」

老管家怯於白華的淫威之下，跪在地上說：

「主人......」

白華向天狂笑，叫道：

「哈！你繼續施『鴉召』幫我召集『鴉眾』。今晚十二點，我要司徒生求生不得，求死不能！」

大宅內的白露望著窗外事情發生。如今受傷的她，再也不能阻止其兄長，其心愛的男人摧毁她最重視的家人。面對著家庭分崩離析，難道再沒有人能阻此白華了嗎？

白露只抬起頭，望著後山之山頂；仿彿希望的曙光，就在那處......

睇嚟就嚟入戲肉 加速

睇嚟會爆po

麻煩加速

正如有九陰就有九陽。

小峯混血王子嘅身世，唔通可以學曬極陰同極陽。

沖呀～

你個名
你同司徒生有咩關係

Push push

加速

露露快d救細佬

司徒生來到賈丙達道公園之中，公園中各旗幟飄揚；在「黑警殺人，天理不容；奇俠現身，以武犯禁；港人佔領，勢保寨城；對抗極權，無畏無懼！」的橫幅旁，多了一道旗幟，寫著：「城邦守衛同盟」。司徒生望見旗幟之下，有著一副他所熟識的面孔，走上前便說：

「Jeff，你可唔可以幫幫手，我有事想同大家講。」

Jeff聽畢，望一望眼前的司徒生。不久前，司徒生在眾九龍城街坊眼中仍是一個不節不扣的「神棍」，但他今天竟然被和實地產副主席白華指出司徒生阻止了公園清拆，今晚十二時要強行清場。Jeff心知暴風雨即將來臨，便不作多說，回答了一句：

「好！」

身為「城邦守衛同盟」首領之一的Jeff，向後大叫一句：

「嗱嗱臨！所有手足幫手聚人！」

有一「城邦守衛同盟」手足上前向Jeff問道：

「司徒生黎咗，我地洗唔洗通知Sharon果邊？」

Jeff不加思索，向手足說了一句：

「佢係警總果面都要focus……我地就好好咁幫佢，守住寨城公園呢面啦！」

手足聽此一言，也明白事態之嚴重，便不作多問，四出召集群眾。

不消一會，大部分佔領者都響應「城邦守衛同盟」的呼籲，聚集在公園正中之空地。人數之多令大部人要坐在地上，靜待著下一步之對策為何。

突然，從賈炳達道公園外，傳外一股嘈吵的聲音。

呢個時間出文

一路返工一路睇

「佔領公園，搞亂香港！」

「你班廢青又玩佔領，有屋企唔訓係要訓街！」

「咪撚霸住個公園啦，好好玩咩屌你老母！」

「撐警察，撐執法！」

一班反佔領人士在正門集結，看清楚，大部分都是上了人紀的阿叔阿嬸，但仍缺乏青年，但青年大多都金毛黑衫，背著背包。在這群眾之中，有一中年胖女人拿著大聲公，鬼哭神號地叫著：

「我地『愛港聲音』由佔中開始，一直對呢班搞亂香港嘅人睇唔過眼，要出黎發聲！你地班廢青，收外國錢黎訓街，我地一定唔會就咁算數嘅，係咪？！」

「係！！！！！！！！！！！！！！！！！」

「我地衝入去，趕佢地走！！！！」

中年胖女人一道，眾金毛青年馬上從背包上拿出「架生」來，往公園內衝去！外頭「愛港聲音」的行動直逼佔領者，形勢危急。此時，Jeff向「城衛盟」的手足說：

「又係李思如條八婆！手足，我地出去頂住！唔好比佢地入到黎搞到佔領者！」

司徒生轉身，道：

「唔洗啦，等我黎。」

他拿出「木系符咒」，運陽入體，法術一施，公園正門旁的大樹馬上長出樹枝向金毛青年們纏著！門外「愛港聲音」之人士見此，樹倒猢猻散，都紛紛逃去。

眾人見此不合常理之事，也露出詫異的神情！

「生叔......你？！」

「有無大聲公？我想講啲嘢。」

首次在公眾面前展露「五行法術」，但司徒生仍像無事發生般，施施然地問著。但在場眾人皆目定口呆，無人能作出正常的反應。

「喂，大聲公呀！」

司徒生不耐煩，大叫。

「......係！」

Jeff把大聲公拿向前遞給他。

霸氣

會唔會俾人研究

「各位佔領者，我係司徒生，你地可能已經係媒體見過我，同聽過我個名。幾日前大家先為咗捍衛寨城公園而打咗一場勝仗，今晚又要再打過......你地可能會問，果晚我去咗邊到？點解我有能力都唔出手幫你地，而要等到所謂嘅『奇俠』出手救你地？點解白氏一家又咁想要呢個公園？」

司徒生深一口呼吸，將真相娓娓道出：

「實不相暪，你地企係嘅呢個公園，並唔止係過去一個時代嘅記念公園咁簡單。呢道，係香港嘅核心，稱之為『龍脈』；亦都係因為咁，白氏一家先咁想要呢個地方！」

「白氏一家唔係簡單，今晚一戰，我地要面對嘅，唔止係槍同埋棍，而係一啲你地一世人都唔會見過，甚至接觸過嘅力量。但有一點我可以好肯定：佢地一定唔會放過我，同埋在場嘅你地！我唔奢望大家可以留低，同我一齊作戰；但係......」

此刻看著在場之人群，司徒生忽然回想起白峯，心中為之一震！他說：

「好似我一個朋友所講：我有咁嘅能力，就有咁嘅價值！我嘅價值，除咗係守護『龍脈』之外，仲有你地每一位，為香港付出過嘅『香港人』！今晚，我唔會將公園就咁拱手相讓出去，但係我一己之力並唔能夠完成重任。所以各位，請你地助我一臂之力，一齊守護呢個地方！」

在場人群皆鴉雀無聲，相信無人能想到一個地產霸權的強行拆除古蹟行動，背後竟然與神怪之力有關。面對著面對的這個變法之人，眾人都未敢和應。

新讀者lm

正,小峯幾時出番黎

差唔多

唔知呢 呵呵

唔推望b走左過黎

望b

「生叔，我支持你！」

首先發聲的，居然是Jeff！

「『城邦守衛同盟』嘅理念好簡單，既然我地嘅家園有難，匹夫又焉會無責？我嘅夢想，就係可以係呢個九龍城，我嘅家，繼續安身立命，繼續生活落去。唔理呢到係咪真係咩『龍脈』又好，唔理和實地產今晚會點樣行動又好，香港人，我地呢刻唔係更加要去做，我地一直所信奉嘅『正義』咩？！！」

聽畢，在場佔領者一頓時目標清晰，眾人皆明白此誠危急存亡之秋，到底「是否與鬼神有關」也無關宏旨，最重要的是家園被強行入侵。佔領者此刻都站了起來，叫嚷著：

「岩！！！！！！！！！！！！」

看見佔領者之聲勢，司徒生士氣一振，向著身旁的Jeff笑道：

「你都幾有政治魅力架喎！」

「係咩？」

Jeff怕羞，摸摸頭回應著。

司徒生轉過身，向正門外走去，並道：

「我地要係日落之前，佈下天羅地網，今晚一家要守住九龍城！叫埋你班手足行啦，我需要你地幫手！」

「知道！」

----

日暮西山，白峯被困在鐵籠內雖已有兩日，但仍無阻他努力掙扎，回到九龍城的決心。

「呢啲係乜嘢法術黎？點解『溶金術』都破壞唔到呢個鐵籠嘅？」

他不斷使用符咒，施出「溶金術」，但對面前的這個鐵籠，依然徒勞無功。

忽然，遠處有一人影出現！

「細佬！」

露姐～～～～～

樓主去我個POST到賣廣告 我地過呢到幫望B賣廣告係咩事

「細佬！」

遠處有一女聲傳來，白峯探頭一望。

「出文未呀細佬！」

新讀者lm，未有文過去追返奇俠先

白露從叢林中出來，向著鐵籠內的白峯繼續說：

「爸爸咁樣對你，對唔住！」

她向前一跪，淚水從眼角悄悄然留下。

「我對你唔住......救唔到芳姨之餘......仲令到你身受危險.......」

白露此刻已經哭成淚人，面對著她的弟弟，再多的道歉也只是空話。

「家姐......」

白峯見狀，輕輕道：

「我無怪你。媽媽嘅死係白太指使，你都無能力可以救到我地。但係......」

他話鋒一轉，大聲說：

「和實對香港人嘅所作所為我先唔講；身為『天罡古廟守護者』嘅徒弟，我唔可以再比你地再去騷擾『龍脈』，擾亂陰陽，破壞香港！！！」

白峯再度運陽，意圖打破鐵籠，但仍無功而返。

「阿華佢已經殺咗爸爸，成頭家已經比佢整散咗......」

白露說畢，回頭細想。由小至大，父親的指示對她來說永遠第一；即使面前的是她如何不想令她在生的兩名親人相鬥，此際也別無他法。白露直視著面前的弟弟，一時之間其對家族之愛與及對白華的禁忌之戀令她異常混亂，久久未能再發一言。

只見白露運陰入體，雙手變爪，一爪便爪破鐵籠。

「小峯，我有一個最後嘅請求........」

她強忍著淚，轉過頭背對著白峯，說：

「幫我殺死白華。」

白露終於狠下決心，對弟弟交托這個最後的心願。她的內心，已隨著白華殺死親父，被擊至粉碎。剩下在她內心的，只有無盡的空虛和痛苦，白露決定要離開此處傷心地，便一躍而上，消失在幽暗的叢林深處。

出咗！

新讀者留名

隱約見到露姐姐支flag
可能小峯同白華打個時幫小峯擋一招之後死左

立flag死是常識吧

「走啦走啦，今晚呢道又打大交架啦！」

街頭之中，一對夫婦說著。一輪明月之下，本應又是一平常之夜晚，只見平常喧嘩繁榮的九龍城街道，此夜居然一個人都沒有；街上鋪頭早已下閘，住宅之上的燈火也寥寥無幾。此地今晚，和死城無異。只有賈炳達道公園，還是燈火通明，猶如漆黑之中的一顆明珠。

「生叔，我地搞掂啦！」

Jeff與其「城邦守衛同盟」的手足跑回賈炳達道公園正門，向司徒生回報著。

「你比我地啲符已經貼哂係東至沙浦道；南至太子道；西至聯合道；北至東頭邨道嘅呢個area入面嘅每一棟樓嘅外牆到！」

司徒生坐在賈炳達道公園正門處，面前有一懸浮白符，符上帶有白光，並直射向賈炳達道公園各個出入口。

「大叔，對住和實地產，洗唔洗用到呢啲......『法術』呀？！」

有「城衛盟」成員提出一個眾人都無敢問道的問題，司徒生冷笑一聲，回答著：

「有無需要，你地今晚就知。記住，搭正12點，呢道嘅一切都唔可以再用你地一貫嘅常理去解釋。你地有咩事，就入翻黎公園啦！」

司徒生望一望表，原來已經是十一點半。司徒生拿出煙盒，想拿出點一點煙，聚精會神時，才發覺香煙早已抽盡。

「仲有半個鐘......小峯，你等我，我搞掂呢邊之後，就會去救你！」

----

雖然白峯早已被白露從籠中解放，但他自「天罡古廟」一戰所受的傷還未完全康復。他把陽氣聚體加速療傷過後，太陽早已經西下，黑暗也重回大地。白宅內外都重門深鎖，更莫提「仙技」之下的結界，白峯想輕鬆離去也沒有方法。

白峯治傷過後，悄悄地走到大宅墓園，驚見大批的西裝黑衣人已經整裝待發！

求文

五行師好唔好睇

你現在聚腳在............五行師

btw出文快啲就perfect池

樓主仲要長d先滿足到我地

文呢文呢文呢

黎多更啦不如？

「咁多『鴉眾』，今晚一定有事發生！」

此時，老管家施法打開白宅之上的結界，只見面前的黑衣人眾完成準備一個又一個地化回本體向屋外飛去！白峯趁結界落下，拿出「金系符咒」，運陽上身。

「一定要成功！」

他施法，變出一隻巨型黑鐵麻鷹出來。首次變出麻鷹出來，白峯回想起與師父練法之事，悲喜交集。

白峯跳上麻鷹，趁鴉群離去，老管家不圍意時，從另一面飛去。他心急如焚，只求快點回到九龍城，與師父並肩作戰！

「師父，等我呀！」

----

轉眼間，距離白華所下的最後通牒，只剩一分鐘。只見九龍城內一個人影也沒有，但公園內的眾人並沒有鬆懈，皆屏著呼吸，靜待接下來的風暴。

「十......九......八......七......六......五......四......三......二......一！」

十二時已到，人群不禁四處觀望，但也無事發生。

「喂，司徒生！無事喎！你係咪玩鳩我地呀？」

佔領者開始鼓躁起來，有一佔領者向著公園正門走去，說：

「搞咁多嘢做咩呀！『龍脈』喎，『法術』喎，我呸......」

他踏出正門，話都未講完，忽然全身爆開，原地就只剩下一灘血水。

「司徒生。」

正門之外的賈炳達道，忽然出現了一個如鬼魅般狐型野獸身影。

「我比哂機會你，你係都唔投降。你，唔好怪我！」

此獸正是白華。司徒生見此，雙手合十，馬上施法！貼在各大廈的「木系符咒」頓時長出數以百計的沉黑巨木，想要把白華緊纏至死！

臨訓一推

+1

好眼瞓一推

「無用架！」

誰料白華運陰入體，此刻居然能懸浮升上半空！巨木並未就此停止，生長到天上緊隨著白華。怎料白華大喝一聲，陰氣頓時爆發，威力之大把所有巨木都摧毁殆盡！

見識過法術戰鬥的佔領者們，終於明白情況之嚴重。但此刻他們驚慌過度，四散於各個出口拚老命逃走！

「手足，想留嘅就留，想走嘅，確保佔領者嘅安全！」

Jeff也心知此戰未凡人能夠參與，便告知手足們幫助佔領者離開。

「想走？今晚無人可以離開呢道！」

此刻，天上傳來嘈吵的聲音，成千上萬的烏鴉俯衝到九龍城上空，到達司徒生各個佈下符咒的位置！

「你想用『五行法術』包圍我？呢個area，就係你司徒生，同埋呢班人類嘅葬身之地！」

烏鴉進佔九龍城，頓時變回司徒生見過黑裝黑衣人，亦即「鴉眾」。「鴉眾」見人就殺，並無半點猶豫。而在沙浦道、太子道、聯合道、東頭邨道的四個方位，有著四道灰色光柱射向天空，形成結界。佔領者即使逃離開公園，也離不開此結界領域，只能被黑衣人虐殺。

「司徒生......」

飄浮在空中白華，伸出左爪，施出陰法，令九龍城之上烏雲密佈，美好的月色也隨之被蒙蔽起來。他望著下方的司徒生，露出不可一世的笑容。

「天光之前，我要你親手將『龍脈』交比我！」

司徒生站在賈炳達道公園內，向上望一望白華。陰氣此際沖天，他的額頭上，不禁滴下一抹冷汗。

--------

加速
如果每日再多啲就好喇

十一時五十八分的一刻，成千上萬的烏鴉在九龍城上空聚集。

「四隻『鴉剎』！目標係沙浦道、太子道、聯合道、東頭邨道四條大路，主人下令要令呢個範圍入面嘅人出唔到去！其餘『鴉眾』，今晚，你地可以血洗九龍城！」

雲層之中，有一長著黑色巨翼之人，在對群鴉發施號令，原來是人正是老管家！

「我地『鴉鬼』一族世世代代都為『狐仙』任勞任怨。今日，
我地要將『龍脈』親手交比我地嘅主子，完成我地嘅宿命！」

老管家說畢，只聽見群鴉「鴉鴉」地回翻答著，氣勢如虹！

「呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀！！！！！！！！！」

雲朵之後，竟然傳來人聲大叫！只見一巨型黑鐵麻鷹所鴉群後高速飛馳過來，大叫之人捉著麻鷹之腳，懸垂飛行，直接從雲層俯衝落九龍城！

「白峯？？！！」

「仆街 邊個叫你咁高扔我落黎架！」
白峯卒- 19xx-2017

我最期待嘅畫面出現啦

到喉唔到肺

出多啲

老管家露出紅色眼晴，以「鴉鬼」之超凡視力注視著麻鷹，續道：

「『鴉眾』！阻止佢！！！！」

「鴉眾」聽此號令，一隻接一支地跟著俯衝攻擊白峯！只見白峯抵檔著風阻，拿出「金系符咒」使出「纏金術」，把自己的身體和麻鷹之腳連繫著。

「鴉鴉鴉！！！！」

眾鴉從後越飛越近，快要貼近白峯之時，他放開鷹腳，使力跳出空中！白峯雙眼緊閉，連陰入身，把其「狐仙」的血統呼喚出來！

「鴉鴉鴉！！！！」

眾鴉把白峯包圍，勢要把他趕盡殺絕！只見他把眼晴睜開雙眼，野獸般的瞳孔直視鴉眾，並露出狐爪，把一隻又一隻的烏鴉爪死！

黑鐵麻鷹速度之快，已快將接近九龍城，「鴉眾」見此馬上聚集，飛到四處街道建立結界。回頭一望白峯，黑鐵麻鷹馬上就要撞到九龍城各樓宇之中！

「『溶金術』！！！！」

白峯連忙施法，黑鐵麻鷹馬上溶解，變成一堅固鐵球將其包裹，一下子便撞到大廈之中！

「呯！！！！」

大廈隨之倒下，瓦礫四散；幸好九龍城今夜早已十室九空，才不至於造成人命傷亡。黑鐵球在漫漫溶解，內頭的白峯走出來，看著遠處四方結界升起；佔領者四處狂逃；白華也懸浮半空，各處劍拔弩張。

「終於，返咗黎......」

家下姐係司徒生報左個結界 等孤妖入唔到定點？

司徒生叫Jeff等人放符（陷阱）裝鳩白華

白華叫老管家放結界唔比九龍城入面嘅人離開

我諗狐仙冇咁易死嘅

不過一定重傷

竟然得兩篇 出呀

文？

司徒生看著半空中的白華，不禁流下一抹冷汗。

「平常妖魔根本唔可能用到呢啲法術，」

他把冷汗抹去，續說：

「係『極陰法典』......」

半空之中的白華聽過司徒生之話，不禁狂笑，道：

「哈哈哈！！！！我地『狐仙』嘅『仙技』，結合埋你地人類嘅『五行法術』，就可以打破陰陽，改寫命運。」

他說畢，飛身衝向面前的司徒生，伸出左爪捏著其頸部，再注以陰力，想把司徒生的陽氣逼出體外！

「陽氣耗盡，你地人類就會死。到時，我先一步一步行落去『龍脈』，完成大業！」

大量陰氣注入司徒生體內，令他不能再運陽施法。他不斷掙扎，也無法令白華收手！此時，二人身後，有人以硬物攻擊白華後腦！

「呯！」

白華絲毫無損，他放開司徒生，令他倒在地上。白華轉身望清到底是誰攻擊他。原來，是三嬸！

「唔比你再打我地啲街坊！！！！」

她看清楚面前之人，殺氣自其野獸瞳孔外泄。此時，三嬸再次舉起鐵鑊，想再一下轟到白華頭上！白華將手一揮，鐵鑊頓時變成沉重之石頭，墜落到地上。

三嬸要死了

「凡人一個，你可以做到啲咩？」

他把陰氣注入右手，伸向三嬸心臟之前。

「如果你個心，變成一塊石，你估，你會唔會死呢？」

陰氣隨即飄入三嬸身體，三嬸捏著自己心口，奇痛無比！

「停手呀！」

倒在地上的司徒生以其僅餘陽氣，施放「纏木術」，把白華右手拿開，白華之邪法隨即解開，三嬸回復正常之心跳。

「走呀三嬸！」

司徒生大叫，但「纏木術」隨即被白華撕破。他一腳把司徒生踢飛十丈，司徒生不能動彈，血吐滿地。

「你地人類，真係一種好奇怪嘅生物。你地心懷友情，但又不斷內鬥；鬥爭之中，又唔會竭盡全力毀滅對方。我真係好唔明你地人類，不過anyway......」

白華一步一步走近司徒生，一面說著：

「反正你地都要死係呢到，點解我仲要care你地呢啲低等生物啫！」

他走到倒在地上的司徒生面前，將全身的極陰之力貫注到雙手之中，馬上就要對其施出致命一擊！就在此時，只見司徒生奮起站立，大喝一聲：

「『陽身術』！！！！」

繼續

九龍城戰場

Facebook Page更新咗啦

第十回《白氏下最後通牒 子夜包圍九龍城》

第十一回《妖邪出閘蔽月光 龍城激戰揭序幕》

司徒生要開仙人模式啦

型呀

上次用完陽身術都唔死
今次又唔死
佢都幾好運

此際，賈炳達道公園發起隆隆的震動，在場二人皆左搖右晃，「南門懷古」地面更震得龜裂起來！耀目的白光從地下傳出，令漆黑混沌的九龍城霎時間變得光芒四射！

司徒生發動的「陽身術」，本為強行聚集周遭空間的所有陽氣，如今「天罡古廟」在下，與司徒生所施之術產生共鳴，便有如泉湧般急不及待地泄露出地面！

陽氣連忙入體，年紀不少的司徒生也一時間未能承受，痛苦萬分！上次在「天罡古廟」之中，司徒生甫施出「陽身術」，也因未能承受而馬上解開。但此次面對如斯妖物在前，他，也只能硬著頭皮上了！司徒先變出桃木劍，直指向面前的白華，大聲道：

「我唔能夠再比你為非作歹。而家，我要親手將你消滅！」

只見司徒生向前奮起一衝，像瞬間轉移般衝到白華面前，自下向上用打一打，擊到白華面容扭曲，飛到半空之中。

白華滯在半空，把身子定著，垂下狐爪向地一指，地面馬上裂開，並像血盤大口一樣想把司徒生吞噬到地底！

司徒生拿出「木系符咒」，地底便長出無數樹根，把土壤強行固定著！

白華向下一撲，雙爪直指司徒生之天靈蓋！司徒生以左手一擋，陰氣與陽氣碰撞，馬上混合中和，產生強大之沖擊波襲向四周！附近樓宇之玻璃窗當堂粉碎！

司徒生左手擋下攻擊，剎那間便提起右手，以桃木劍斬向白華。白華從口吐出大量泥土，泥土便把司從生整雙右臂黏著！乘著此一空檔，白華運陰到爪，想直取司徒生頸部！

司徒生只知不能躲避攻擊，以左手掌心藏著的「木系符咒」施法，地上長出樹木，把司徒生緊緊包裹，白華之爪只爪到樹木中。

樹木後方裂開，司徒生從中逃脫。他再而雙掌合十，地上長上三棵沖天巨木，半空中把白華緊緊纏住，然後以極速向前方一掉！白華就此飛到兩條街道之外。

司徒生將過剩之陽氣自腳掌底下一放，其身體也慢慢浮起。他便向前一飛，直指白華，勢要將他追殺！

有中國文化元素嘅科幻打鬥場面，其實真心正過西方嘢，好有共鳴感。

峯仔gogogo

「老婆！！！！」

三叔從公園外跑到三嬸身旁。三嬸至今還未能盡信四十多年來的老街坊原來身負絕世法術，剛僥倖逃出鬼門關的她雙腿發軟，跌坐在地上。幸好三叔及時將她扶起。

「老嘢呀，頭先，你見唔見到呀......？」

三嬸指著天上白光的痕跡，轉頭向三叔問著。

「估唔到阿生原來咁鬼猛料......你話.......」

「之後搵唔搵佢做我地生招牌好呢？」

聽此一問，三叔不禁失笑，向三嬸道：

「老婆，今晚我地保住條命他都執身彩啦，仲講咩生招牌呀......」

忽然，二人身後傳來腳步聲，原來是「鴉眾」見司徒生離開大本營，便前來討拿「龍脈」！

「老婆，你企係我後面！」

只見它們一步一步地向前進，三叔只好向後伸手保護三嬸，並一步一步地向後退。

「嗱，你地咪再埋黎呀！！」

三叔的說話在一眾「鴉眾」之中，只不過是嘈吵的雜聲。「鴉眾」一步一步向前，三叔三嬸也一直往後退。終於，二人退到一棵大樹前，後面也再無退路。此刻，「鴉眾」全體向前一沖，以殺死二人再直取「龍脈」！

「手足！我地上！！！！」

只聽見公園外，一眾年青人大聲呼叫，「城邦守衛同盟」的成員由Jeff領軍，在四面八方包圍，拿著自制的防具與武器，從後突襲「鴉眾」！場面馬上扭打一團，「鴉眾」的武士刀與年輕人自制的武具相互擊打。伴隨著「鏗鏗」的聲浪，三叔馬上拖著三嬸試圖離開公園。

混亂之中，Jeff推開面前的敵人，跑到二人面前，說：

「老豆老媽子，跟我黎！」

峯仔食緊花生？

喂大佬 瞬息萬變呀

峯仔快啲啦

花生點賣？？？

我諗 最快星期日完

慢慢寫 唔好急

慢慢諗清楚啲細節位，唔使急。加油。

全身穿著木制防護甲的Jeff拉著二人，乘亂離開此地。但「城衛盟」的手足傷的傷，倒下的倒下，場面血流成河，慘不忍睹。

突然，陰氣匯聚，一黑影從街角閃出來，攻擊剩餘「鴉眾」之要害！「鴉眾」隨即化灰，魂斷當場！

「三叔三嬸，無事呀嘛？！」

白峯將面前敵人擊斃後，問。三嬸仔細一望白峯，其眼眶中野獸般的瞳孔把她嚇怕，便大聲問：

「你唔係余小峯，你係邊個？！」

Jeff突然拿起手上的斧頭放到白峯頸項處，問：

「你係咪白家派黎嘅？！」

白峯見防護甲下，Jeff之眼神凌厲，便說：

「如果你覺得係嘅，你就劈落黎啦。不過......」

他望一望周遭，續說：

「我係呢刻唯一可以幫到你嘅人。」

二人相望無言，但仍互相試探，氣氛相當緊張。汗從Jeff的臉上最後，Jeff放下斧頭，向白峯說：

「我地有好多市民係到，但都比一道隱形嘅牆困住咗出唔到去。雖然生叔嘅戰鬥我地幫唔到手，但呢班市民，我地一定要救！」

Jeff向面前白峯說著。

「見唔見到果四條灰色光柱？」

白峯伸手指向沙浦道、太子道、聯合道、東頭邨道的方向，道：

「果四條光柱應該有四個黑衣人守住，你地果去殺死佢地，就可以解除結界。」

凡人點打鴉眾

Jeff支旗

由奇俠插到而家
就睇下佢會唔會死

叫Ｘ師作法皇天擊殺班鴉眾

屌你笑左

跪求加戲份俾X師

他伸手一碰Jeff，木制的防具馬上變成黑鐵。

「我地一個點一個點去，一定要解除呢個結界！」

Jeff聽見要殺死敵人才能獲救，心中有些忐忑，說：

「除咗殺，仲有無第二個方法？」

「戰場之上，我地唔出手，就會有更多無辜嘅性命受害，我地無時間架啦！」

白峯道。雖然此刻急切希望會合司徒生，聯手對付白華，但望見面前的Jeff，以及三叔三嬸，他明白到救人，才是此時自己應當做之事。

「咁多位手足，我係『龍頭』，我有方法解決到道牆！重覆，我有方法解決道牆！」

沉默良久，Jeff拿起對講機，向各手足交代。

「行啦！」

四人及在場手足向著東頭邨道走。

「『龍頭』？」

白峯向Jeff問道。

「都係一個朵啫。」

Jeff笑著回應。

好奇下個主角會有咩能力

呢人個英雄有 Crossover 係一件到，下個係咪會獨立故事綫？

嘩你咁問呀 我係咪一定要答

你一完左呢個故 之後即開下一個咪唔洗答
我唔直接答你 我用故答你

五行師同下一個故應該會隔一段時間
不過放心 唔會好長 期間會有啲短篇比大家睇下

因為第三作個規模相對有啲大
我同丁柳要執一執傾一傾

「只要殺死四條灰色光柱下面嘅黑衣人，道隱形牆就會消失，重覆一次，要殺死灰色光柱下面嘅黑衣人，道牆先會消失。」

白峯，Jeff，及十多名「城衛盟」手足潛伏在公園的東頭邨道出口旁。在他們面前，有著二十多名「鴉眾」在此保衛著身後的灰色光柱，光柱之下，有一個鴉頭人身之怪物在此發動結界。此時，眾人身後的九龍城傳來巨響！看來，司徒生與白華亦是苦戰連場。

「目標係光柱之下，鴉頭人身嘅『鴉剎』。」

Jeff靜悄悄地對各處的手足道。

「我爸媽到咗未？」

Jeff急不可耐地詢問雙親之情況。

「『龍頭』，佢地平安到埗，over。」

「啲市民情況點樣？」

白峯問道。

「佢地係哂九龍城街市入面，我地大部分手足都係果到守住，有咩隨時會叫我。」

Jeff答。白峯點頭示好，並指示眾「城衛盟」手足前來，說：

「呢道有廿個「鴉眾」，我一個人應付唔到咁多。我會先帶頭出去殺死中間嘅『鴉剎』，你地幫我拖延住其餘果啲。」

眾人面對生死關頭，都未能立時發聲；有一成員更白汗直冒，顫抖起上來。

「我會保住你地，有咩異樣，大聲叫我。」

白峯說著，拍一拍其膊頭，微笑了一下。那名手足的情緒馬上緩和起來。但白峯馬上神色一變，大叫著：

「上！！！！」

隊冧班仆街

熱茄～～～～～

他飛身直撲向正中的光柱，鴉頭黑衣人來不及反應，就被白峯撲到地上。Jeff及眾人見此，馬上沖出外頭，為白峯作掩護！

外頭「鴉眾」馬上化成鳥型，廿隻烏鴉在不停地飛來閃去，躲避著各手足之攻擊。戰鬥中，有人一手捉鴉，便用斧頭劈之；有人閃避不及，整個被烏鴉撲跌；有人乘勝追擊，幫助手足殺敵，現場血腥殘酷。

而在其中，白峯「纏金術」捆綁著「鴉剎」，怎料其竟化成鳥型，圍繞著白峯亂啄！

「呀！！！！」

白峯變出金色長槍，向其刺去！「鴉剎」左閃右避，終於在亂槍之下，「鴉剎」被刺中要害，當堂灰飛煙滅，於其身上顯露的灰色光柱也就此消逝！

「嚓！」

外圍，最後一隻「鴉眾」也逝於Jeff的斧頭之下。眾人皆喘著氣，坐在地上稍作休息。

「吓.......吓......我無死到呀......吓.......」

坐在Jeff身旁，一名「城邦守衛同盟」手足如此說道，眾人在回氣之中也不期然地共同笑了起來。

「仲有三條光柱......」

白峯向眾人說道，一行人便站回起來，共同向著沙浦道走去。

無死到

外頭街道激戰連綿，但九龍城街市內卻人頭湧湧。在「城邦守衛同盟」的保護之下，各佔領者以及剩餘沒有離開避難的街坊都紛紛躲避於此一臨時庇護所。人人擁擠在內，環境非常之差；燈光昏暗，也只能以電筒微弱的光芒頂替。

「呢道係『龍頭』，呢道係『龍頭』，我地搞掂咗第一個check point，over！」

聽此一句，現地人仕都感到鼓舞起來！眾人皆拍掌示好，無一不想快點離開此「鬼地方」。

「阿仔！阿仔無事呀嘛？！」

抵達街市的三嬸撲到現場指揮的「城衛盟」手足處，緊張地問。

「太太，你坐翻低先啦！好快就無事架啦！」

幾名手足扶著哭不成聲的三嬸坐下。

「我受夠啦！」

此刻，一名佔領者大聲高呼，他續說：

「果個咁嘅司徒生，叫我地幫手果陣又唔講到會咁大陣象？！如果佢一早講咗，我地就唔洗匿係到咁危險啦！！！！」

他站起來，向著眾人道。

「唔通保護自己屋企，都有錯咩？」

此時，三叔也站立起身，與該佔領者辯論著。他走到佔領者身旁，雙目瞪大地望著佔領者。

「好啦好啦，冷靜啲先，無人想件事發生架嘛，係咪......」

二人大動肝火，即將擦出火花。「城衛盟」手足們見此，便上前調停二人。

與此同時，九龍城眾街坊都走到三嬸旁，安慰著她。

「#%^*～｝三嬸，我地要信阿生至得架嘛！啊不過話時話呀。真係估唔到條神棍咁犀利呀呵！」

泰國佬一面撫摸著他的愛犬tommy，一面以他的招牌唔鹹唔淡廣東話向三嬸說著。

「泰國佬，你識咩呀！我就話阿生不嬲都咁勁！我真係好鬼死鐘意佢架啫！」

包租婆也從旁說著。經他們三言兩語，場面才慢慢緩和起來。

只是在街市角落，講古佬完全忽視眾人，抱著兩膝，靜靜地低頭坐著。

睇黎走火入魔痴線佬會救世界～～

「阿叔，要唔要水呀？」

一名「城衛盟」手足周圍巡邏及派發食水，他行到講古佬身旁，問著他。

「阿叔，你無事呀嘛？」

他伸手想碰講古佬時，講古佬卻回以一個凌厲的眼神，怒瞪著他。該手足見此，也摸不著頭腦，只能慢慢走開。

「陰氣滿天.......」

他細聲喃咕著。

突然之間，街市眾窗皆爆破起來！數以百計之「鴉眾」以鳥型向街市內的眾人施以突襲！玻璃碎片到處亂飛，「城衛盟」手足都未能及時反應，以致街市內的防守中空起來！

「各位！！！頂住呀！！！」

面對眾鴉之亂啄，手足們及至眾人，都只能自求多福！

就在此時，「鴉眾」群在有一隻衝至講古佬的位置，向其手臂一啄！講古佬雙眼反白，大量陰氣自其體內猛烈爆發！無數「鴉眾」走避不及，便命斃當場！無數灰燼自空中降下，眾人大感不惑，四處張望。

「發生咩事？」

疑問之聲不絕於耳。講古佬此時站起身來，意圖走出街市，進入戰場。

「阿叔，唔好行出去呀！出面好危險架！」

方才試圖派水給講古佬的手足伸手捉緊他，阻止他離開。

「阿生係出面，細路都係出面；一陰一陽，難以調和。我唔去唔得！」

講古佬大力甩開該手足的手，便走了出去。

「over，第二個check point我地都搞掂啦，而家去太子道check point。我係『龍頭』，重覆，而家去第三個check point！」

該手足的對講機傳出Jeff的聲音。講古佬抬頭一望，四條灰色火柱此刻已剩下聯合道和太子道的兩條。他嗅一嗅渾濁的空氣，說：

「陰陽萬物終將歸一。」

語畢，便向聯合道方向走去。

最勁係講故佬

原本掌門 守護者個位係俾佢架

講故佬carry

仲以為佢神神化化之後已經冇曬功力

佢一眼就睇到小峯個底有啲陰氣 (refer小峯幫佢起屋個段～)

快點...

白華與司徒生混戰連場，九龍城內已有為數不少被二人的術法弄至倒塌。

此際白華左手右手不停相互提起，樓宇瓦礫便一個又一個向著司徒生擲去。浮於空中的司徒生忙於施法，以手中之桃木劍把一個又一個攻擊斬下。司徒生之「陽身術」對其身體負擔太大，一個不留神，左半身便露出一巨大空隙！

「無謂再殊死掙扎啦，『龍脈』點都會比我吸收！」

白華見此一空隙，左右手不停施法，司徒生身後之樓宇被白華之陰氣強行拔起，便撞向司徒生！司徒生走避不及，大樓便迎面撞上！

司徒生施法，避走於鋼筋水泥之中，但大樓實在太重；而他的「陽身術」氣數漸散，冷不防一條鋼筋便無情地插破了司徒生腰部。

「呀！！！！」

他大叫著，只見陽氣自其口中消散，命懸一線！

大樓以外，白華見司徒生再無動靜，意識到自己成為了贏家，不禁向天大笑！

「哈哈哈哈哈哈哈哈！！！！！！！！！！！！！！！」

他轉頭一望，望向寨城公園之廢墟，說：

「『龍脈』，係我架嘞！」

「主人！」

老管家飛到白華身旁，說：

「結界頂唔住架啦！主人，我地要馬上進入『龍脈』！」

老管家向白華好言相勸，希望在結界落下之時，白華「狐仙」的身份不會被外界所揭露。突然，白華右手一記重掌將其擊落到地上！他說：

「而家你教我做嘢？」

老管家便向後一倒，他的眼眶內，帶著無數怨恨；他自白華出生便把他照顧，至直長大成人；其對白氏「狐仙」一直忠心耿耿，絕無半點猶豫，但如今，居然落得如斯收場。

白華教訓老管家後，身上之《極陰法典》陰氣竟然慢慢蠶食其身體。他用力試圖將陰氣鎖到體內，但鎖其一不能鎖其二，陰力快要不受控制爆發。白華不沒帶半點遲疑，便馬上向寨城公園，其地下之「龍脈」— 「天罡古廟」飛去。

太子道東，一直是九龍城的交通命脈，眾多車輛熙來攘往；而位於其中的九龍城巴士站，更是車水馬龍的所在。

因為結界的關係，除了內頭的佔領者及市民不能離開之外，外頭的人也不能進入九龍城。在開戰之後的數小時，在巴士站此處竟變得人山人海，聚集了大量市民於此觀戰。

「頭先你見唔見到呀，入面又冧樓啦！」

「好彩我地早黎，件事係網上面通天之後就越黎越多人，遲啲黎都逼唔到靚位！」

原來此戰在網絡早已炒得沸沸揚揚，市民大眾聞此光怪陸離之事居然在港發生，都紛紛前來襯熱鬧，喧鬧之聲也不絕於耳。

「睇下果到！」

一名市民指著結界內的街道，各人都馬上轉頭去望。

只見白峯，Jeff，及「城邦守衛同盟」的手足從樓字殘骸中跑出來，但當一行人看見結界外的無數人頭，都嚇了一跳。

「嘩，咁多人嘅！」

Jeff說。

「香港人最鐘意食花生架啦！」

一名手足說。

人群之前，最後一條灰光光柱就此聳立，只要將其中之「鴉剎」擊斃，結界就會破滅，被困九龍城的一眾市民佔領者也能得救！

「聯合道果面條光柱消失咗，只要搞掂埋呢個，市民就可以獲救！」

Jeff激動地說。與此同時，一聲轟天巨響傳到眾人耳內！眾人回頭張望，只見一條街後，一棟大廈凌空擲到地上！白華於半空之中，但仍不見司徒生之蹤影！

「生叔佢，唔通......？！」

Jeff面色凝重，說著。身旁的白峯心知不妙，思緒紊亂，面對著眼此最後一名「鴉剎」，結界馬上就要被打破，市民得以拯救，但師父的情況如何？難道師父就此落敗？「天罡古廟」要失守了嗎？其各樣緊張心情再也控制不住了！此時此際，白峯大叫著：

「師父！！！！」

--------

一不小心live 左

留個名先

好緊張

聯合道。

講古佬慢慢行到「鴉眾」以及「鴉剎」面前，眾妖嚴陣以待。講古佬不慌不忙，將其身上之陰氣釋放出來，「鴉剎」馬上被盡數殲滅。

此時，大後方的九龍城竟然傳來陰陽波動！講古佬感應到事態發展，司徒生此刻經已陽氣散盡。講古佬回想過去，自己雖然與司徒生有過種種矛盾，但面對妖魔橫行，「龍脈」勢要失守，講古佬他決定放下舊日怨恨，仰然踏上戰場！

他回頭，飛身一躍，跳上樓宇天台，馬上趕往司徒生所在之處！

----

「師父！！！！」

白峯大叫著。人群皆被大廈倒塌之聲嚇倒，九龍城上空亦隨之塵土飛揚，變得白濛濛一片。白峯離開「城邦守衛同盟」一行，火速趕到司徒生身邊！

倒塌現場，磚頭瓦礫比比皆是。大樓殘骸就在白峯面前，但司徒生仍不見蹤影。

「師父！咳......師父！」

漫天塵土令白峯不停咳嗽，但即使如此，也不能阻止他尋回司徒生之決心！

一番搜索過後，白峯終於在殘骸之中找回司徒生，他上前察看師父，發覺一條鋼筋插穿了司徒生之腰間，血液如泉水般川流不止。司徒生面色蒼白，動也不動。

「師父！！！！醒呀！！！！」

白峯施法把周遭瓦礫清走，但面前的司徒生也沒有反應。白峯不斷向其呼喚，司徒生也風紋不動。

「唔好死呀......」

白峯淚流不止，他早已察覺司徒生陽氣已盡，再多呼喊也不能將其喚回人世。他一時不能接受，跪在司徒生身旁，心想著奇蹟的出現......

師父

師父！！

突然，一物件從司徒生的胸口飛至天上，直穿雲層之上！此物，便是白峯母親之遺物—《五行法術大要》！經卷在空中之上停留，開始自動揭頁，揭到其中一頁便自動停下來。

只見此頁寫著法術教學，大字標題寫著「轉陽術」三個大字，符咒在此頁慢慢浮現，陽氣自周遭聚集！仔細一望，此頁最後寫著：

「小峯，希望呢個術可以救你一命。」

一支純白色的長槍從《大要》中憑空現型，便以極速降下，直插到司徒生之心臟！

「啊！！！！」

司徒生全身發光，其光線耀目，傳偏整個九龍城，甚至令白峯不能直視之！此術便是白峯母親身前留下，在危急關頭便會發動，像是為彌留之人施以強心針似的「轉陽術」！司徒生被長槍刺到心臟，陽氣自槍傳入身體，將其從鬼門關召回人世！

光線慢慢變暗，直到完全消失。司徒生身上之傷痕早已癒合，他終於緩緩掙開雙眼，發現白峯就在面前。

「師父！！！！」

他激動得把司徒生緊抱著，破涕為笑。司徒生慢慢坐起來，聲音沙啞說：

「小峯？搞乜撚嘢？」

白峯笑了出來，其伸手把面上眼淚拭去，就：

「師父，我翻咗黎啦！」

就在不遠之處，白華察覺到司徒生之異樣時，便火速飛回方才激戰之地。他普一回到，看見司徒生起死回生，加上其身旁之白峯，便大聲咆吼：

「司徒生！！！！」

就在此時，一身影從白華右旁之樓宇天台飛撲，將其捉住，施展法術將其扯到地面！而此一身影，便是講古佬！白華自信滿滿，冷不防被講古佬突襲，便被扯跌到地上去。講古佬趁機跳至司徒生白峯身前，向背後的二人說：

「一個神棍；一個半妖；加埋我呢個癲佬，三個人就夠驅邪滅惡。」

司徒生看見面前的講古佬。三十多年來，自己一心執意調和陰陽；師兄的走火入魔，便把自己困在九龍城孤身一人。幸得身旁的白峯伸手把自己從苦海之中救走。現今，面對白華作惡，意圖把「龍脈」據為己有，與其共戰的，居然是一個「半人半妖」，及「陰陽錯亂」之人，一些司徒生本身矢志消滅之人。在此亂世，「陰陽調和」的金科玉律難道再也趕不上時代了嗎？

只見白峯仰然走到講古佬身旁，立心與其並肩作戰！二人回望司徒生。

望著二人，堅定之眼神打動了司徒生的心。他抬頭，踏出此步，把舊有死板之心態放下，說：

「我地三個，一定要守護好『龍脈』！」

第十二回出咗啦
下回就大結局了

第十二回《邪魔外道不饒人 四番惡鬥戰連場》

會唔會好似奇俠咁，有彩蛋？

會

小峰既復活書俾咗師父 啫係

突然，一陣陰氣強烈地從白華的墜落處爆發！塵土馬上吹走，視野異常清晰。經過一下強烈的撞擊，白華再也控制不住《極陰法典》的法術，開始四肢亂舞，強勁的陰氣隨著動作毫無目的地任意爆發！強勁的氣流隨之吹到三人面前，令三人難以動彈！

「佢開始控制唔到《法典》嘅陰氣，我地要快！如果唔係，陰氣就會爆發，成個九龍城都會毀於一旦！」

司徒生大叫道，續說：

「我可以用術將佢升上半空，注入陽氣強行將陰氣中和，消滅白華！但係......」

司徒生明知此戰一定會有己方人馬傷亡，但其不忍講古佬，抑或白峯受害。

「我地需要一個誘餌！」

從旁的白峯把司徒生不願說出的下半句叫出來。站於二人左方的講古佬未有參於對話，他一聽罷，便毫無猶豫地撲上前，擔當此個誘餌角色，他頭也不回，說著：

「命運一早就定好，我當年種下嘅因，今日一定要收成正果！」

他左手捉緊白華，右手施法，一團黑火焰冒起，其像是固體一樣把兩者緊緊包圍，任白華如何使力，都未能將他趕離開。

「快手呀！我只可以頂到十秒！」

說畢，講古佬便把過剩陰力盡數吸入己身。陰力突然以倍數增長，講古佬的身體不勝負荷，皮膚上開始出現裂紋起來！

「呀！！！！！！！！！」

講古佬身體受到萬分痛楚，只能以大叫，甚至尖叫將之舒緩。

只剩八秒，司徒生馬上拿出「木系符咒」意圖運法召噢巨木。但殊不知其雙手突然被後方一物牽制著！

老管家從瓦礫之中醒來，張開雙翼，把司徒生雙手緊緊包纏著！他說：

「主人......大少爺！你一定要完成......白家嘅大業呀！！！！」

雖然白華如斯對待老管家，但老管家至此也要遵守約定，幫助白華！司徒生苦苦掙扎，但也無法擺脫老管家雙翼！時間，還有四秒。

我已寫哂結尾 大家想唔想我今晚出哂

出啦！
個故好好睇
冇咩人推好sad

多謝你
請留意黎緊會出嘅短篇同第三作

夜少少出 呃多啲正評先

戲肉黎啦

此誠危急關頭，白峯看見二人皆無法行動，再無法子了。其一滴眼淚從眼眶中流下，毫無猶豫，便勇往直前，跑到白華身旁！

「師父，人妖雖然殊途，但殊途，都可以同歸......香港呢個地方，就請你幫我守護住啦。」

十秒已到！講古佬的法術再也不能持續，便就此解開。白峯一手抱起白華，奮力向上一跳！其力量之大，周遭的樓宇也隨之震動！

「小峯！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」

司徒生大叫著，但白峯早己消失於其視野之中。

二人直上雲霄，白華身體不能承受陰力，開始脹裂起來。 陰氣即將爆發，白峯運氣，大量陽氣被逼進入身體。

「媽媽，我黎搵你啦。」

他，此刻面帶微笑，陽氣從身體湧出。白華彌留之際，也終於道出了內心深處的心聲。

「我......唔想死......」

陰氣也自其體內爆發。陰氣陽氣互相碰撞，互相抵銷，發出七彩光芒。白峯與白華，就此消失於光芒彼方。

九龍城市區，不論被困於結界之中的佔領者及居民，或是身處結界以外食花生的香港市民，都無一不見雲朵之上的七彩之光。

司徒生終於掙開老管家之束縛，而老管家親眼看見白華之死，再也無心戀戰，便化成烏鴉帶領族人離去。

「小峯......」

司徒生此刻腦海一片空白，徒兒之死已成事實；他雖感到揪心之痛，但也沒有流下一滴淚來。

「之後，就交比師父啦。」

事隔多年，講古佬再度被極陰之力入侵身體，相信今後其頭腦再也無法正常運作。他跌坐到地，默默地望著七彩夜空，露出一個天真的笑容。

司徒生拾起跌到從天跌到地上的《五行法術大要》，一拐一拐地慢慢走到講古佬的身旁，將其扶起，便說：

「行啦，我地翻屋企啦。」

係咪就完啦

仲有兩篇完

大家上水啦
二百幾個正皮架

「九龍城大戰 白氏一家為妖怪！」

一星期後，各大報章雜誌都紛紛報導白氏一家的真相。網絡上也鋪天蓋地流傳著「九龍城大戰」之各種影片與陰謀論，而和實地產的股價亦因白家眾人的不利消息暴跌。

「我親眼見到架，果晚『大戰』同果個司徒生打嘅，就係白氏長子白華！」

「果晚我係入面呀，入面打到好誇張，又有法術，又有妖怪！好彩有司徒生係道保護我地咋！」

到底除了白氏一家以外，還是否存在其他妖物？對於平凡市民來說依然是眾說紛紜。但可以肯定的是，此戰過後，「五行法術」、「妖魔鬼怪」、「龍脈」等種種正式展露於香港人面前。過去一直以為是神話故事，甚至是城市傳聞的一切，原來皆真有其事，想必會令香港，進入一個前所未有的「新時代」。

今天的九龍城，百廢待興。一片頹垣敗瓦之中，三叔三嬸的雲吞麵鋪卻未有停止營業，繼續成為一眾街坊的聚腳地。

司徒生坐在鋪中的一角的卡位內，麵鋪中的一眾街坊偷偷交頭接耳，在背後討論著司徒生。

「細蓉！」

三叔將麵放到枱上，凝視著司徒生。他二話不說，便坐到司徒生面前。

「阿生，你老實啲同我講......」

司徒生慢慢抬頭，回望著三叔。

「你諗住頹廢到幾時？」

三叔伸手到筷子筒，拿出一雙綠色的筷子，放到司徒生面前的細蓉之上。司徒生拿起雙筷，夾起麵條吃了起來。

「你有無諗過，啲妖怪會翻黎九龍城呢道，再去果個......乜鬼嘢話......『龍脈』果到？」

三叔問著。

「我唔會再比佢地翻黎。」

司徒生快速把麵條嘒嘒地吃進肚內。

「點唔比呀？呢幾日你乜都無做過，日頭就坐係呢道，夜晚就係我屋企訓。喂話時話，你屋企冧咗，咪起翻間囉，反正你啲『五行法術』咁犀利！」

三叔非常擔心司徒生。作為朋友，看見其徒兒白峯為救眾人而死，但其束手無策，也只能為司徒生提供臨時的三餐一宿。

「仲有呀，你係我屋企訓都無所謂，但係講古佬佢都黎埋住，搞到我屋企亂哂坑！」

三叔伸頭一望，望見坐在麵鋪門前的講古佬，不禁感到一陣頭痛。此際，司徒生吃完麵條，放下雙筷。

「阿三，多謝你。」

你轉身便走出麵鋪，回到荒廢的街上。講古佬見司徒生離開，便起身跟著他一同走去。

「喂阿生！你去邊呀？！」

講古佬

足足整個星期也沒有離開麵鋪，如今竟然踏出街道。三叔生怕司徒生出事，便尾隨著他們二人。

三人來到破爛的寨城公園面前。司徒生停下腳步，靜靜地望著。

「阿生，你出下聲好喎，你想點呀？」

司徒生伸手插望衫袋，拿出香煙，燃點起來。

「呼......」

扯了一口煙，司徒生似是將心事連煙趕出了身體。他拿出「木系符咒」，貼到地上！

巨木從整個九龍城四面八方的地上長出，慢慢地為各樓宇作出修補！街道上的巨石瓦礫也被搬至寨城公園之中，廢墟似的九龍城區便變得以往一樣完整無缺！

修復了街區過後，司徒生再度施法，巨木從寨城公園生出，把巨石切割成細緻的組件，再一件一件地像積木一般砌成一所大屋！

「從今日起，我就住係呢道。『龍脈』係我腳下面，無人再可以打擾到呢道！」

司徒生轉身向著三叔說。三叔看著其施法把九龍城還原，也便放下了心頭大石。

「阿生，咁以後九龍城，啊唔係，係成個香港，就靠哂你！」

三叔拍一拍司徒生肩膊，說。

仲有一篇

其實
香港係咪deserve好似奇俠 五行師呢啲英雄救香港

唉......
呢個問題，唯有問我地香港人自己了

最後一篇 十一點五十九分出
希望大家比下面 講一兩句大家點睇呢個故事（講埋奇俠都可以）
多謝你地 一陣見

同埋比下正評 真係好想睇到過二百正皮

其實過左

net數差五個！！

「鈴鈴鈴！！！！」

旺角鬧市之中，一班匪徒持槍行劫銀行分行。

「全部同我收聲！！！！」

匪徒首腦拿著AK47指著銀行內之眾人質，喝令全部人安靜。

「大佬，出面好多差佬呀！」

其中一名匪徒向著首腦說。二人望了望外面，大批警員在場包圍。

「唉生人唔生膽，我地洗咩怕佢地啫，個個人質都綁哂炸彈，佢地夠膽入黎，我咪......」

他拿著炸彈引爆器，示意按下按鈕。人質紛紛驚叫起來。

「全部收聲呀！聽唔聽到呀！」

首腦拿著AK47，直指其中一名女文員之頭上。

銀行外，一眾警員已將銀行包圍，紛紛研究如何攻堅。旁觀市民眾多，但都對劫匪束手無策。

「Sir！入面嘅匪徒好重火力，如果強行攻入去，我怕會有危險！」

一名警員向長官回報，續說：

「仲有，啲人質身上都綁哂炸彈，太危險啦！不如Call飛虎隊啦！」

長官慵慵懶懶，不想多事令自己負上責任。聽完匯報後，說：

「咁你話事囉！」

銀行內，匪徒見一眾警員毫無反應，便將一袋一袋的金錢打包。

「嘩！呢獲發達啦！」

匪徒首腦說。

突然，銀行內地上長上無數蔓藤，眾匪反應不及，便被蔓藤緊緊綁著！

「呢啲咩黎架？！」

「唔通係？！」

一名中年男子從眾警後方行出，完全無視後方的警察，慢慢走近銀行。他抽著煙，身穿一淺卡其色大袍，白式底衫外加黑色長褲，完全和街上旁觀的途人沒太大分別。他施施然地推開玻璃門，便走入分行之內。匪徒打著著男子，泛起了一陣恐懼，說：

「你咪係.......果個傳聞中，用埋啲奇怪法術嘅司徒生......？」

司徒生望著眾匪，拿走口中咬著的香煙，說：

「我係五行師。」

--------

《五行師》

又名：有個睇相佬同我講：「香港首富一家，居然唔係人類......」

全故事完

呢一個月對我黎講真係一段好奇妙嘅旅程......
但係幾奇妙都好，都有完嘅一日。
多謝咁多位睇我寫嘅故事。
而司徒生嘅故事，呢章只係序章，大家仲會見到佢。
請留意黎緊將會推出嘅短篇，同埋萬眾奇待嘅第三作

五行師嘅兩個後續將會不日發佈 敬請留意

多謝你 帶左個咁好睇既故比咁多位巴打

好睇還好睇

終於完埋五行師呢個第二部曲，奇俠同五行師其實都寫得唔錯，而冇甜，係香港討論區亦係好難得。

如果要我評價，我覺得五行師係好過奇俠，可能大家自小受荷里活電影薰陶，奇俠某啲位感受到有關影響，好似 SuperCop 改造同失控，有美國隊長誕生、蜘蛛俠嘅八爪魚博士晶片受損失控。

反而五行師，就真係感覺喺作者自己完全創作人物、能力、劇情，特別各人的情感描寫，本身唔係長故，但亦能做到恰到好處咁交代到，唔太累贅，好難得。

期待你嘅彩蛋、短篇同下一部。

完哂都要推一推

睇完五行師睇埋奇俠更過癮

巴打 好好睇

正，追哂
繼續加油，，，

大家嘅like係非常重要

我都覺得五行師好睇過奇俠，奇俠用太多時間都未入正題
五行師小峯岀現已經冇悶場咁濟

《五行師》完整合集

序章：

第一回《神棍五行現真身 少年拜師竟未得》：

第二回《白氏意圖取龍脈 神棍少年成師徒》：

第三回《五行之法且未通 少年竟另生疑團》：

第四回《寨城勢將遭遷拆 九龍之脈秘密傳》：

第五回《人妖皆為龍脈鬥 地上地下戰意揚》：

第六回《狐仙神棍互鬥法 絕處當中見陽身》：

第七回《龍脈一戰始告終 人妖殊途不相逢》：

第八回《少年身世藏於經 豈料其母已斷命》：

第九回《一日之內起雲湧 長子作惡方始動》：

第十回《白氏下最後通牒 子夜包圍九龍城》：

第十一回《妖邪出閘蔽月光 龍城激戰揭序幕》：

第十二回《邪魔外道不饒人 四番惡鬥戰連場》：

第十三回大結局《陰陽調和戰火盡 五行師初現香江》：

加油
五行師比奇俠進步左好多，節奏明快
感情戲同動作戲節奏好好

今晚將會推出第一個後續 敬請留意

徒弟仔

五行師後續01: 《人去樓空的白氏大宅》

--------

一份報紙地上隨風飄舞，仔細一望，頭條寫著：

「司徒生『法術』血戰九龍城 對抗白氏霸權」

報紙吹到道路一角，掩蓋着一東西。大風再次一吹，報紙便吹到了遠方。方才被它所掩蓋的東西，原來是一門牌；只見門牌號碼寫著：深水灣道179號。

此處，便是白氏一家之大宅。

「九龍城大戰」已過多月。在香港，這個瞬息萬變的城市，白氏一家之話題仿佛開始慢慢淡化。大眾在和實地產的股價慢慢穩定下來之後，似乎對白家家破人亡及其「妖物」身份之事已經不再關心。

警察部多月來的調查已經慢慢進入樽頸，大部分處理白氏案之人手已陸續調回各環頭處理日常事務；剩下的白氏大宅，依然處於被封鎖的狀態，現場只留有一名警員駐守。

白氏大宅處於掉空狀態，加上周遭並無任何建築物，不禁令人感到陰風陣陣。

更亭之內，駐守之警員衣衫襤褸，警帽半蓋著面孔，美夢正酣，收音機微弱之聲正在報告新聞：

「油尖旺區深夜黑幫大打鬥，奇俠現身調停.......」

「上環煤氣爆炸，五行師警方消防三方進行救援......」

此時此刻，香港這個城市，似乎已經接受了「英雄」的存在。

就在警員正呼呼大睡之際，一黑影在後山潛入了這個已經荒廢了的大宅。

----

一名身穿黑衣的男子在白宅前園慢慢走著。白家貴為城中至富，除了大宅本身金壁輝煌，外頭佔地萬尺的前後花園也像大公園一樣，花花草草目不暇給。

他行到大宅大木門前，一手將其便推開。大宅內部經過警察部多番調查及搜証，變得混亂不堪。牆上有一巨型白家合照，合照之巨足足有兩米之長，白嘉昇、白華、白露以及白照也在此照片上。男子抬頭望著合照，仿佛白家眾人之眼睛都在注視著男子之一舉一動似的，但他並不害怕，隨手拿起屋內值錢的物品，便放進背包。

男子一路行動著，慢慢便走到旁邊的走廊上。他仔細檢查書架，看看還有沒有值錢之物品他還未拿走。就在此時，他發現居然有一暗門就在牆壁之處。

他伸手去檢查一下暗門之開門機關。他觸摸到牆邊木紋之處，有一按鈕。他便按下去，咔的一聲！暗門就此打開，一條向下樓梯顯露於其面前。

男子看著前方一片黑暗，心中冒起了一陣恐懼。但最後，他也拿出電筒，以微弱的光線抵擋著無盡的黑暗，踏步走下地庫。

迎面而來的，就是一張病床，床上被鋪凌亂不堪，有一種不知名的灰燼將其覆蓋。他不以為然，繼續向前再走，沿途也將值錢之物拿走。不久，一巨鼎便映入其眼簾。

他提起手，拍電筒照向巨鼎。他仔細看著鼎身，對狐型妖獸吞噬人類的圖紋十分感興趣，自言自語說：

「都幾得意......」

一輪掃掠過後，男子轉身離開地庫返回地面。他走到白宅後後園之處，看見一雕像。

「呢個石像，咁似果個白嘉昇嘅......？」

只見雕像平靜地站在此地，兩手伸出，卻似是一人突然被前方之人攻擊一樣。男子對石像大感與趣，而石像也好像有鼓魔力一樣，似是呼喚著男子。男子似是失魂般，慢慢提起了其左手，伸手摸了摸石著之面部，突然！

「咔嚓！」

一個金屬手扣便扣到男子左手上，身後傳來一把聲音：

「我都捕咗你幾日，你都算唔好彩啦！」

原來身後的正是駐守之警員！男子回過神來，眼見手腕被手扣牢牢緊扣，心知自己也逃不了那裡去。

「Calling總台，白氏大宅發現有賊人，請派人支援。」

「Roger。」

警員向著肩膀上的對講機說了句，便對賊人說：

「跟我黎啦！做賊都做到你咁柒......」

警員便拉著賊人慢慢走回更亭。

二人腳步之聲漸行漸遠，白宅後園再次返回寧靜之中。白嘉昇之石像，亦再次孤身站在後園之中，十分孤寂。

忽然，石像開始長出一小裂紋，裂紋由其臉上直裂到其右手，看來快要爆毀。

「咔。」

一塊碎片從石像臉上剝落，掉到地上去。

只見石像右眼的剝落之處，有一野獸瞳孔在石像之內。

此刻，它眨了下眼。

--------

都估到白嘉昇無咁易死

白姐姐好似都未死

下一集主角會唔會係法律超人？

下集主角有啲特別

In Pamela We trust

動物？

白姐姐？

後續2呢？

未咁快 吊下你癮先

下 ？小峰唔係主角？佢師父先係？

大家想唔想今日出後續2

係

稍後推出五行師後續2

同時會出timeline比大家睇清成個時線線

五行師後續2：《旺角地鐵站》

--------

熙來攘往的旺角地鐵站。

「我係月台等你。」

一名女子坐在月台中的椅子上，手中緊緊握著手提電話。她以手指拉上掃下，看著其與另一男子的對話紀錄。想了良久，終於在對話框上鍵入文字。

只過了三秒，信息旁的兩小灰剔徐徐轉藍，但對方並沒有回覆；上方「在線上」之狀態變得也消失無縱。

人來人往。

旺角，身為香港的其中一個中心點，地底下的旺角地鐵站也是最繁忙的交通樞鈕。上班族，學生，青年，老人，大大少少都在此處出出入入，熱鬧非常。但繁榮背後，人與人之間相互串插，各不留下印。

女子身型嬌小，穿著一身粉紅色連帽衛衣，加上一條深藍色的牛仔褲；頭髮及肩，但散亂不堪，最突出的還是一副厚厚的圓框眼鏡，把其還算清秀的面容都掩蓋了起來，一貫標準「宅女」的形象。

一架又一架列車駛過，月台上的人也比早前漸漸梳落。但女子所等候之男也尚未出現，女子等了又等，便拿出手提電話上網，打發一下時間。此時！

「汪子瑤！」

女子聽見自己的名字，馬上抬起頭。只見其面前出現了一個金毛男，他坐到汪子瑤身旁，把手搭在其肩膀上不停撫摸。

「呀汪小姐，我地分咗手架啦，你仲出黎搵我做咩啫......」

金毛男慢慢把手移到汪子瑤左胸前，臉上露出淫賤的笑容，說：

「你係咪終於諗通咗，想比你隻『豬』我......？係嘅話不如我地而家就上去開間房？」

金毛男伸出脷，想吻向汪子瑤；其手也不閒著，任意將她左胸揉躪。月台上的旁人看到這個情況，無不側目。

「如果我比你，你係唔係會同我係翻埋一齊？」

汪子瑤明知金毛男只想與她發生關係，但她對金毛男的愛令其盲目，問出了這個離譜的問題來。

「得......得......行啦我地！」

金毛男亦心知奸計得逞，馬上半推半拉汪子瑤起身，出閘開房。

一邊行，汪子瑤內心邊想著：由小至大，她也只想找一個像她心愛的日本動畫及特攝片的「英雄」，成為在其身旁扶助他的女人。但偏偏認識了金毛男，外表看似風光，也有一堆跟在他背後的「古惑仔」。但可悲的是，金毛男，從來都不是個自己心目中的「英雄」。

正當二人快要踏上扶手電梯之際，電梯突然停止了。

「搞咩呀？」

金毛男有一點鼓燥地說。

突然！整個月台的亮燈熄滅了，一輛往調景嶺的列車駛站，但卻沒有停站。月台上的人，包括汪子瑤及金毛男，以及其他人，都紛紛四處張望。月台上散發著一鼓異樣的氣氛。

忽然，在汪子瑤面前不遠處，憑空出現了一個大光球。此光球被電力纏繞著，空間亦不斷扭曲。

「滋——」

光球發出巨響片刻，便突然瓦解！一秒之間，所有事物回復原狀，所有的燈光慢慢重新亮起，列車也進站停下，扶手電梯亦重新啟動，光球也消失不見。所有事物都好像沒有變化，但實際上，一個重大的「改變」即將來臨。

在大光球消失後，在同一位置，出現了一個人，一名男子依敞在地，面色蒼白，喘著氣，好像剛經歷完一段艱辛的「路程」......

汪子瑤感到十分奇怪。出於本能反應之下，她甩開了金毛男搭在其肩膀上的手，走前察看男子。

男子頭髮不長而烏黑；身穿一撲素殘舊的灰色襯衫，靛藍色的長西褲，面上架著一黑色圓框眼鏡，一陣文質彬彬但又落泊的感覺就此呈現出來。男子流著淚，一動也不動。

「你......無事呀嗎？」

汪子瑤從手提包中拿出紙巾，遞給男子。男子慢慢提起手，接過把紙巾接過，把臉上的淚水拭去。

「今日，係幾年幾月幾日？」

男子突然開口，殺汪子瑤個措手不及。她回答道：

「Er…….咪2018年6月26號囉。你......你無事呀嘛？」

「喂八婆！你無撚嘢呀？！當住我面同第二條仔講嘢？！」

金毛男怒不可遏，從後上前對著汪子瑤大聲呼喝！他提起手，想一手摑向汪子瑤！

就在此時男子提起左手，一下便把金毛男之手緊緊抓著，另一隻手一推，金毛男竟然就此飛到遠處。

「呯！」

汪子瑤回頭看著神秘男子，她的雙目由本來的失意變成閃閃生輝。因為她知道，自己一直以來所找尋的「英雄」，如今就在眼前！

但男子卻神色凝重，看一看錶，自言自語道：

「我真係翻左黎......」

--------

請留意即將推出之短篇
如無意外會開新post 到時會貼翻link黎呢到
請繼續支持

《奇俠》：
Facebook Page：

wa diu

小峯真係死九左？